<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 64, 920, 85]]<|/det|>
\[
d''(x_1) = d''(0) = 12 \cdot 0^2 - 12 \cdot 0 = 0 \tag{51}
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[159, 94, 920, 135]]<|/det|>
\[
d(x_2) = d\left(\frac{3}{2}\right) = \left(\frac{3}{2}\right)^4 - 2 \cdot \left(\frac{3}{2}\right)^3 - 1 = \frac{81}{16} - \frac{108}{16} - \frac{16}{16} = -\frac{43}{16} \tag{52}
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 142, 920, 182]]<|/det|>
\[
d''(x_3) = d''\left(\frac{3}{2}\right) = 12 \cdot \left(\frac{3}{2}\right)^2 - 12 \cdot \frac{3}{2} = 27 - 18 = 9. \tag{53}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 190, 920, 243]]<|/det|>
Weil \(d''(x_1) = 0\), lässt sich der Typ der kritischen Stelle \(x_1 = 0\) mit den bisher berechneten
Grössen nicht eindeutig bestimmen. Wir zeigen zwei Varianten, um die kritische Stelle \(x_1\)
genauer zu beurteilen. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 247, 521, 265]]<|/det|>
Variante 1: Die dritte Ableitung von \(d\) ist 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[177, 274, 920, 294]]<|/det|>
\[
d''(x) = 12 \cdot 2x^{2-1} - 12 = 24x - 12. \tag{54}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[177, 305, 243, 323]]<|/det|>
Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[177, 334, 920, 353]]<|/det|>
\[
d''(x_1) = d''(0) = \frac{24 \cdot 0 - 12}{2} = -12 \neq 0. \tag{55}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[177, 363, 920, 399]]<|/det|>
Die erste nicht verschwindende Ableitung von \(d\) an der kritischen Stelle \(x_1\) ist demnach
von ungerader Ordnung. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 401, 920, 437]]<|/det|>
Variante 2: Weil \(x_1 = 0\) die kleinste kritische Stelle von \(d\) ist, verläuft die Funktion für
alle \(x < 0\) streng monoton. Wir betrachten als Beispiel die Stelle \(x_b = -1\). Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[177, 446, 920, 466]]<|/det|>
\[
d(x_b) = d(-1) = (-1)^4 - 2 \cdot (-1)^3 - 1 = 1 + 2 - 1 = 2. \tag{56}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[177, 477, 323, 495]]<|/det|>
Es gilt demnach 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[177, 504, 920, 537]]<|/det|>
\[
d(x_b) = 2 > -1 = d(x_1) > -\frac{43}{16} = d(x_2). \tag{57}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[177, 545, 920, 580]]<|/det|>
Die Funktion \(d\) ist demnach sowohl unmittelbar links als auch unmittelbar rechts von
der kritischen Stelle \(x_1\) streng monoton fallend. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 585, 913, 620]]<|/det|>
Es folgt, dass \(d\) an der Stelle \(x_1 = 0\) einen Sattelpunkt haben muss. Wir stellen die
Ergebnisse in der folgenden Tabelle zusammen. 

<|ref|>table<|/ref|><|det|>[[265, 629, 802, 707]]<|/det|>
<table><tr><td>k</td><td>xk</td><td>d(xk)</td><td>d'(xk)</td><td>d''(xk)</td><td>d'''(xk)</td><td>Typ</td></tr><tr><td>1</td><td>0</td><td>-1</td><td>0</td><td>0</td><td>-12</td><td>Sattelpunkt</td></tr><tr><td>2</td><td>3/2</td><td>-43/16</td><td>0</td><td>9 &gt; 0</td><td>n.v.</td><td>lokales Minimum</td></tr></table>

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 718, 405, 736]]<|/det|>
e) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 745, 920, 768]]<|/det|>
\[
e(x) = \sqrt{3x^2 + 12x - 7} = \sqrt{a(x)}. \tag{59}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 778, 750, 796]]<|/det|>
Für die erste Ableitung von \(e\) erhalten wir mit Hilfe der Ketten-Regel 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 804, 920, 843]]<|/det|>
\[
e'(x) = \frac{1}{2\sqrt{a(x)}} \cdot a'(x). \tag{60}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 851, 920, 887]]<|/det|>
Alle kritischen Stellen von \(e\) sind demnach auch kritische Stellen von \(a\). Gemäss (17)
erhalten wir somit als einzige Kandidatenstelle 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[490, 899, 920, 917]]<|/det|>
\[
x_1 = -2. \tag{61}
\]