<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 65, 555, 85]]<|/det|>
d) Für alle linearen Funktionen der Form (7) gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 96, 922, 120]]<|/det|>
\[
f(0) = m \cdot 0 + q = 0 + q = q. \tag{11}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 138, 922, 175]]<|/det|>
e) Wir bestimmen die Steigung des Funktionsgraphen aus Teilaufgabe a) mit Hilfe eines
Steigungsdreiecks (gelb). Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 185, 922, 226]]<|/det|>
\[
\frac{\delta y}{\delta x} = \frac{f(6) - f(3)}{6 - 3} = \frac{3 - 1}{6 - 3} = \frac{2}{3} = m. \tag{12}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 240, 922, 291]]<|/det|>
Da es sich beim *Graphen* von \(f\) um eine Gerade handelt, spielt die Wahl des *Steigungs-
dreiecks* keine Rolle. Das heisst, jedes andere *Steigungsdreieck* hätte uns auf den gleichen
Wert für die *Steigung* geführt. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 299, 737, 319]]<|/det|>
f) Es sei \(x \in \mathbb{R}\) und \(\delta x > 0\). Für das Beispiel aus (8) gilt in jedem Fall 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 328, 922, 422]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\frac{f(x + \delta x) - f(x)}{\delta x} &= \frac{\frac{2}{3} \cdot (x + \delta x) - 1 - \left(\frac{2}{3} \cdot x - 1\right)}{\delta x} = \frac{\frac{2}{3} \cdot x + \frac{2}{3} \cdot \delta x - 1 - \frac{2}{3} \cdot x + 1}{\delta x} \\
&= \frac{\frac{2}{3} \cdot \delta x}{\delta x} = \frac{2}{3} = m. \tag{13}
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 440, 773, 460]]<|/det|>
g) Es sei \(x \in \mathbb{R}\) und \(\delta x > 0\). F¨ur alle linearen Funktionen der Form (7) gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, -1, 922, 562]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
f(x + \delta x) - f(x) &= \frac{m \cdot (x + \delta x) + q - (m \cdot x + q)}{\delta x} = \frac{m \cdot x + m \cdot \delta x + q - m \cdot x - q}{\delta x} \\
&= \frac{m \cdot \delta x}{\delta x} = m. \tag{14}
\end{align*}
\]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[107, 583, 370, 600]]<|/det|>
4. Ableitung von Monomen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[107, 600, 922, 636]]<|/det|>
Wir berechnen jeweils die *Ableitung* der gegebenen *Funktion* mit Hilfe der *Faktor-Regel* und
der *Monom-Ableitung*. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 641, 216, 660]]<|/det|>
a) Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 670, 922, 696]]<|/det|>
\[
\dot{a}(t) = 7 \cdot 7 \cdot t^{7-1} = 49t^6. \tag{15}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 714, 216, 733]]<|/det|>
b) Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 743, 922, 769]]<|/det|>
\[
b'(x) = 0. \tag{16}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 787, 216, 806]]<|/det|>
c) Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 815, 922, 842]]<|/det|>
\[
c'(r) = -(-2) \cdot r^{-2-1} = 2r^{-3}. \tag{17}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 860, 216, 878]]<|/det|>
d) Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 889, 922, 914]]<|/det|>
\[
d'(s) = 0. \tag{18}
\]