<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 66, 468, 84]]<|/det|>
Daraus erhalten wir die Wendestelle 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[500, 99, 920, 116]]<|/det|>
\[x_1 = 0. \qquad (57)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 129, 483, 147]]<|/det|>
Durch Einsetzen finden wir die Werte 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[159, 156, 920, 193]]<|/det|>
\[e(x_1) = e(0) = \frac{e^0 - e^{-0}}{2} = \frac{1 - 1}{2} = 0 \qquad (58)\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[159, 199, 920, 236]]<|/det|>
\[e'(x_1) = e'(0) = \frac{e^0 + e^{-0}}{2} = \frac{1 + 1}{2} = 1 \qquad (59)\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 240, 920, 277]]<|/det|>
\[e''(x_1) = e''(0) = \frac{e^0 + e^{-0}}{2} = \frac{0 + 1}{2} = 1. \qquad (60)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 285, 695, 303]]<|/det|>
Wir stellen die Ergebnisse in der folgenden Tabelle zusammen. 

<|ref|>table<|/ref|><|det|>[[270, 314, 800, 371]]<|/det|>
<table><tr><td>k</td><td>xk</td><td>e(xk)</td><td>e'(xk)</td><td>e''(xk)</td><td>e'''(xk)</td><td>Typ</td></tr><tr><td>1</td><td>0</td><td>0</td><td>1</td><td>0</td><td>1 &gt; 0</td><td>Wendepunkt</td></tr></table>

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[123, 386, 402, 404]]<|/det|>
f) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 413, 920, 440]]<|/det|>
\[f(x) := e^{-\frac{x^2}{2}}. \qquad (62)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 452, 675, 470]]<|/det|>
FÃ¼r die erste, zweite und dritte Ableitung von \(d\) erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[159, 480, 920, 515]]<|/det|>
\[f'(x) = -\frac{2x}{2} \cdot e^{-\frac{x^2}{2}} = -x \cdot e^{-\frac{x^2}{2}} \qquad (63)\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 521, 920, 558]]<|/det|>
\[f''(x) = -1 \cdot e^{-\frac{x^2}{2}} - x \cdot (-1) \cdot \frac{2x}{2} \cdot e^{-\frac{x^2}{2}} = (x^2 - 1) \cdot e^{-\frac{x^2}{2}} \qquad (64)\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 562, 920, 597]]<|/det|>
\[f''''(x) = (2x - 0) \cdot e^{-\frac{x^2}{2}} + (x^2 - 1) \cdot (-1) \cdot \frac{2x}{2} \cdot e^{-\left(\frac{x^2}{2}\right)} = (3x - x^3) \cdot e^{-\frac{x^2}{2}}. \qquad (65)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 604, 430, 622]]<|/det|>
An den Wendestellen von \(f\) gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[371, 632, 920, 660]]<|/det|>
\[0 = f''(x) = (x^2 - 1) \cdot e^{-\frac{x^2}{2}}\qquad \text{und} \qquad x_2 = 1. \qquad \text{und} \qquad x_2 = 1. \qquad \text{(66)}\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[371, 669, 920, 689]]<|/det|>
\[0 = (x^2 - 1) = (x + 1) \cdot (x - 1). \qquad (67)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[230, 703, 560, 720]]<|/det|>
Daraus erhalten wir die Wendestellen 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[428, 735, 920, 753]]<|/det|>
\[x_1 = -1 \quad \text{und} \quad x_2 = 1. \qquad (68)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 767, 480, 784]]<|/det|>
Durch Einsetzen finden wir die Werte 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[0, 792, 920, 912]]<|/det|>
\[f(x_1) = f(-1) = e^{-\frac{(-1)^2}{2}} = e^{-\frac{1}{2}} = \frac{1}{\sqrt{e}} \qquad (69)\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[0, 920, 920, 999]]<|/det|>
\[f''(x_1) = f''(-1) = -(1) \cdot e^{-\frac{(-1)^2}{2}} = e^{-\frac{1}{2}}\frac{1}{\sqrt{e}} \qquad (70)\]

\[f''''(x_1) = f'''(-1) = (3 \cdot (-1) - (-1)^3) \cdot e^{-\frac{(-1)^2}{2}} = (-3 + 1) \cdot e^{-\frac{1}{2}} = -\frac{2}{\sqrt{e}} \qquad (71)\]