<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[107, 66, 510, 84]]<|/det|>
## 4. Umkehrfunktion einer linearen Funktion 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[107, 83, 636, 102]]<|/det|>
Wir betrachten \(m \in \mathbb{R} \setminus \{0\}\), \(q \in \mathbb{R}\) und die lineare Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[395, 108, 922, 150]]<|/det|>
\[f : \mathbb{R} \to \mathbb{R} \qquad (13) \\ x \mapsto f(x) := m \cdot x + q. \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 161, 909, 181]]<|/det|>
a) Um die Umkehrfunktion von \(f\) zu berechnen, bestimmen wir die Lösung der Gleichung 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[450, 186, 922, 210]]<|/det|>
\[| -q \quad (14) \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[270, 227, 922, 248]]<|/det|>
\[\Leftrightarrow \qquad y - q = m \cdot x \qquad | : m \quad (15) \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[270, 258, 922, 293]]<|/det|>
\[\Leftrightarrow \qquad \frac{y - q}{m} = x. \qquad (16) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 295, 333, 312]]<|/det|>
Daraus erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[400, 316, 922, 353]]<|/det|>
\[f^{-1}(y) = \frac{y - q}{m} = \frac{1}{m} \cdot y - \frac{q}{m}. \qquad (17) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 366, 922, 401]]<|/det|>
b) Wir zeigen mehrere Varianten, um zu begründen, warum die Umkehrfunktion von \(f\) nur für \(m \neq 0\) existiert. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 405, 477, 424]]<|/det|>
**Variante 1:** Für \(m = 0\) würde gelten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[333, 431, 922, 450]]<|/det|>
\[f(x) = m \cdot x + q = 0 \cdot x + q = 0 + q = q \equiv \text{konst.} \qquad (18) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[174, 456, 922, 508]]<|/det|>
Das bedeutet, für jedes \(x \in \mathbb{R}\) hätte der **Funktionswert** \(f(x)\) den gleichen Wert \(q\). Die **Funktion** \(f\) wäre demnach nicht **injektiv**, somit nicht **bijektiv** und folglich nicht **umkehrbar**. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 512, 922, 547]]<|/det|>
**Variante 2:** Für \(m = 0\) wäre der **Graph** von \(f\) eine **horizontale Gerade** im \(x\)-\(y\)-Diagramm. Somit wäre \(f\) offensichtlich nicht **bijektiv** und folglich nicht **umkehrbar**. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|> [[149, 550, 922, 603]]<|/det|>
**Variante 3:** Um die **Umkehrfunktion** von \(f\) zu berechnen, haben wir in (15) durch \(m\) **dividiert**. Diese **Division** wäre für \(m = 0\) nicht möglich, was die Existenz der **Umkehrfunktion** in diesem Fall ausschliesst. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 610, 478, 629]]<|/det|>
c) Für den \(x\)-Achsabschnitt \(p\) von \(f\) gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 636, 922, 655]]<|/det|>
\[f(p) = 0. \qquad (19) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 661, 528, 680]]<|/det|>
Daraus und durch Einsetzen von (17) folgt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 686, 922, 724]]<|/det|>
\[\underline{p} = f^{-1}(0) = \frac{0 - q}{m} = \frac{-q}{m} = \frac{-q}{m}. \qquad (20) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 735, 470, 754]]<|/det|>
d) Wir betrachten die lineare Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 761, 922, 780]]<|/det|>
\[f(x) = 3 \cdot x + 5 \qquad (21) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 787, 922, 822]]<|/det|>
mit den **Grund-Form-Parameter** \(m = 3\) und \(q = 5\). Gemäss (17) und (20) sind die **Umkehrfunktion** und der \(x\)-Achsabschnitt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 828, 922, 866]]<|/det|>
\[\underline{f}^{-1}(y) = \frac{y - q}{m} = \frac{y - 5}{3} = \frac{1}{3} \cdot y - \frac{5}{3} \qquad (22) \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[194, 876, 922, 912]]<|/det|>
\[\underline{p} = -\frac{q}{m} = -\frac{5}{3}. \qquad (23) \]