<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 61, 920, 145]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\frac{F(x)}{6} &= 6 \cdot \frac{1}{3+1} x^{3+1} - 4 \cdot \frac{1}{1+1} x^{1+1} + x + c = \frac{6}{4} x^4 - \frac{4}{2} x^2 + x + c, \\
&= \frac{3}{2} x^4 - 2x^2 + x + c,
\end{align*}
\tag{56}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 159, 525, 177]]<|/det|>
wobei \(c \in \mathbb{R}\) beliebig gewählt werden kann. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[127, 185, 305, 203]]<|/det|>
i) Für die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 216, 920, 250]]<|/det|>
\[
f(x) = \frac{1}{x^2} = x^{-2} \tag{57}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 260, 264, 276]]<|/det|>
erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 285, 920, 325]]<|/det|>
\[
\frac{f'(x)}{x} = -2 \cdot x^{-2-1} = -2x^{-3} = -\frac{2}{x^3} \tag{58}
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 335, 920, 374]]<|/det|>
\[
\frac{F(x)}{-2+1} = \frac{1}{-2+1} x^{-2+1} + c = \frac{1}{-1} x^{-1} + c = -x^{-1} + c = -\frac{1}{x} + c, \tag{59}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 388, 525, 405]]<|/det|>
wobei \(c \in \mathbb{R}\) beliebig gewählt werden kann, 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[127, 413, 305, 431]]<|/det|>
j) Für die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 443, 920, 477]]<|/det|>
\[
f(x) = \frac{1}{x} = x^{-1} \tag{60}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 487, 264, 503]]<|/det|>
erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 513, 920, 548]]<|/det|>
\[
\frac{f'(x)}{-1+1} = -1 \cdot x^{-1-1} = -x^{-2} = -\frac{1}{x^2}. \tag{61}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 564, 920, 615]]<|/det|>
Die Aufleitung von \(f\) kann leider nicht mit der üblichen Technik zur Aufleitung von Monomen berechnet werden. Wenn wir dies versuchen, dann erhalten wir formal eine Division durch Null: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 625, 920, 664]]<|/det|>
\[
F(x) = \frac{1}{-1+1} x^{-1+1} \quad c \quad \frac{1}{-1} x^0 + c = ? \tag{62}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 664, 525, 681]]<|/det|>
Wie wir später sehen werden, gilt für \(x > 0\) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 697, 920, 750]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\ln'(x) &= \frac{1}{x} \tag{63} \\
x' \tag{64}
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 759, 320, 776]]<|/det|>
Daraus folgern wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 789, 920, 813]]<|/det|>
\[
F(x) = \ln(x) + c \quad \text{für } x > 0, \tag{64}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 829, 525, 846]]<|/det|>
wobei \(c \in \mathbb{R}\) beliebig gewählt werden kann 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[0, 854, 305, 872]]<|/det|>
k) Für die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 884, 920, 908]]<|/det|>
\[
f(x) = \sqrt{x} = x^{\frac{1}{2}} \tag{65}
\]