<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 65, 884, 85]]<|/det|>
c) Durch Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors \(n\) und Kürzen erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 95, 920, 135]]<|/det|>
\[a_n := \frac{n+2}{3n} = \frac{n \cdot \left(\frac{n}{n} + \frac{2}{n}\right)}{n \cdot 3} = \frac{1 + \frac{2}{n}}{3} \xrightarrow{n \to \infty} \frac{1+0}{3} = \frac{1}{3}. \qquad (23)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 144, 688, 164]]<|/det|>
Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert \(a = 1/3\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 177, 884, 196]]<|/det|>
d) Durch Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors \( n \) und Kürzen erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 206, 920, 246]]<|/det|>
\[a_n := \frac{3n}{n+2} = \frac{n \cdot 3}{n \cdot \left(\frac{n}{n} + \frac{2}{n}\right)} = \frac{3}{1 + \frac{2}{n}} \xrightarrow{n \to \infty} \frac{3}{1+0} = \frac{3}{1} = 3. \qquad (24)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 256, 666, 276]]<|/det|>
Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert \(a = \frac{3}{2}\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 287, 884, 306]]<|/det|>
e) Durch Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors \( \bar{n} \) und Kürzen erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 316, 920, 355]]<|/det|>
\[a_n := \frac{3n}{6n+2} = \frac{n \cdot 3}{n \cdot \left(\bar{n} + \frac{2}{n}\right)} = \frac{3}{6 + \frac{2}{n}} \xrightarrow{n \to \infty} \frac{\bar{3}}{6+0} = \frac{\bar{3}}{6} = \frac{1}{2}. \qquad (25)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 366, 688, 385]]<|/det|>
Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert \(a =1/2\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 399, 920, 436]]<|/det|>
f) Durch Faktorisieren und Kürzen sowie anschliessendem Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors \(n\)und Kürzen erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 445, 920, 530]]<|/det|>
\[a_n := \frac{4-n^2}{(2+n)^2} = \frac{(2-n) \cdot (2+n)}{(2+n) \cdot (2+n)} = \frac{2-n}{2+n} = \frac{n \cdot \left(\frac{2}{n} - \frac{n}{n}\right)}{n \cdot \left(\frac{2}{n} + \frac{n}{n}\right)} = \frac{\frac{2}{n} - 1}{\frac{2}{n} + 1} \xrightarrow{n \to \infty} \frac{0-1}{0+1} \\ = \frac{-1}{1} = -1. \qquad (26)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 538, 682, 557]]<|/det|>
Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert \(a = -1\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 570, 888, 589]]<|/det|>
g) Durch Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors \(2^n\) und Kürzen erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 600, 920, 693]]<|/det|>
\[a_n := \frac{2n-5-4n^2}{3-8n^2-10n} = \frac{n^2 \cdot \left(\frac{2n}{n^2} - \frac{5}{n^2} - \frac{4n^2}{n^2}\right)}{n^2 \cdot \left(\frac{3}{n^2} - \frac{8n^2}{n^2} - \frac{10n}{n^2}\right)} = \frac{\frac{2}{n} - \frac{5}{n^2} - 4}{\frac{3}{n^2} - 8 - \frac{10}{n}} \xrightarrow{n \to \infty} \frac{0-0-4}{0-8-0} \\ = \frac{-4}{-8} = \frac{1}{2}. \qquad (27)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 704, 688, 723]]<|/det|>
Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert \(a = -\frac{1}{2}\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 737, 920, 773]]<|/det|>
h) Durch Ausmultiplizieren des Nenners sowie anschliessendem Ausklammern in Zähler und Nenner eines faktors \(n^2\) und Kürzen erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 784, 920, 875]]<|/det|>
\[a_n := \frac{3n^2 + 5n + 1}{(n-1)^2} = \frac{3n^2 + 5n + 1}{n^2 - 2n + 1} = \frac{n^2 \cdot \left(\frac{3n^2}{n^2} + \frac{5n}{n^2} + \frac{1}{n^2}\right)}{n^2 \cdot \left(\frac{n^2}{n^2} - \frac{2n}{n^2} + \frac{1}{n^2}\right)} = \frac{3 + \frac{5}{n} + \frac{1}{n^2}}{1 - \frac{2}{n} + \frac{1}{n^2}} \\ \xrightarrow{n \to \infty} \frac{3+0+0}{1-0+0} = \frac{3}{1} = 3. \qquad (28)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 884, 666, 904]]<|/det|>
Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert \(a =3\).