<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[90, 66, 238, 84]]<|/det|>
e) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[119, 95, 888, 144]]<|/det|>
\[ \frac{1}{6} + \frac{1}{8} + \frac{1}{10} + \frac{1}{12} + \frac{1}{14} = \sum_{k=3}^{7} \frac{1}{2k}. \qquad (12) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[90, 162, 238, 180]]<|/det|>
f) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[119, 191, 888, 240]]<|/det|>
\[ \frac{1}{25} + \frac{1}{36} + \frac{1}{49} + \frac{1}{64} + \frac{1}{81} = \sum_{k=5}^{9} \frac{1}{k^2}. \qquad (13) \]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[74, 270, 360, 287]]<|/det|>
## 5. Aussagen über eine Summe 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[74, 287, 315, 304]]<|/det|>
Wir betrachten die Summe 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[394, 312, 888, 357]]<|/det|>
\[ S = \sum_{k=a}^{N} (2k^2 - 4k). \qquad (14) \]

<|ref|>table<|/ref|><|det|>[[74, 368, 888, 570]]<|/det|>
<table><tr><td>Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch?</td><td>wahr</td><td>falsch</td></tr><tr><td>a) Für \(a = 3\) und \(N = 6\) besteht die Summe aus sechs gleichartigen Summanden.</td><td>○</td><td>●</td></tr><tr><td>b) Sinnvollerweise könnte ein Faktor 2 vor das Summen-Zeichen gezogen werden.</td><td>●</td><td>○</td></tr><tr><td>c) Die Summe \(S\) ist eine ungerade Zahl.</td><td>○</td><td>●</td></tr><tr><td>d) Für \(N = -a\) verschwindet die Summe \(S\).</td><td>○</td><td>●</td></tr><tr><td>e) Die Summe \(S\) besteht aus \(2 \cdot (N - k)\) Summanden.</td><td>○</td><td>●</td></tr><tr><td>f) Für \(a = 3\) und \(N = 6\) gilt \(S = 100\).</td><td>●</td><td>○</td></tr></table>

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[74, 594, 450, 611]]<|/det|>
## 6. Summen ausschreiben und berechnen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[74, 611, 536, 628]]<|/det|>
Wir berechnen, falls möglich, die folgenden Summen. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[90, 632, 700, 650]]<|/det|>
a) Wir zeigen mehrere Varianten, um diese Teilaufgabe zu bearbeiten. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[110, 655, 340, 672]]<|/det|>
**Variante 1:** Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[142, 681, 824, 765]]<|/det|>
\[ \sum_{k=-3}^{1} (k^2 + 1) = ((-3)^2 + 1) + ((-2)^2 + 1) + ((-1)^2 + 1) + (0^2 + 1) + (1^2 + 1) \\ = 9 + 1 + 4 + 1 + 1 + 1 + 0 + 1 + 1 + 1 = 20. \qquad (15) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 778, 629, 796]]<|/det|>
**Variante 2:** Durch Aufteilen der Summanden erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[142, 802, 884, 915]]<|/det|>
\[ \sum_{k=-3}^{1} (k^2 + 0) = \sum_{k=-3}^{1} k^2 + \sum_{k=-3}^{1} 1 \\ = (-3)^2 + (-2)^2 + (-1)^2 + 0^2 + 1^2 + (1 - (-3) + 1) \cdot 1 \\ = 9 + 4 + 1 + 0 + 1 + 5 = 20. \qquad (16) \]