<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 65, 400, 85]]<|/det|>
Gemäss Ausgabe ist \(S = 98\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 96, 395, 115]]<|/det|>
c) Wir modifizieren den Code. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 120, 330, 137]]<|/det|>
# Berechnungen: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 138, 454, 155]]<|/det|>
\[S = sp.summation(k**3, (k, -2),\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 161, 392, 181]]<|/det|>
Gemäss Ausgabe ist \(S = 0\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 191, 395, 210]]<|/det|>
d) Wir modifizieren den Code. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 216, 330, 232]]<|/det|>
# Berechnungen: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 232, 476, 250]]<|/det|>
\[S = sp.summation(1/k, (k, 2, 4));\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 254, 400, 280]]<|/det|>
Gemäss Ausgabe ist \(S = \frac{13}{12}\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 292, 395, 310]]<|/det|>
e) Wir modifizieren den Code. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 316, 330, 333]]<|/det|>
# Berechnungen: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 333, 490, 351]]<|/det|>
\[S = sp.summation(2**k, (k, 0, 4));\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 357, 400, 376]]<|/det|>
Gemäss Ausgabe ist \(S = 31\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 387, 395, 406]]<|/det|>
f) Wir modifizieren den Code. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 412, 330, 429]]<|/det|>
# Berechnungen: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 429, 558, 446]]<|/det|>
\[S = sp.summation((-1)**k*k, (k, 4, 9));\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 453, 400, 471]]<|/det|>
Gemäss Ausgabe ist \(S = -3\). 

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[108, 502, 565, 520]]<|/det|>
## 4. Summen mit dem Summen-Zeichen darstellen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[108, 519, 718, 538]]<|/det|>
Wir schreiben die folgenden Summen mit Hilfe des Summen-Zeichens. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 543, 270, 561]]<|/det|>
a) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 571, 920, 621]]<|/det|>
\[4 + 5 + 6 + 7 + 8 + 9 + 10 + 11 = \sum_{k=4}^{11} k. \qquad (8)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 639, 270, 657]]<|/det|>
b) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 667, 920, 718]]<|/det|>
\[0 + 2 + 4 + 6 + 8 + 10 = \sum_{k=0}^{5} 2k. \qquad (9)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 735, 270, 754]]<|/det|>
c) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 764, 920, 814]]<|/det|>
\[1 + 3 + 5 + 7 + 9 + 11 = \sum_{k=0}^{5} (2k + 1) = \sum_{k=1}^{6} (2k - 1). \qquad (10)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 832, 270, 851]]<|/det|>
d) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 861, 920, 911]]<|/det|>
\[1 - 3 + 5 - 7 + 9 - 11 = \sum_{k=0}^{5} (-1)^k (2k + 1). \qquad (11)\]