<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[175, 63, 888, 150]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\Rightarrow \qquad f(x) \cdot h(x) &= 1 \quad & \quad |(\dots)'| \tag{24} \\
\Rightarrow \qquad f'(x) \cdot h(x) + f(x) \cdot h'(x) &= 0 \quad & \quad |-f(x) \cdot h'(x)| \tag{25} \\
\Rightarrow \qquad f'(x) \cdot h(x) &= -f(x) \cdot h'(x) \quad & \quad |:h(x)|. \tag{26}
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 156, 515, 175]]<|/det|>
Daraus erhalten wir die Reziprokennregel, d.h. 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 183, 888, 225]]<|/det|>
\[
\frac{f'(x)}{h(x)} = -\frac{f(x) \cdot h'(x)}{h(x)} = -\frac{\frac{1}{h(x)} \cdot h'(x)}{h(x)} = -\frac{h'(x)}{h(x) \cdot h(x)} = -\frac{h'(x)}{h^2(x)}. \quad (27)
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[90, 244, 404, 263]]<|/det|>
e) Es sei \(f\) eine Funktion der Form 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 271, 888, 310]]<|/det|>
\[
f(x) = \frac{g(x)}{h(x)} = g(x) \cdot \frac{1}{h(x)}. \quad (28)
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 316, 867, 353]]<|/det|>
Mit Hilfe der Produktregel und der Reziprokennregel aus Teilaufgabe d) erhalten wir die
Quotientenregel, d.h. 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 360, 888, 496]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
f'(x) &= g'(x) \cdot \frac{1}{h(x)} + g(x) \cdot \left(\frac{1}{h(x)}\right)' = g'(x) \cdot \frac{1}{h(x)} - g(x) \cdot \frac{h'(x)}{h^2(x)} \\
&= \frac{g'(x)}{h(x)} - \frac{g(x) \cdot h'(x)}{h^2(x)} = \frac{g'(x) \cdot h(x)}{h^2(x)} - \frac{g(x) \cdot h'(x)}{h^2(x)} \\
&= \frac{g'(x) \cdot h(x) - g(x) \cdot h'(x)}{h^2(x)}.
\end{align*}
\]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[76, 520, 345, 538]]<|/det|>
4. Ableitung von Quotienten 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[76, 537, 881, 573]]<|/det|>
Wir berechnen jeweils die Ableitung der gegebenen Funktion \(f\) mit Hilfe der Reziprokennregel
oder Quotientenregel. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[90, 577, 369, 595]]<|/det|>
a) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 598, 888, 635]]<|/det|>
\[
f(x) = \frac{1}{2+x} \text{ für } x \in \mathbb{R} \setminus \{-2\}. \quad (30)
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 642, 608, 660]]<|/det|>
Mit Hilfe der Reziprokennregel erhalten wir die Ableitung 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 670, 888, 712]]<|/det|>
\[
\frac{f'(x)}{h(x)} = -\frac{(2+x)'}{(2+x)^2} = -\frac{1}{(2+x)^2}. \quad (31)
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[90, 730, 372, 748]]<|/det|>
b) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 752, 888, 789]]<|/det|>
\[
f(x) = \frac{1+x}{1-x} \text{ für } x \in \mathbb{R} \setminus \{1\}. \quad (32)
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 796, 610, 815]]<|/det|>
Mit Hilfe der Quotientenregel erhalten wir die Ableitung 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 822, 888, 910]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
f'(x) &= \frac{(1+x)' \cdot (1-x) - (1+x) \cdot (1-x)'}{(1-x)^2} = \frac{1 \cdot (1-x) - (1+x) \cdot (-1)}{(1-x)^2} \\
&= \frac{1-x+1+x}{(1-x)^2} = \frac{2}{(1-x)^2}.
\end{align*}
\]