<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[107, 67, 427, 85]]<|/det|>
## 7. Aussagen über die Kettenregel 

<|ref|>table<|/ref|><|det|>[[107, 95, 920, 290]]<|/det|>
<table><tr><td>Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch?</td><td>wahr</td><td>falsch</td></tr><tr><td>a) Mit Hilfe der Kettenregel lassen sich die Quadratregel und die Wurzel-<br/> regel beweisen.</td><td>●</td><td>○</td></tr><tr><td>b) Gilt \(f(x) = g(mx + q)\), dann folgt \(f'(x) = m \cdot g'(x)\).</td><td>○</td><td>●</td></tr><tr><td>c) Gilt \(f(x) = g(mx + q)\), dann folgt \(f''(x) = m \cdot g'(mx + q)\).</td><td>●</td><td>○</td></tr><tr><td>d) Gilt \(f(x) = g(7 - x)\), dann folgt \(f'(x) = -g'(7 - x)\).</td><td>●</td><td>○</td></tr><tr><td>e) Gilt \(f(x) = g^3(x)\), dann folgt \(f'(x) = 3 \cdot g^2(x)\).</td><td>○</td><td>●</td></tr><tr><td>f) Gilt \(f(x) = g^4(x)\), dann folgt \(f'(x) = 4 \cdot g^3(x) \cdot g'(x)\).</td><td>●</td><td>○</td></tr></table>

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[107, 313, 446, 331]]<|/det|>
## 8. Ableitung von Verschachtelungen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[107, 330, 884, 349]]<|/det|>
Wir berechnen jeweils die Ableitung der gegebenen Funktion \(f\) mit Hilfe der Ketten-Regel. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[121, 354, 216, 372]]<|/det|>
a) Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 380, 920, 407]]<|/det|>
\[ \frac{f'(x)}{x} = 2 \cdot (x - 3)^{2-1} \cdot (x - 3)' = 2 \cdot (x - 3) \cdot (1 - 0) = \frac{2x - 6}{x}. \quad (49) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[121, 424, 216, 442]]<|/det|>
b) Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 451, 920, 478]]<|/det|>
\[ \frac{f'(x)}{x} = 3 \cdot (2 - x)^{3-1} \cdot (2 - x)' = 3 \cdot (2 - x)^2 \cdot (0 - 1) = \frac{-3(2 - x)^2}{x}. \quad (50) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[121, 496, 216, 514]]<|/det|>
c) Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 523, 920, 551]]<|/det|>
\[ \frac{f'(x)}{x} = 3 \cdot (x^3 - 1)^{3-1} \cdot (x^3 - 1)' = 3 \cdot (x^3 - 1)^2 \cdot (3x^2 - 0) = \frac{9x^2(x^3 - 1)^2}{x}. \quad (51) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[121, 570, 216, 588]]<|/det|>
d) Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 597, 920, 660]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} \frac{f'(x)}{x} &= 7 \cdot (x^2 - x + 1)^{7-1} \cdot (x^2 - x + 1)' = 7 \cdot (x^2 - x + 1)^6 \cdot (2x^{2-1} - 1 + 0) \\ &= 7 \cdot (2x - 1) \cdot (x^2 - x + 1)^6 = (14x - 7) (x^2 - x + 1)^6. \end{aligned} \quad (52) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[121, 685, 216, 703]]<|/det|>
e) Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 712, 920, 755]]<|/det|>
\[ \frac{f'(x)}{x} = \frac{1}{2\sqrt{x^3 - 1}} \cdot (x^3 - 1)' = \frac{1}{2\sqrt{x^3 - 1}} \cdot (3x^{3-1} - 0) = \frac{3x^2}{2\sqrt{x^3 - 1}}. \quad (53) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[121, 775, 216, 793]]<|/det|>
f) Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 802, 920, 890]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} \frac{f'(x)}{x} &= \frac{1}{2\sqrt{x^4 - x^2 - 1}} \cdot (x^4 - x^2 - 1)' = \frac{1}{2\sqrt{x^4 - x^2 - 1}} \left(4x^{4-1} - 2x^{2-1} - 0\right) \\ &= \frac{4x^3 - 2x}{2\sqrt{x^4 - x^2 - 1}} = \frac{2 \cdot (2x^3 - x)}{2 \cdot \sqrt{x^4 - x^2 - 1}} = \frac{2x^3 - x}{\sqrt{x^4 - x^2 - 1}}. \end{aligned} \quad (54) \]