<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 65, 888, 88]]<|/det|>
\[
d''(x) = (1 + 0) \cdot e^x + (1 + x) \cdot e^x = (1 + 1 + x) \cdot e^x = (2 + x) \cdot e^x \quad (39)
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 95, 888, 116]]<|/det|>
\[
d'''(x) = (0 + 1) \cdot e^x + (2 + x) \cdot e^x = (1 + 2 + x) \cdot e^x = (3 + x) \cdot e^x. \quad (40)
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 124, 395, 142]]<|/det|>
An den Wendestellen von \(d\) gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[240, 153, 888, 202]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
0 &= d''(x) = (2 + x) \cdot e^x && : e^x \tag{41} \\
0 &= 2 + x && -2. \tag{42}
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 213, 435, 230]]<|/det|>
Daraus erhalten wir die Wendestelle 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[460, 244, 888, 262]]<|/det|>
\[
x_1 = -2. \quad (43)
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 273, 448, 291]]<|/det|>
Durch Einsetzen finden wir die Werte 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[130, 298, 888, 410]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
d(x_1) &= d(-2) = -2 \cdot e^{-2} = -\frac{2}{e^2} \tag{44} \\
d'(x_1) &= d'(-2) = (1 - 2) \cdot e^{-2} = -\frac{1}{e^2} \tag{45} \\
d'''(x_1) &= d''(-2) = (3 - 2) \cdot e^{-2} = \frac{1}{e^2} > 0. \tag{46}
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 419, 660, 437]]<|/det|>
Wir stellen die Ergebnisse in der folgenden Tabelle zusammen. 

<|ref|>table<|/ref|><|det|>[[223, 446, 780, 503]]<|/det|>
<table><tr><td>k</td><td>xk</td><td>d(xk)</td><td>d'(xk)</td><td>d''(xk)</td><td>d'''(xk)</td><td>Typ</td></tr><tr><td>1</td><td>-2</td><td>-2/e²</td><td>-1/e²</td><td>0</td><td>1/e² &gt; 0</td><td>Wendepunkt</td></tr></table>

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[90, 516, 371, 534]]<|/det|>
e) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 545, 888, 579]]<|/det|>
\[
e(x) := \frac{e^x - e^{-x}}{2}. \quad (48)
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 588, 642, 606]]<|/det|>
Für die erste, zweite und dritte Ableitung von \(e\) erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 615, 888, 736]]<|/det|>
\[
\begin{align*} e'(x) &= \frac{e^x - (-1) \cdot e^{-x}}{2} = \frac{e^x + e^{-x}}{2} && (49) \\ e''(x) &= \frac{e^x + (-1) \cdot e^{-x}}{2} = \frac{e^x - e^{-x}}{2} && (50) \\ e'''(x) &= \frac{e^x - (-1) \cdot e^{-x}}{2 \cdot 2} = \frac{e^x + e^{-x}}{2} && (51) \end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 743, 395, 761]]<|/det|>
An den Wendestellen von \(e\) gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[234, 771, 888, 915]]<|/det|>
\[
\begin{align*} 0 &= e''(x) = \frac{e^x - e^{-x}}{2} && \cdot 2 \tag{52} \\ \Leftrightarrow & 0 &= e^x - e^{-x} && + e^{-x} \tag{53} \\ \Leftrightarrow & e^{-x} &= e^x && \ln(\ldots) \tag{54} \\ \Leftrightarrow & -x &= x && + x \tag{55} \\ \Leftrightarrow & 0 &= 2x && : 2. \tag{56} \end{align*}
\]