<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[75, 66, 426, 84]]<|/det|>
## 8. Integrale von Polynom-Funktionen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[75, 84, 775, 102]]<|/det|>
Wir berechnen die folgenden, bestimmten Integrale durch elementares Aufleiten. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[90, 107, 238, 125]]<|/det|>
a) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 135, 888, 177]]<|/det|>
\[
\underline{I} = \int_{0}^{3} (2x - 1) \, \mathrm{d}x = \left[ x^2 - x \right]_{0}^{3} = 3^2 - 3 - 0^2 + 0 = 6. \quad (32)
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[90, 189, 238, 207]]<|/det|>
b) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 218, 888, 280]]<|/det|>
\[
\underline{I} = \int_{-1}^{1} (2x - 1) \, \mathrm{d}x = \left[ x^3 - x \right]_{-1}^{1} = 1^2 - 1 - (-1)^2 + (-1) = 1 - 1 - 1 - 1 = \underline{-\frac{2}{3}}. \quad (33)
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[90, 292, 238, 310]]<|/det|>
c) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 320, 888, 417]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\underline{I} &= \int_{-2}^{1} (6x^2 - 8x^3 + 1) \, \mathrm{d}x = \left[ 2x^3 - 2x^4 + x \right]_{-2}^{1} \\
&= 2 \cdot 1^3 - 2 \cdot 1^4 + 1 - 2 \cdot (-2)^3 + 2 \cdot (-2)^4 - (-2) = 2 - 2 + 1 + 16 + 32 + 2 \\
&= \underline{51}.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[90, 435, 238, 453]]<|/det|>
d) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 464, 888, 561]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\underline{I} &= \int_{-2}^{-1} (6x^2 - 8x^3 + 1) \, \text{d}x = \left[ 2x^3 - 2x^4 + x\right]_{-2}^{-1} \\
&= 2 \cdot (-1)^3 - 2 \cdot (-1)^4 + (-1) - 2 \cdot (-2)^3 + 2 \cdot (-2)^4 -(-2) \\
&= -2 - 2 - 1 + 16 + 32 + 2 = \underline{45}.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[90, 577, 238, 595]]<|/det|>
e) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 606, 888, 735]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\underline{I} &= \int_{1}^{\frac{3}{2}} \left( \frac{2}{3} - 16x^4 \right) \, \mathrm{d}x = \left[ \frac{2}{3} x - \frac{16}{5} x^5 \right]_{1}^{\frac{3}{2}} = \frac{2}{3} \cdot \frac{3}{2} - \frac{16}{5} \left( \frac{3}{2} \right)^5 - \frac{2}{3} \cdot 1 + \frac{16}{5} \cdot 1^5 \\
&= 1 - \frac{16}{5} \cdot \frac{243}{32} - \frac{2}{3} + \frac{16}{5} = 1 - \frac{243}{10} - \frac{2}{3} + \frac{16}{5} = \frac{30}{30} - \frac{729}{30} - \frac{20}{30} + \frac{96}{30} = \frac{623}{30} \\
&= -20 - \frac{23}{30} \approx -20.8.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[90, 745, 238, 763]]<|/det|>
f) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 773, 888, 863]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\underline{I} &= \int_{-\frac{3}{2}}^{0} \left( \frac{2}{3} - 16x^4 \right) \mathrm{d}x = \left[ \frac{2}{3} x - \frac {16}{5} x^5 \right]_{-\frac{3}{2}}^{0} = \frac{2}{3} \cdot 0 - \frac{16}{5} \cdot 0^5 - \frac{2}{3} \cdot \left( -\frac{3}{2} \right) + \frac{16}{5} \cdot \left( -\frac{3}{2} \right)^5 \\
&= 0 - 0 + 1 - \frac{16}{5} \cdot \frac{243}{32} = 1 - \frac{243}{10} = \frac{10}{10} - \frac{243}{10} = \frac{233}{10} = -23.3.
\end{align*}
\]