<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 66, 270, 85]]<|/det|>
b) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 99, 920, 149]]<|/det|>
\[ \sum_{k=-3}^{1} k^2 + 1 = (-3)^2 + (-2)^2 + (-1)^2 + 0^2 + 1^2 + 1 = 9 + 4 + 1 + 0 + 1 + 1 = \frac{16}{3}. \quad (17) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 168, 270, 187]]<|/det|>
c) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 199, 920, 245]]<|/det|>
\[ \sum_{k=-3}^{3} \frac{1}{k} = \frac{1}{-3} + \frac{1}{-2} + \frac{1}{-1} + \frac{1}{0} + \frac{1}{1} + \frac{1}{2} + \frac{1}{3} = ? \quad (18) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 256, 846, 276]]<|/det|>
Diese Summe enth√§lt formell eine Division durch 0 und ist daher nicht definiert. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 283, 725, 302]]<|/det|>
d) Durch Ausklammern von \(1/l\) aus der inneren Summe erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 313, 860, 404]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} \sum_{l=1}^{3} \sum_{k=0}^{3} \frac{k}{l} &= \sum_{l=1}^{3} \frac{1}{l} \sum_{k=0}^{3} k = \sum_{l=1}^{3} \frac{1}{l} \cdot (0 + 1 + 2 + 3) = \sum_{l=1}^{3} \frac{1}{l} \cdot 6 = \frac{1}{1} \cdot 6 + \frac{1}{2} \cdot 6 + \frac{1}{3} \cdot 6 \\ &= 6 + 3 + 2 = 11. \end{aligned} \quad (19) \]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[105, 429, 565, 447]]<|/det|>
## 7. Summen mit dem Summen-Zeichen darstellen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[105, 447, 716, 466]]<|/det|>
Wir schreiben die folgenden Summen mit Hilfe des Summen-Zeichens. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 471, 270, 489]]<|/det|>
a) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 501, 920, 551]]<|/det|>
\[ \underline{S} = \frac{1}{2} - \frac{1}{3} + \frac{1}{4} - \frac{1}{5} + \frac{1}{6} - \frac{1}{7} + \frac{1}{8} - \frac{1}{9} = \sum_{k=2}^{9} \frac{(-1)^k}{k}. \quad (20) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 571, 270, 589]]<|/det|>
b) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 600, 920, 655]]<|/det|>
\[ \underline{S} = 1 + 2 - 3 - 4 + 5 + 6 - 7 - 8 + 9 + 10 = \sum_{k=0}^{4} (-1)^k \sum_{l=1}^{2} (2k + l). \quad (21) \]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[105, 685, 424, 703]]<|/det|>
## 8. Geometrische Summen-Formel 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[105, 702, 920, 737]]<|/det|>
Es seien \(m, n \in \mathbb{N}\) mit \(m < n\) und \(x \in \mathbb{R} \setminus \{0, 1\}\). Eine geometrische Summe ist eine Summe der Form 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[423, 744, 920, 792]]<|/det|>
\[ G_{(m;n)}(x) := \sum_{k=m}^{n} x^k. \quad (22) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 808, 848, 827]]<|/det|>
a) Wir schreiben die folgenden, geometrischen Summen ohne Summen-Zeichen aus. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[174, 831, 317, 849]]<|/det|>
i) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[196, 860, 920, 907]]<|/det|>
\[ \underline{G}_{(1;4)}(3) = \sum_{k=1}^{4} 3^k = 3^1 + 3^2 + 3^3 + 3^4 = 3 + 9 + 27 + 81 = \underline{120}. \quad (23) \]