<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[137, 66, 285, 85]]<|/det|>
ii) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[163, 99, 888, 144]]<|/det|>
\[ \frac{G_{(2;5)}(2)}{k=2} = \sum_{k=2}^{5} 2^k = 2^2 + 2^3 + 2^4 + 2^5 = 4 + 8 + 16 + 32 = 60. \quad (24) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[132, 154, 285, 172]]<|/det|>
iii) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[163, 186, 888, 231]]<|/det|>
\[ \frac{G_{(12;17)}(7)}{k=12} = \sum_{k=12}^{17} 7^k = 7^{12} + 7^{13} + 7^{14} + 7^{15} + 7^{16} + 7^{17}. \quad (25) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[132, 243, 285, 261]]<|/det|>
iv) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[163, 273, 888, 319]]<|/det|>
\[ \frac{G_{(12;17)}(x)}{k=12} = \sum_{k=12}^{17} x^k = x^{12} + x^{13} + x^{14} + x^{15} + x^{16} + x^{17}. \quad (26) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 333, 888, 368]]<|/det|>
b) Wir berechnen die folgenden Produkte, indem wir jeweils die geometrische Summe ohne Summen-Zeichen ausschreiben und dann ausmultiplizieren 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[142, 373, 285, 391]]<|/det|>
i) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[163, 402, 888, 490]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} \frac{(1-x) \cdot G_{(5;6)}(x)}{} &= (1-x) \cdot (x^5 + x^6) = 1 \cdot x^5 - x \cdot x^5 + 1 \cdot x^6 - x \cdot x^6 \\ &= x^5 - x^6 + x^6 - x^7 \\ &= x^5 - x^7. \end{aligned} \quad (27) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[137, 505, 285, 523]]<|/det|>
ii) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[163, 534, 888, 623]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} \frac{(1-x) \cdot G_{(5,8)}(x)}{} &= (1-x) \cdot (x^5 + x^6 + x^7 + x^8) \\ &= x^5 - x^6 + x^6 - x^7 + x^7 - x^8 + x^8 - x^9 \\ &= x^5 - x^9. \end{aligned} \quad (28) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[132, 637, 285, 655]]<|/det|>
iii) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[163, 667, 888, 754]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} \frac{(1-x) \cdot G_{(2;6)}(x)}{} &= (1-x) \cdot (x^2 + x^3 + x^4 + x^5 + x^6) \\ &= x^2 - x^3 + x^3 - x^4 + x^4 - x^5 + x^5 - x^6 + x^6 - x^7 \\ &= x^2 - x^7. \end{aligned} \quad (29) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[132, 770, 285, 788]]<|/det|>
iv) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[163, 799, 888, 912]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} \frac{(1-x) \cdot G_{(2,8)}(x)}{} &= (1-x) \cdot (x^2 + x^3) + x^4 + x^5 + x^6 + x^7 + x^8 \\ &= x^2 - x^3 + x^3 - x^4 + x^{4} - x^5 + x^5 - x^6 + x^6 - x^8 + x^7 \\ &\quad - x^8 + x^8 - x^9 \\ &= x^2 - x^9. \end{aligned} \quad (30) \]