<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[91, 66, 240, 85]]<|/det|>
f) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 95, 888, 132]]<|/det|>
\[ \frac{F(f)}{f} = \int (90u^{89}f + 2kl) \, \mathrm{d}f = 90u^{89} \cdot \frac{1}{2} f^2 + 2klf + c = 45u^{89}f^2 + 2klf + c. \quad (44) \]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[78, 160, 437, 178]]<|/det|>
## 12. Integrale von Polynom-Funktionen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[78, 177, 775, 196]]<|/det|>
Wir berechnen die folgenden, bestimmten Integrale durch elementares Aufleiten. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[91, 199, 238, 217]]<|/det|>
a) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 228, 861, 296]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} \underline{I} &= \int_0^1 \left(12t^3 + 9t^2\right) \mathrm{d}t = \left[3t^4 + 3t^3\right]_0^1 = 3 \cdot 1^4 + 3 \cdot 1^3 - 3 \cdot 0^4 - 3 \cdot 0^3 = 3 + 3 - 0 - 0 \\ &= \underline{6}. \end{aligned} \quad (45) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 314, 622, 332]]<|/det|>
b) Wir zeigen zwei Varianten, um diese Teilaufgabe zu l√∂sen. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 336, 890, 373]]<|/det|>
**Variante 1:** Durch Vertauschen der Integrationsgrenzen und Einsetzen des Ergebnisses (89) aus Teilaufgabe a) erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[140, 383, 888, 424]]<|/det|>
\[ \underline{I} = \int_1^0 \left(12t^3 + 9t^2\right) \mathrm{d}t - \int_0^1 \left(12t^3 + 9t^2 \right) \mathrm{d}t = -\underline{6}. \quad (46) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 433, 348, 451]]<|/det|>
**Variante 2:** Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[140, 460, 888, 530]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} \underline{I} &= \int_1^0 \left(12t^3 + 9t^2 \right) \mathrm{d} t = \left[3t^4 + 3t^3 \right]_1^0 = 3 \cdot 0^4 + 3 \cdot 0^3 - 3 \cdot 1^4 - 3 \cdot 1^3 \\ &= 0 + 0 - 3 - 3 = -\underline{6}. \end{aligned} \quad (47) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 547, 238, 565]]<|/det|>
c) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 575, 888, 648]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} \underline{I} &= \int_0^s \left(10u - 35u^6\right) \mathrm{d}u = \left[5u^2 - 5u^7\right]_0^s = 5s^2 - 5s^7 - 5 \cdot 0^2 + 5 \cdot 0^7 = 5s^2 - 5s^7 \\ &= 5s^2 \left(1 - s^5\right). \end{aligned} \quad (48) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 664, 238, 682]]<|/det|>
d) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 693, 888, 766]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} \underline{I} &= \int_t^{-1} \left(10u - 35u^6\right) \mathrm{d}u = \Big[5u^2 - 5u^7\Big] \Big|_{t}^{-1} = 5 \cdot (-1)^2 - 5 \cdot (-1)^7 - 5t^2 + 5t^7 \\ &= 5 + 5 - 5t^2 + 5t^7 = 10 - 5t^2 + 5t^7 = 5 \left(2 - t^2 + t^7\right). \end{aligned} \quad (49) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 785, 238, 803]]<|/det|>
e) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 814, 888, 880]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} \underline{I} &= \int_0^v \left(2wu - 6vw^2 + 1\right) \mathrm{d}w = \left[uw^2 - 2vw^3 + w\right] \Big|_{w=0}^{w=v} \\ &= uv^2 - 2vv^3 + v - u \cdot 0^2 + 2v \cdot 0^3 - 0 = uv^2 - 2v^4 + v = v \left(uv - 2v^3 + 1\right). \end{aligned} \quad (50) \]