<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[108, 66, 421, 84]]<|/det|>
## 10. Aussagen über zwei Integrale 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[108, 84, 365, 101]]<|/det|>
Wir betrachten die Integrale 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[321, 108, 920, 151]]<|/det|>
\[I = \int_{-2}^{2} (|x| + x) \, \mathrm{d}x \quad \text{und} \quad J = \int_{0}^{2} |x| \, \mathrm{d}x. \qquad (38)\]

<|ref|>table<|/ref|><|det|>[[108, 161, 920, 370]]<|/det|>
<table><tr><td>Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch?</td><td>wahr</td><td>falsch</td></tr><tr><td>a) Die Integrale I und J sind bestimmte Integrale.</td><td>●</td><td>○</td></tr><tr><td>b) Es gilt I = 0.</td><td>○</td><td>●</td></tr><tr><td>c) Es gilt I = |I|.</td><td>●</td><td>○</td></tr><tr><td>d) Es gilt I = 2J.</td><td>●</td><td>○</td></tr><tr><td>e) Weglassen des Betrages im Integranden von J ändert den Wert des Integrals nicht.</td><td>●</td><td>○</td></tr><tr><td>f) Um das Integral I zu berechnen, könnte es sinnvollerweise aufgeteilt werden in zwei Integrale mit den Grenzen -2 bis 0 und 0 bis 2.</td><td>●</td><td>○</td></tr></table>

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[108, 393, 483, 411]]<|/det|>
## 11. Aufleitung von Polynom-Funktionen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[108, 410, 820, 429]]<|/det|>
Wir berechnen die folgenden unbestimmten Integrale durch elementares Aufleiten. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 432, 268, 451]]<|/det|>
a) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 460, 920, 499]]<|/det|>
\[F(t) = \int (8t^3 - 2t) \, \mathrm{d}t = 8 \cdot \frac{1}{4} t^4 - 2 \cdot \frac{1}{2} t^2 + c = \frac{2t^4 - t^2 + c}{2}. \qquad (39)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 508, 268, 526]]<|/det|>
b) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 536, 920, 575]]<|/det|>
\[F(x) = \int (8t^3 - 2t) \, \mathrm{d}x = 8t^3x - 2tx + c = \frac{2xt(4t^2 - 1) + c}{2}. \qquad (40)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 586, 268, 604]]<|/det|>
c) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 612, 920, 681]]<|/det|>
\[F(x) = \int (12t^5x^3 - 6x^2t + s) \, \mathrm{d}x = 12t^5 \cdot \frac{1}{4} x^4 - 6 \cdot \frac{1}{3} x^3t + sx + c = \frac{2t^5x^4 - 2x^3t + sx + c}{2}. \qquad (41)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 696, 268, 714]]<|/det|>
d) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 722, 920, 789]]<|/det|>
\[F(t) = \int (12t^5x^3 - 6x^2t+s) \, \mathrm{d}t = 12 \cdot \frac{1}{6} t^6x^3 - 6x^2 \cdot \frac{1}{2} t^2 + st + c = \frac{2t^6x^3 - 3x^2t^2 + st + c}{2}. \qquad (42)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 805, 268, 823]]<|/det|>
e) Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 832, 920, 914]]<|/det|>
\[F(w) = \int (100u^{99}w^{399} - u) \, \mathrm{d}w = 100u^{99} \cdot \frac{1}{400} w^{400} - uw + c = \frac{1}{4} u^{99}w^{400} - uw + c. \qquad (43)\]