<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[109, 66, 485, 85]]<|/det|>
## 5. Ableitung von Logarithmusfunktionen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[109, 84, 660, 102]]<|/det|>
Wir berechnen jeweils die *Ableitung* der angegebenen *Funktion*. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 106, 732, 126]]<|/det|>
a) Mit Hilfe der *Faktor-Regel* und der *Logarithmus-Regel* erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 135, 528, 175]]<|/det|>
\[
\frac{f'(x)}{x} = (2 \ln(x))' = 2 \cdot \ln'(x) = 2 \cdot \frac{1}{x} = \frac{2}{x}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 192, 732, 211]]<|/det|>
b) Mit Hilfe der *Faktor-Regel* und der *Logarithmus-Regel* erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 222, 625, 262]]<|/det|>
\[
\frac{f'(x)}{x} = (6 \log_7(x) + 1)' = 6 \cdot \frac{1}{x \cdot \ln(7)} + 0 = \frac{6}{x \cdot \ln(7)}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 282, 732, 302]]<|/det|>
c) Mit Hilfe der *Ketten-Regel* und der *Logarithmus-Regel* erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[150, 312, 799, 397]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\frac{f'(x)}{x} &= (\log_2(2x+1))' = (2x+1)' \cdot \log'_2(2x+1) = (2+0) \cdot \frac{1}{(2x+1) \cdot \ln(2)} \\
&= \frac{2}{(2x+1) \cdot \ln(2)}.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 414, 750, 433]]<|/det|>
d) Mit Hilfe der *Summen-Regel* und der *Logarithmus-Regel* erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|> [[150, 444, 792, 485]]<|/det|>
\[
\frac{f'(x)}{x} = (\log_5(x) + \log_x(5))' = (\log_5(x))' + (\log_x(5))' = \frac{1}{x \ln(5)} - \frac{\log_x(5)}{x \ln(x)}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 505, 732, 524]]<|/det|>
e) Mit Hilfe der *Ketten-Regel* und der *Logarithmus-Regel* erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|>[150, 533, 789, 620]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
f'(x) &= (\log_a(bx+c))' = (bx+c)' \cdot \log'_a(bx+c) = (b+0) \cdot \frac{1}{(bx+c) \cdot \ln(a)} \\
&= \frac{b}{(bx+c) \cdot \ln(a)}.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 639, 888, 658]]<|/det|>
f) Mit Hilfe der *Ketten-Regel* der *Logarithmus-Regel* und der *Betrags-Regel* erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|>[150, 668, 732, 708]]<|/det|>
\[
\frac{f'(x)}{x} = (\ln(|x|))' = |x|' \cdot \ln'(|x|) = \operatorname{sgn}(x) \cdot \frac{1}{|x|} = \frac{1}{\operatorname{sgn}(x) \cdot |x|} = \frac{1}{x}.
\]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[109, 737, 325, 755]]<|/det|>
## 6. Diverse Ableitungen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[109, 755, 655, 774]]<|/det|>
Wir berechnen jeweils die *Ableitung* der angegebenen *Funktio* 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 779, 404, 797]]<|/det|>
a) Wir betrachten die *Funktion* 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 809, 256, 828]]<|/det|>
\[
f(x) = e^{-x}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 841, 495, 859]]<|/det|>
Mit Hilfe der *Ketten-Regel* erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|>[150, 870, 504, 898]]<|/det|>
\[
\frac{f'(x)}{x} = e^{-x} \cdot (-x)' = e^{-x} \cdot (-1) = \frac{-e^{-x}}{-1}.
\]