<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[94, 64, 858, 85]]<|/det|>
i) Durch Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors \(n^4\) und Kürzen erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 96, 888, 200]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
a_n := \frac{10^{12} - 5n^2 + 6n^3 + 10^{10}n}{5 - 7n^4 - 5n^2} &= \frac{n^4 \cdot \left(\frac{10^{12}}{n^4} - \frac{5n^2}{n^4} + \frac{6n^3}{n^4} + \frac{10^{10}n}{n^4}\right)}{n^4 \cdot \left(\frac{5}{n^4} - \frac{7n^4}{n^4} - \frac{5n^2}{n^4}\right)} \\
&= \frac{\frac{10^{12}}{n^4} - \frac{5}{n^2} + \frac{6}{n} + \frac{10^{10}}{n^3}}{n^4 - \frac{7}{n^4} - \frac{5}{n^2}} \xrightarrow{n \to \infty} \frac{0 - 0 + 0 + 0}{0 - 7 - 0} = 0.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 208, 636, 228]]<|/det|>
Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert \(a = 0\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[91, 238, 857, 258]]<|/det|>
j) Durch Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors \(3^n\) und Kürzen erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 268, 888, 340]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
a_n := \frac{2^n + 3}{3^n + 2} - 1 &= \frac{3^n \cdot \left(\frac{2^n}{3^n} + \frac{3}{3^n}\right)}{3^n \cdot \left(\frac{3^n}{3^n} + \frac{2}{3^n}\right)} - 1 = \frac{\left(\frac{2}{3}\right)^n + \frac{3}{3^n}}{1 + \frac{2}{3^n}} - 1 \xrightarrow{n \to \infty} \frac{0 + 0}{1 + 0} - 1 \\
&= 0 - 1 = -1.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 350, 650, 370]]<|/det|>
Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert \(a = -1\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[91, 381, 857, 401]]<|/det|>
k) Durch Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors \(2^n\) und Kürzen erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 412, 888, 504]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
a_n := \frac{3 + n^{100} + 2^n}{n^2 - 3^n - 2} + 4 &= \frac{3^n \cdot \left(\frac{3}{3^n} + \frac{n^{100}}{3^n} + \frac{2^n}{3^n}\right)}{3^n \cdot \left(\frac{n^2}{3^n} - \frac{3^n}{3^n} - \frac{2}{3^n}\right)} + 4 = \frac{\frac{3}{3^n} + \frac{n^{100}}{3^n} + \left(\frac{2}{3}\right)^n}{\frac{n^2}{3^n} - 1 - \frac{2}{3^n}} + 4 \\
&\xrightarrow{n \to \infty} \frac{0 + 0 + 0}{0 - 1 - 0} + 4 = 0 + 4 = 4.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 512, 636, 533]]<|/det|>
Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert \(a = \frac{4}{3}\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[94, 543, 857, 564]]<|/det|>
l) Durch Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors \(4^n\) und Kürzen erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 575, 888, 750]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
a_n := \frac{2 + \frac{6n^6}{2+3n^3} - 7n^3}{n + (1 + n)^3} &= \frac{2 + \frac{n^3 \cdot \frac{6n^6}{n^3}}{n^3 \cdot \left(\frac{2}{n^3} + \frac{3n^3}{n^3}\right)}}{n + 1 + 3n + 3n^2 + n^3} = \frac{2 + \frac{6n^3}{n^3 + 3} - 7n^3}{1 + 4n + 3n^2 + n^3} \\
&= \frac{n^3 \cdot \left(\frac{2}{n^3} + \frac{6n^3}{n^3 \cdot \left(\frac{2}{n^3} + 3\right)}\right)}{n^3 \cdot \left(\frac{1}{n^3} + \frac{4n}{n^3} + \frac{3n^2}{n^3} + \frac{n^3}{n^3}\right)} = \frac{\frac{2}{n^3} + \frac{6}{n^3 + 3} - 7}{\frac{1}{n^3} + \frac{4}{n^2} + \frac{3}{n} + 1} \xrightarrow{n \to \infty} \frac{0 + \frac{6}{0+3} - 7}{0 + 0 + 0 + 1} \\
&= \frac{2 - 7}{1} = -5.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 753, 650, 773]]<|/det|>
Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert \(a = −5\).