<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[123, 65, 920, 119]]<|/det|>
f) Wir betrachten die Funktionen \(f\), \(g\), \(h\) und \(i\) gemäss Teilaufgabe e) als Funktionen des Typs \(\mathbb{R} \to \mathbb{R}^+\) und berechnen ihre Umkehrfunktionen. Dazu müssen wir die Funktionsterme aus 2) nach \(x\) auflösen. Es seien also \(x \in \mathbb{R}\) und \(y \in \mathbb{R}^+\), dann gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[288, 131, 911, 179]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} y &= a^x && | \log_a(\dots) & (6a) \\ \Leftrightarrow && \log_a(y) &= x. && (6b) \end{aligned} \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 190, 589, 209]]<|/det|>
Die Umkehrfunktionen von \(f\) und \(g\) sind demnach 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[228, 218, 911, 270]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} f^{-1} : \mathbb{R}^+ \to \mathbb{R} && \text{und} && g^{-1} : \mathbb{R}^+ \to \mathbb{R} \\ x \mapsto f^{-1}(x) &:= \log_2(x) && x \mapsto g^{-1}(x) &:= \log_3(x). \end{aligned} \quad (7) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 284, 629, 303]]<|/det|>
Ebenso erhalten wir für \(h\) und \(i\) die Umkehrfunktionen 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[207, 313, 911, 366]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} h^{-1} : \mathbb{R}^+ \to \mathbb{R} && \text{and} && i^{-1} : \mathbb{R}^+ \to \mathbb{R} \\ x \mapsto h^{-1}(x) &:= \log_{1/2}(x) && x \mapsto i^{-1}(x) &:= \log_{1/3}(x). \end{aligned} \quad (8) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 380, 833, 400]]<|/det|>
Alternativ könnten wir die Funktionsterme von \(h^{-1}\) und \(i^{-1}\) auch schreiben als 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[297, 409, 911, 449]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} h^{-1}(x) &= \log_{1/2}(x) = \frac{\log_2(x)}{\log_2(1/2)} = \frac{\log_2(x)}{-1} = -\log_2(x) && (9) \\ \frac{i^{-1}(x)}{x} &= \log_{1/3}(x) = \frac{\log_3(x)}{\log_3(1/3)} = \frac{\log_3(x)}{-1} = -\log_3(x). && (10) \end{aligned} \]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[107, 518, 405, 535]]<|/det|>
## 5. Aussagen über eine Funktion 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[107, 535, 363, 552]]<|/det|>
Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[388, 561, 916, 610]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} f : \mathbb{R} \to \mathbb{R} \\ x \mapsto f(x) &:= \left(\sqrt{3}\right)^x - 1. \end{aligned} \quad (11) \]

<|ref|>table<|/ref|><|det|>[[107, 625, 920, 816]]<|/det|>
<table><tr><td>Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch?</td><td>wahr</td><td>falsch</td></tr><tr><td>a) Die Funktion \(f\) ist eine eigentliche Exponentialfunktion.</td><td>○</td><td>●</td></tr><tr><td>b) Es gilt \(f(0) = 0\).</td><td>●</td><td>○</td></tr><tr><td>c) Es gilt \(f(1'001) \in \mathbb{Q}\).</td><td>○</td><td>●</td></tr><tr><td>d) Die Funktion \(g : \mathbb{R} \to \mathbb{R}\) mit \(g(x) := \left(f(x) + 1\right)^2\) ist eine eigentliche Exponentialfunktion.</td><td>●</td><td>○</td></tr><tr><td>e) Der Graph von \(f\) schneidet die Graphen aller eigentlichen Exponentialfunktionen.</td><td>○</td><td>●</td></tr></table>