<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[75, 67, 451, 85]]<|/det|>
7. KÃ¼rzeste Verbindung zu einer Parabel 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[75, 85, 852, 103]]<|/det|>
Wir betrachten die Normalparabel, d.h. den Graphen der quadratischen Standardfunktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[428, 113, 888, 133]]<|/det|>
\[f(x) := x^2. \qquad (126)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[75, 144, 530, 162]]<|/det|>
Die Situation ist in der folgenden Skizze dargestellt. 

<|ref|>image<|/ref|><|det|>[[216, 172, 750, 410]]<|/det|>
 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[90, 421, 890, 476]]<|/det|>
a) Es sei \(g: \mathbb{R} \to ]0, \infty[\) die Funktion, welche jedem \(x \in \mathbb{R}\) den Abstand \(d\) zwischen dem Punkt \(P = (x; f(x))\) auf der Parabel und dem fixen Punkt \(Q := (0; 2)\) zuordnet. Ferner definieren wir \(G(x) := g^2(x)\). Mit Hilfe des Pythagoras-Satzes erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 485, 887, 533]]<|/det|>
\[ 
\begin{aligned}
G(x) &= (x - q_x)^2 + (f(x) - q_y)^2 = (x - 0)^2 + (x^2 - 2)^2 = x^2 + (x^2)^2 - 2 \cdot x^2 \cdot 2 + 4 \\
&= x^2 + x^4 - 4x^2 + 4 = x^4 - 3x^2 + 4
\end{aligned} 
\quad (127) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 545, 214, 562]]<|/det|>
und somit 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 572, 888, 594]]<|/det|>
\[ g(x) = \sqrt{G(x)} = \sqrt{x^4 - 3x^2 + 4}. \qquad (128) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[90, 608, 445, 626]]<|/det|>
b) Wir skizzieren den Graphen von \(g(x)\) 

<|ref|>image<|/ref|><|det|>[[168, 636, 840, 912]]<|/det|>