<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 65, 373, 84]]<|/det|>
b) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 97, 240, 116]]<|/det|>
\[
f(x) = x \cdot e^x.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 129, 475, 148]]<|/det|>
Mit Hilfe der Produkt-Regel erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 158, 595, 184]]<|/det|>
\[
\frac{f'(x)}{x} = x' \cdot e^x + x \cdot (e^x)' = 1 \cdot e^x + x \cdot e^x = (1 + x) \cdot e^x.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 203, 373, 221]]<|/det|>
c) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 234, 290, 253]]<|/det|>
\[
f(x) = (x + 2) \cdot e^x.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 266, 475, 284]]<|/det|>
Mit Hilfe der Produkt-Regel erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[1182, 297, 835, 353]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\frac{f'(x)}{x} &= (x + 2)' \cdot e^x + (x + 2) \cdot (e^x)' = (1 + 0) \cdot e^x + (x + 2) \cdot e^x = (1 + (x + 2)) \cdot e^x \\
&= (x + 3) \cdot e^x.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 375, 373, 393]]<|/det|>
d) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 406, 230, 426]]<|/det|>
\[
f(x) = e^{-x^2}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 440, 465, 458]]<|/det|>
Mit Hilfe der Ketten-Regel erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 469, 608, 496]]<|/det|>
\[
\frac{f'(x)}{x} = e^{-x^2} \cdot (-x^2)' = e^{-x^2} \cdot (-2 \cdot x^{2-1}) = -2 \cdot x \cdot e^{-x^2}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 515, 373, 533]]<|/det|>
e) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 546, 290, 565]]<|/det|>
\[
f(x) = (x + 1) \cdot 2^x.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 578, 475, 596]]<|/det|>
Mit Hilfe der Produkt-Regel erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[1188, 610, 728, 667]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
f'(x) &= (x + 1)' \cdot 2^x + (x + 1) \cdot (2^x)' = (1 + 0) \cdot 2^x + (x + 1) \cdot \ln(2) \cdot 2^x \\
&= (1 + \ln(2) \cdot (x + 1)) \cdot 2^x.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 689, 373, 707]]<|/det|>
f) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 720, 308, 739]]<|/det|>
\[
f(x) = (x + 1) \cdot 3^{-x^2}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 753, 661, 771]]<|/det|>
Mit Hilfe der Produkt-Regel und der Ketten-Regel erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[1188, 784, 866, 875]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
f'(x) &= (x + 1)'\cdot 3^{-x^2} + (x + 1)\cdot (3^{-x^2})' = (1 + 0)\cdot 3^{-x^2} + (x + 1)\cdot \ln(3)\cdot 3^{-x^2}\cdot (-x^2)' \\
&= 3^{-x^2} + (x + 1)\cdot \ln(3) \cdot 3^{-x^2} \cdot (-2 \cdot x^{2-1}) = (1 + (x + 1)\cdot \ln(3) \cdot (-2x)) \cdot 3^{-x^2} \\
&= (1 - 2 \cdot \ln(3) \cdot x \cdot (x + 1)) \cdot 3^{-x^2}.
\end{align*}
\]