<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[74, 66, 508, 85]]<|/det|>
9. Ableitungen mit hyperbolischen Funktionen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[74, 84, 625, 102]]<|/det|>
Wir berechnen jeweils die *Ableitung* der angegebenen *Funktion*. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 106, 374, 125]]<|/det|>
a) Wir betrachten die *Funktion* 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 133, 888, 153]]<|/det|>
\[f(x) = \sinh(4x + 3). \qquad (56)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 161, 464, 179]]<|/det|>
Mit Hilfe der *Ketten-Regel* erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 186, 888, 210]]<|/det|>
\[\frac{f'(x)}{x} = \sinh'(4x + 3) \cdot (4x + 3)' = \cosh(4x + 3) \cdot (4 + 0) = 4 \cosh(4x + 3). \qquad (57)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 226, 374, 244]]<|/det|>
b) Wir betrachten die *Funktion* 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 252, 888, 272]]<|/det|>
\[f(x) = \cosh(2 - x). \qquad (58)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 280, 464, 299]]<|/det|>
Mit Hilfe der *Ketten-Regel* erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[0.5]\(\frac{f'(x)}{x}\) = \(\cosh'(2 - x) \cdot (2 - x)' = \sinh(2 - x) \cdot (0 - 1) = -\sinh(2 - x)\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 347, 374, 365]]<|/det|>
c) Wir betrachten die *Funktion* 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 373, 888, 394]]<|/det|>
\[f(x) = \cosh(x^2 - 1). \qquad (60)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 401, 464, 420]]<|/det|>
Mit Hilfe der *Ketten-Regel* erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[-0.5]\(\frac{f'(x)}{x}\) = \(\cosh'(x^2 - 1) \cdot (x^2 - 1)' = \sinh(x^2 - 1) \cdot (2x - 0) = 2x \sinh(x^2 - 1)\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 468, 374, 486]]<|/det|>
d) Wir betrachten die *Funktion* 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 494, 888, 515]]<|/det|>
\[f(x) = 2 \coth(x^3). \qquad (62)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 522, 464, 541]]<|/det|>
Mit Hilfe der *Ketten-Regel* erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|> [[0.5]\(\frac{f'(x)}{x}\) = 2 \(\cdot \coth'(x^3) \cdot (x^3)' = 2 \cdot (1 - \coth^2(x^3)) \cdot 3x^2 = 6x^2 \cdot (1 - \coth^2(x^3))\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 598, 374, 616]]<|/det|>
e) Wir betrachten die *Funktion* 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 624, 888, 644]]<|/det|>
\[f(x) = x \tanh^2(x). \qquad (64)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 652, 675, 670]]<|/det|>
Mit Hilfe der *Produkt-Regel* und der *Quadrat-Regel* erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 677, 888, 740]]<|/det|>
\[\begin{align*} \frac{f'(x)}{x} &= x' \cdot \tanh^2(x) + x \cdot \left( \tanh^2(x) \right)' = 1 \cdot \tanh^2(x) + x \cdot 2 \cdot \tanh(x) \cdot \tanh'(x) \tag{65} \\ &= \tanh^2(x) + 2x \tanh(x) \cdot \left( 1 - \tanh^2(x) \right). \tag{66} \end{align*}\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 756, 374, 774]]<|/det|>
f) Wir betrachten die *Funktion* 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 782, 888, 816]]<|/det|>
\[f(x) = \frac{1}{\tanh(5 - 3x)} = \coth(5 - 3x). \qquad (67)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 824, 464, 842]]<|/det|>
Mit Hilfe der *Ketten-Regel* erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>["]\(\frac{f'(x)}{x}\) = \(\coth'(5 - 3x) \cdot (5 - 3x)' = (1 - \coth^2(5 - 3x)) \cdot (0 - 3)\) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[118, 888, 888, 908]]<|/det|>
\[= 3 \cdot \left( \coth^2(5 - 3x) - 1 \right). \qquad (69)\]