<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 64, 890, 119]]<|/det|>
d) Die Funktion \(f: \mathbb{R} \to \mathbb{R}\), \(x \mapsto f(x) := x^2\) quadriert jedes Elementes aus \(\mathbb{R}\). Da alle Quadrate von reellen Zahlen positiv sind, betrachten wir die Teilintervalle von positiven und negativen Zahlen in \([-1, 2]\) getrennt. Es gilt offensichtlich 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[215, 130, 888, 188]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
f([-1, 0]) &= [0, 1] \quad \text{und} \quad f([0, 2]) = [0, 4] \tag{30} \\
f^{-1}([-1, 0]) &= \{0\} \quad \text{und} \quad f^{-1}([0, 2]) = \left[-\sqrt{2}, \sqrt{2}\right]. \tag{31}
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 199, 293, 216]]<|/det|>
Damit erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[135, 228, 888, 377]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
f([-1,2]) &= f([-1,0] \cup [0,2]) = f([-1,0]) \cup f([0,2]) = [0,1] \cup [0,4] \\
&= [0,4] \tag{32} \\
f^{-1}([-1,2]) &= f^{-1}([-1,0] \cup [0,2]) = f^{-1}([-1,0]) \cup f^{-1}([0,2]) = \{0\} \cup \left[-\sqrt{2}, \sqrt{2}\right] \\
&= \left[-\sqrt{2}, \sqrt{2}\right]. \tag{33}
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 399, 888, 453]]<|/det|>
e) Die Funktion \(f: \mathbb{R} \to \mathbb{R}\), \(x \to f(x) := x^3\) potenziert jedes Element aus \(\mathbb{R}\) mit 3. Im Unterschied zum Quadrieren aus Teilaufgabe d) bleibt dabei das Vorzeichen jedoch erhalten. Es folgt demnach 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[130, 464, 888, 536]]<|/det|>
\[
\begin{align*} f([-1,2]) &= [(-1)^3, 2^3] = [-1,8] \tag{34} \\ f^{-1}([-1,2]) &= \left[ \sqrt[3]{-1}, \sqrt[3]{2} \right] = [-1, \sqrt[3]{2}]. \tag{35} \end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[88, 556, 890, 609]]<|/det|>
f) Die Funktion \(f: \mathbb{R} \to \mathbb{R}\), \(x \rightarrow f(x) := 2^x\) potenziert die konstante Basis 2 mit jedem Element aus \(\mathbb{R}\). Da alle reellen Potenzen von 2 strikt positiv sind, betrachten wir die Teilintervalle von positiven und negativen Zahlen in \((-1, 2]\) getrennt. Es gilt offensichtlich 

<|ref|>equation<|/ref|><|/det|>
\[
\begin{align*}
f([-1,0]) &= [1/2,1] \quad \text{und} \quad f([0,2]) = [1,4] \tag{36} \\
f^{-1}([-1,0]) &= \emptyset \quad \text{und} \quad f^{-1}([0,2]) = ]-\infty,1]. \tag{37}
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 682, 293, 699]]<|/det|>
Damit erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[130, 711, 888, 850]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
f([-1,2]) &= f([-0,0] \cup [0,2]) = f([-1,0]) \cap f([0,2]) = [1/2,1] \cup [1,4] \\
&= [1/2,4] \tag{38} \\
f^{-1}([-1,2]) &= f^{-1}([-0,0] \cup [0,2]) = f^{-1}([-1,0] \cap f([0,2]) = \emptyset \cup ]-\infty,1] \\
&= ]-\infty,1]. \tag{39}
\end{align*}
\]