<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[74, 65, 600, 83]]<|/det|>
6. Eigenschaften von eigentlichen Exponentialfunktionen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[74, 82, 792, 102]]<|/det|>
Seien \(a \in \mathbb{R}^+ \setminus \{1\}\), \(x, y \in \mathbb{R}\), \(z \in \mathbb{R} \setminus \{0\}\) und \(f\) die eigentliche Exponentialfunktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[393, 109, 888, 150]]<|/det|>
\[f : \mathbb{R} \to \mathbb{R} \quad (12) \\ x \mapsto f(x) := a^x. \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[74, 158, 888, 194]]<|/det|>
Wir beweisen die folgenden Eigenschaften von \(f\) und prüfen diese jeweils an einem selbstgewählten Zahlenbeispiel nach. 

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[88, 199, 247, 217]]<|/det|>
a) Allgemein gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[117, 223, 888, 245]]<|/det|>
\[\frac{f(0)}{1} = a^0 = \frac{1}{1}. \quad (13)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 259, 501, 277]]<|/det|>
Als Beispiel wählen wir \(a = 2\). Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[117, 283, 888, 306]]<|/det|>
\[\frac{f(0)}{2} = 2^0 = \frac{1}{1}. \quad (14)\]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[88, 322, 247, 340]]<|/det|>
b) Allgemein gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[117, 346, 888, 386]]<|/det|>
\[\frac{f(-x)}{a^x} = a^{-x} = \frac{1}{a^x} = \frac{1}{\frac{f(x)}{a^x}}. \quad (15)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 398, 593, 416]]<|/det|>
Als Beispiel wählen wir \(a = 2\) und \(x = 3\). Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[130, 422, 888, 444]]<|/det|>
\[f(3) = 2^3 = 8 \quad (16)\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[117, 450, 888, 491]]<|/det|>
\[\frac{f(-3)}{2^3} = 2^{-3} = \frac{1}{2^3} = \frac{1}{8} = \frac{1}{\frac{f(3)}{2^3}}. \quad (17)\]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[88, 506, 247, 524]]<|/det|>
c) Allgemein gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[117, 530, 888, 552]]<|/det|>
\[\frac{f(1)}{a} = a^1 = \frac{a}{a}. \quad (18)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 565, 501, 583]]<|/det|>
Als Beispiel wählen wir \(a = 3\). Wir erhalten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[117, 590, 888, 615]]<|/det|>
\[\frac{f(1)}{3} = 3^1 = 3 = \frac{a}{a}. \quad (19)\]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[88, 629, 247, 647]]<|/det|>
d) Allgemein gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[117, 653, 888, 692]]<|/det|>
\[\frac{f(-1)}{a} = a^{-1} = \frac{1}{a}. \quad (20)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 702, 501, 720]]<|/det|>
Als Beispiel wählen wir \(a = 3\). Wir erhalten 

<|ref|>equation