<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[107, 66, 570, 84]]<|/det|>
4. Ableitungen mit trigonometrischen Funktionen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[107, 83, 658, 101]]<|/det|>
Wir berechnen jeweils die Ableitung der angegebenen Funktion. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 105, 405, 124]]<|/det|>
a) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 133, 920, 152]]<|/det|>
\[f(x) = \sin(4x + 3). \qquad (10)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 160, 498, 179]]<|/det|>
Mit Hilfe der Ketten-Regel erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 187, 920, 210]]<|/det|>
\[\frac{f'(x)}{x} = \sin'(4x + 3) \cdot (4x + 3)' = \cos(4x + 3) \cdot (4 + 0) = \frac{4 \cos(4x + 3)}{x}. \qquad (11)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 226, 405, 244]]<|/det|>
b) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 253, 920, 273]]<|/det|>
\[f(x) = \cos(2 - x). \qquad (12)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 281, 498, 299]]<|/det|>
Mit Hilfe der Ketten-Regel erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[1500, 308, 920, 329]]<|/det|>
\[\frac{f'(x)}{x} = \cos'(2 - x) \cdot (2 - x)' = -\sin(2 - x) \cdot (0 - 1) = \frac{\sin(2 - x)}{x}. \qquad (13)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 346, 405, 364]]<|/det|>
c) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 373, 920, 393]]<|/det|>
\[f(x) = \cos(x^2 - 1). \qquad (14)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 401, 498, 419]]<|/det|>
Mit Hilfe der Ketten-Regel erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[1502, 427, 920, 450]]<|/det|>
\[\frac{f'(x)}{x} = \cos'(x^2 - 1) \cdot (x^2 - 1)' = -\sin(x^2 - 1) \cdot (2x - 0) = -\frac{2x \sin(x^2 - 1)}{x}. \qquad (15)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 467, 405, 486]]<|/det|>
d) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 494, 920, 515]]<|/det|>
\[f(x) = 2 \cot(x^3). \qquad (16)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 523, 498, 541]]<|/det|>
Mit Hilfe der Ketten-Regel erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[1503, 550, 920, 580]]<|/det|>
\[\frac{f'(x)}{x} = 2 \cdot \cot'(x^3) \cdot (x^3)' = 2 \cdot \left(-1 - \cot^2(x^3)\right) \cdot 3x^2 = -6x^2 \cdot \left(1 + \cot^2(x^3)\right). \qquad (17)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 597, 405, 615]]<|/det|>
e) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[1500, 624, 920, 644]]<|/det|>
\[f(x) = x \tan^2(x). \qquad (18)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 652, 707, 670]]<|/det|>
Mit Hilfe der Produkt-Regel und der Quadrat-Regel erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[1500, 678, 920, 698]]<|/det|>
\[\frac{f'(x)}{x} = x' \cdot \tan^2(x) + x \cdot \left(\tan^2(x)\right)' = 1 \cdot \tan^2(x) + x \cdot 2 \cdot \tan(x) \cdot \tan'(x) \qquad (19)\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[200, 714, 920, 744]]<|/det|>
\[= \tan^2(x) + 2x \tan(x) \cdot \left(1 + \tan^2(x)\right). \qquad (20)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 757, 405, 775]]<|/det|>
f) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[1500, 783, 920, 815]]<|/det|>
\[f(x) = \frac{1}{\tan(5 - 3x)} = \cot(5 - 3x). \qquad (21)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[150, 824, 498, 842]]<|/det|>
Mit Hilfe der Ketten-Regel erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[1501, 850, 920, 871]]<|/det|>
\[\frac{f'(x)}{x} = \cot'(5 - 3x) \cdot (5 - 3x)' = (-1 - \cot^2(5 - 3x)) \cdot (0 - 3) \qquad (22)\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[200, 888, 920, 909]]<|/det|>
\[= 3 \cdot \left(1 + \cot^2(5 - 3x)\right). \qquad (23)\]