<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 65, 922, 85]]<|/det|>
\[a''(x_1) = a''(-2) = 6 > 0. \qquad (19)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 97, 694, 116]]<|/det|>
Wir stellen die Ergebnisse in der folgenden Tabelle zusammen. 

<|ref|>table<|/ref|><|det|>[[313, 125, 755, 182]]<|/det|>
<table><tr><td>k</td><td>\(x_k\)</td><td>\(a(x_k)\)</td><td>\(a'(x_k)\)</td><td>\(a''(x_k)\)</td><td>Typ</td></tr><tr><td>1</td><td>-2</td><td>-19</td><td>0</td><td>6 &gt; 0</td><td>lokales Minimum</td></tr></table>

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 197, 405, 215]]<|/det|>
b) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 227, 922, 247]]<|/det|>
\[b(x) = 2x^3 + 3x^2 - 12x. \qquad (21)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 259, 615, 278]]<|/det|>
Für die erste und zweite Ableitung von \(b\) erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 289, 922, 309]]<|/det|>
\[b'(x) = 2 \cdot 3x^{3-1} + 3 \cdot 2x^{2-1} - 12 = 6x^2 + 6x - 12 \qquad (22)\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 317, 922, 337]]<|/det|>
\[b''(x) = 6 \cdot 2x^{2-1} + 6 - 0 = 12x + 6. \qquad (23)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 350, 866, 369]]<|/det|>
Da \(b'(x)\) eine quadratische Funktion ist, hat \(b\) höchstens zwei kritische Stellen. Aus 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[159, 380, 922, 426]]<|/det|>
\[0 = b'(x) = 6x^2 + 6x - 12 \qquad |: 6 \quad (24)\]
\[\Leftrightarrow \quad 0 = x^2 + x - 2 \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \text{MF} \quad (25)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 440, 263, 457]]<|/det|>
erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 467, 922, 507]]<|/det|>
\[x_{1,2} = \frac{-1 \pm \sqrt{1^2 - 4 \cdot 1 \cdot (-2)}}{2 \cdot 1} = \frac{-1 \pm \sqrt{9}}{2} = \frac{-1 \pm 3}{2} = -\frac{1}{2} \pm \frac{3}{2}, \qquad (26)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 515, 244, 532]]<|/det|>
das heisst 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[287, 539, 922, 575]]<|/det|>
\[x_1 = -\frac{1}{2} - \frac{3}{2} = -\frac{4}{2} = -2 \quad \text{und} \quad x_2 = -\frac{1}{2} + \frac{3}{2} = \frac{2}{2} = 1. \qquad (27)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 583, 480, 600]]<|/det|>
Durch Einsetzen finden wir die Werte 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 612, 922, 632]]<|/det|>
\[b(x_1) = b(-2) = 2 \cdot (-2)^3 + 3 \cdot (-2)^2 - 12 \cdot (-2) = -16 + 12 + 24 = 20 \qquad (28)\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 640, 922, 659]]<|/det|>
\[b''(x_1) = b''(-2) = 12 \cdot (-2) + 6 = -18 < 0. \qquad (29)\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 667, 922, 687]]<|/det|>
\[b(x_2) = b(1) = 2 \cdot 1^3 + 3 \cdot 1^2 - 12 \cdot 1 = 2 + 3 - 12 = -7 \qquad (30)\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 695, 922, 714]]<|/det|>
\[b''(x_2) = b''(1) = 12 \cdot 1 + 6 = +18 > 0. \qquad (31)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 727, 694, 746]]<|/det|>
Wir stellen die Ergebnisse in der folgenden Tabelle zusammen. 

<|ref|>table<|/ref|><|det|> [[309, 757, 763, 831]]<|/det|>
<table><tr><td>k</td><td>\(x_k\)</td><td>\(b(x_k)\)</td><td>\(b'(x_k)\)</td><td>\(b''(x_k)\)</td><td>Typ</td></tr><tr><td>1</td><td>-2</td><td>20</td><td>0</td><td>-18 &lt; 0</td><td>lokales Maximum</td></tr><tr><td>2</td><td>1</td><td>-7</td><td>0</td><td>+18 &gt; 0</td><td>lokales Minimum</td></tr></table>

<|ref|>text<|/ref|><|det|> [[120, 847, 404, 864]]<|/det|>
c) Wir betrachten die Funktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[149, 877, 922, 896]]<|/det|>
\[c(x) = x^4 - 2x^2 + 2. \qquad (33)\]