# 6. Eigenschaften von eigentlichen Exponentialfunktionen 

Seien $a \in \mathbb{R}^{+} \backslash\{1\}, x, y \in \mathbb{R}, z \in \mathbb{R} \backslash\{0\}$ und $f$ die eigentliche Exponentialfunktion

$$
\begin{aligned}
f: \mathbb{R} & \rightarrow \mathbb{R} \\
x & \mapsto f(x):=a^{x}
\end{aligned}
$$

Wir beweisen die folgenden Eigenschaften von $f$ und prüfen diese jeweils an einem selbstgewählten Zahlenbeispiel nach.
a) Allgemein gilt

$$
\underline{\underline{f(0)}}=a^{0}=\underline{1}
$$

Als Beispiel wählen wir $a=2$. Wir erhalten

$$
\underline{\underline{f(0)}}=2^{0}=\underline{1}
$$

b) Allgemein gilt

$$
\underline{\underline{f(-x)}}=a^{-x}=\frac{1}{a^{x}}=\frac{1}{\underline{\underline{f(x)}}}
$$

Als Beispiel wählen wir $a=2$ und $x=3$. Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
f(3) & =2^{3}=8 \\
\underline{\underline{f(-3)}} & =2^{-3}=\frac{1}{2^{3}}=\frac{1}{8}=\frac{1}{\underline{\underline{f(3)}}
\end{aligned}
$$

c) Allgemein gilt

$$
\underline{\underline{f(1)}}=a^{1}=\underline{\underline{a}}
$$

Als Beispiel wählen wir $a=3$. Wir erhalten

$$
\underline{\underline{f(1)}}=3^{1}=3=\underline{\underline{a}}
$$

d) Allgemein gilt

$$
\underline{\underline{f(-1)}}=a^{-1}=\frac{1}{\underline{\underline{a}}}
$$

Als Beispiel wählen wir $a=3$. Wir erhalten

$$
\underline{\underline{f(-1)}}=3^{-1}=\frac{1}{3}=\frac{1}{\underline{\underline{a}}}
$$

e) Allgemein gilt

$$
\underline{\underline{f(x+1)}}=a^{x+1}=a^{x} \cdot a^{1}=a^{x} \cdot a=\underline{\underline{a} \cdot f(x)}
$$

Als Beispiel wählen wir $a=5$ und $x=2$. Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
f(2) & =5^{2}=25 \\
\underline{\underline{f(2+1)}} & =f(3)=5^{3}=125=5 \cdot 25=\underline{\underline{5 \cdot f(2)}}
\end{aligned}
$$