i) Durch Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors $n^{4}$ und Kürzen erhalten wir

$$
\begin{aligned}
a_{n} & :=\frac{10^{12}-5 n^{2}+6 n^{3}+10^{10} n}{5-7 n^{4}-5 n^{2}}=\frac{n^{4} \cdot\left(\frac{10^{12}}{n^{4}}-\frac{5 n^{2}}{n^{4}}+\frac{6 n^{3}}{n^{4}}+\frac{10^{10} n}{n^{4}}\right)}{n^{4} \cdot\left(\frac{5}{n^{4}}-\frac{7 n^{4}}{n^{4}}-\frac{5 n^{2}}{n^{4}}\right)} \\
& =\frac{\frac{10^{12}}{n^{4}}-\frac{5}{n^{2}}+\frac{6}{n}+\frac{10^{10}}{n^{4}}}{\frac{5}{n^{4}}-7-\frac{5}{n^{2}}} \xrightarrow{n \rightarrow \infty} \frac{0-0+0+0}{0-7-0}=0
\end{aligned}
$$

Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert $\underline{a=0}$.
j) Durch Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors $3^{n}$ und Kürzen erhalten wir

$$
\begin{aligned}
a_{n} & :=\frac{2^{n}+3}{3^{n}+2}-1=\frac{3^{n} \cdot\left(\frac{2^{n}}{3^{n}}+\frac{3}{3^{n}}\right)}{3^{n} \cdot\left(\frac{3^{n}}{3^{n}}+\frac{2}{3^{n}}\right)}-1=\frac{\left(\frac{2}{3}\right)^{n}+\frac{3}{3^{n}}}{1+\frac{2}{3^{n}}}-1 \xrightarrow{n \rightarrow \infty} \frac{0+0}{1+0}-1 \\
& =0-1=-1
\end{aligned}
$$

Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert $\underline{a=-1}$.
k) Durch Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors $3^{n}$ und Kürzen erhalten wir

$$
\begin{aligned}
a_{n} & :=\frac{3+n^{100}+2^{n}}{n^{2}-3^{n}-2}+4=\frac{3^{n} \cdot\left(\frac{3}{3^{n}}+\frac{n^{100}}{3^{n}}+\frac{2^{n}}{3^{n}}\right)}{3^{n} \cdot\left(\frac{n^{2}}{3^{n}}-\frac{3^{n}}{3^{n}}-\frac{2}{3^{n}}\right)}+4=\frac{\frac{3}{3^{n}}+\frac{n^{100}}{3^{n}}+\left(\frac{2}{3}\right)^{n}}{\frac{n^{2}}{3^{n}}-1-\frac{2}{3^{n}}}+4 \\
& \xrightarrow{n \rightarrow \infty} \frac{0+0+0}{0-1-0}+4=0+4=4
\end{aligned}
$$

Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert $\underline{a=4}$.
l) Durch Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors $n^{3}$ und Kürzen erhalten wir

$$
\begin{aligned}
a_{n} & :=\frac{2+\frac{6 n^{6}}{2+3 n^{3}}-7 n^{3}}{n+(1+n)^{3}}=\frac{2+\frac{n^{3}, \frac{6 n^{6}}{2}}{n^{3} \cdot\left(\frac{2}{n^{3}}+\frac{3 n^{3}}{n^{3}}\right)}-7 n^{3}}{n+1+3 n+3 n^{2}+n^{3}}=\frac{2+\frac{6 n^{3}}{2} \frac{2}{n^{3}}+3}-7 n^{3}}{1+4 n+3 n^{2}+n^{3}} \\
& =\frac{n^{3} \cdot\left(\frac{2}{n^{3}}+\frac{6 n^{3}}{n^{3}\left(\frac{1}{n^{3}}+3\right)}-\frac{7 n^{3}}{n^{3}}\right)}{n^{3} \cdot\left(\frac{1}{n^{3}}+\frac{4 n}{n^{3}}+\frac{3 n^{2}}{n^{3}}+\frac{n^{3}}{n^{3}}\right)}=\frac{\frac{2}{n^{3}}+\frac{6}{n^{3}+3}-7}{\frac{1}{n^{3}}+\frac{4}{n^{3}}+\frac{3}{n}+1} \xrightarrow{n \rightarrow \infty} \frac{0+\frac{6}{0+3}-7}{0+0+0+1} \\
& =\frac{2-7}{1}=-5
\end{aligned}
$$

Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert $\underline{a=-5}$.