c) Durch Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors $n$ und Kürzen erhalten wir
$a_{n}:=\frac{n+2}{3 n}=\frac{n \cdot\left(\frac{n}{n}+\frac{2}{n}\right)}{n \cdot 3}=\frac{1+\frac{2}{n}}{3} \xrightarrow{n \rightarrow \infty} \frac{1+0}{3}=\frac{1}{3}$.
Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert $\underline{a=1 / 3}$.
d) Durch Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors $n$ und Kürzen erhalten wir
$a_{n}:=\frac{3 n}{n+2}=\frac{n \cdot 3}{n \cdot\left(\frac{n}{n}+\frac{2}{n}\right)}=\frac{3}{1+\frac{2}{n}} \xrightarrow{n \rightarrow \infty} \frac{3}{1+0}=\frac{3}{1}=3$.
Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert $\underline{a=3}$.
e) Durch Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors $n$ und Kürzen erhalten wir
$a_{n}:=\frac{3 n}{6 n+2}=\frac{n \cdot 3}{n \cdot\left(\frac{6 n}{n}+\frac{2}{n}\right)}=\frac{3}{6+\frac{2}{n}} \xrightarrow{n \rightarrow \infty} \frac{3}{6+0}=\frac{3}{6}=\frac{1}{2}$.
Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert $\underline{a=1 / 2}$.
f) Durch Faktorisieren und Kürzen sowie anschliessendem Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors $n$ und Kürzen erhalten wir

$$
\begin{aligned}
a_{n} & :=\frac{4-n^{2}}{(2+n)^{2}}=\frac{(2-n) \cdot(2+n)}{(2+n) \cdot(2+n)}=\frac{2-n}{2+n}=\frac{n \cdot\left(\frac{2}{n}-\frac{n}{n}\right)}{n \cdot\left(\frac{2}{n}+\frac{n}{n}\right)}=\frac{\frac{2}{n}-1}{\frac{2}{n}+1} \xrightarrow{n \rightarrow \infty} \frac{0-1}{0+1} \\
& =\frac{-1}{1}=-1
\end{aligned}
$$

Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert $\underline{a=-1}$.
g) Durch Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors $n^{2}$ und Kürzen erhalten wir

$$
\begin{aligned}
a_{n} & :=\frac{2 n-5-4 n^{2}}{3-8 n^{2}-10 n}=\frac{n^{2} \cdot\left(\frac{2 n}{n^{2}}-\frac{5}{n^{2}}-\frac{4 n^{2}}{n^{2}}\right)}{n^{2} \cdot\left(\frac{3}{n^{2}}-\frac{8 n^{2}}{n^{2}}-\frac{10 n}{n^{2}}\right)}=\frac{\frac{2}{n}-\frac{5}{n^{2}}-4}{\frac{3}{n^{2}}-8-\frac{10}{n}} \xrightarrow{n \rightarrow \infty} \frac{0-0-4}{0-8-0} \\
& =\frac{-4}{-8}=\frac{1}{2}
\end{aligned}
$$

Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert $\underline{a=1 / 2}$.
h) Durch Ausmultiplizieren des Nenners sowie anschliessendem Ausklammern in Zähler und Nenner eines Faktors $n^{2}$ und Kürzen erhalten wir

$$
\begin{aligned}
a_{n} & :=\frac{3 n^{2}+5 n+1}{(n-1)^{2}}=\frac{3 n^{2}+5 n+1}{n^{2}-2 n+1}=\frac{n^{2} \cdot\left(\frac{3 n^{2}}{n^{2}}+\frac{5 n}{n^{2}}+\frac{1}{n^{2}}\right)}{n^{2} \cdot\left(\frac{n^{2}}{n^{2}}-\frac{2 n}{n^{2}}+\frac{1}{n^{2}}\right)}=\frac{3+\frac{5}{n}+\frac{1}{n^{2}}}{1-\frac{2}{n}+\frac{1}{n^{2}}} \\
& \xrightarrow{n \rightarrow \infty} \frac{3+0+0}{1-0+0}=\frac{3}{1}=3
\end{aligned}
$$

Die Folge konvergiert demnach gegen den Grenzwert $\underline{a=3}$.