# --- PAGE page_1 ---

# -`sleq`j_rr ?1_11 Computational and Data Science BSc HS 2023 

## 1. Aussagen über Integrale

| Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch? | wahr | falsch |
| :-- | :-- | :-- |
| a) Das unbestimmte Integral einer Funktion ist das Gleiche, wie ihre allge- <br> meine Aufleitung bzw. Stammfunktion. | - |  |
| b) Das bestimmte Integral einer Funktion $f(x)$ in den Grenzen 3 bis 4 ist die <br> vorzeichenbehaftete Fläche zwischen dem Graphen von $f$ und der Strecke <br> von 3 bis 4 auf der $x$-Achse. | - |  |
| c) Für jede Funktion $f$ gilt $\int_{-1}^{1} f(x) \mathrm{d} x=0$. |  |  |
| d) Vertauscht man die Integrationsgrenzen, dann ändert man das Vorzeichen <br> eines bestimmten Integrals. | - |  |
| e) Gilt $f(x)<0$, dann gilt auch $\int_{x_{0}}^{x_{\mathrm{E}}} f(x) \mathrm{d} x<0$ für alle $x_{0}, x_{\mathrm{E}} \in \mathbb{R}$. |  |  |
| f) In jedem Fall gilt $\int_{x_{0}}^{x_{\mathrm{E}}} f(x) \mathrm{d} x=\int_{-8}^{x_{\mathrm{E}}} f(x) \mathrm{d} x+\int_{x_{0}}^{-8} f(x) \mathrm{d} x$. |  |  |

## 2. Einfache Integrale

Wir skizzieren jeweils den Graphen des Integranden, kennzeichnen die zu berechnende Fläche, bestimmen das Vorzeichen des Integrals und berechnen sodann dessen genauen Wert.
a) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\underline{I}=\int_{1}^{3} 3 \mathrm{~d} x=\left.3 \cdot[x]\right|_{1} ^{3}=3 \cdot(3-1)=3 \cdot 2=\underline{6}
$$

# --- PAGE page_2 ---

b) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\underline{I}=\int_{-1}^{1} 3 \mathrm{~d} x=\left.3 \cdot[x]\right|_{-1} ^{1}=3 \cdot(1-(-1))=3 \cdot(1+1)=3 \cdot 2=\underline{6}
$$

c) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\underline{I}=\int_{-4}^{-2} 3 \mathrm{~d} x=\left.3 \cdot[x]\right|_{-4} ^{2}=3 \cdot(-2-(-4))=3 \cdot(-2+4)=3 \cdot 2=\underline{6}
$$

# --- PAGE page_3 ---

d) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\underline{I}=\int_{1}^{3} \frac{1}{2} x \mathrm{~d} x=\left.\frac{1}{2} \cdot \frac{1}{2} \cdot\left[x^{2}\right]\right|_{1} ^{3}=\frac{1}{4} \cdot\left(3^{2}-1^{2}\right)=\frac{1}{4} \cdot(9-1)=\frac{1}{4} \cdot 8=\underline{2}
$$

e) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I=0$.

$$
\underline{I}=\int_{-1}^{1} \frac{1}{2} x \mathrm{~d} x=\left.\frac{1}{2} \cdot \frac{1}{2} \cdot\left[x^{2}\right]\right|_{-1} ^{1}=\frac{1}{4} \cdot\left(1^{2}-(-1)^{2}\right)=\frac{1}{4} \cdot(1-1)=\frac{1}{4} \cdot 0=\underline{0}
$$

# --- PAGE page_4 ---

f) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I<0$.

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{-4}^{-2} \frac{1}{2} x \mathrm{~d} x=\frac{1}{2} \cdot \frac{1}{2} \cdot\left[x^{2}\right]\left.\right|_{-4} ^{-2}=\frac{1}{4} \cdot\left((-2)^{2}-(-4)^{2}\right)=\frac{1}{4} \cdot(4-16)=\frac{1}{4} \cdot(-12) \\
& =\underline{ }_{-}
\end{aligned}
$$

g) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{1}^{3} \frac{1}{2} x^{2} \mathrm{~d} x=\frac{1}{2} \cdot \frac{1}{3} \cdot\left[x^{3}\right]\left.\right|_{1} ^{3}=\frac{1}{6} \cdot\left(3^{3}-1^{3}\right)=\frac{1}{6} \cdot(27-1)=\frac{1}{6} \cdot 26=\frac{1}{6} \cdot(24+2) \\
& =4+\frac{1}{3}
\end{aligned}
$$

# --- PAGE page_5 ---

h) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$. r

$$
\underline{I}=\int_{-1}^{1} \frac{1}{2} x^{2} \mathrm{~d} x=\left.\frac{1}{2} \cdot \frac{1}{3} \cdot\left[x^{3}\right]\right|_{-1} ^{1}=\frac{1}{6} \cdot\left(1^{3}-(-1)^{3}\right)=\frac{1}{6} \cdot(1+1)=\frac{1}{6} \cdot 2=\underline{\underline{3}}
$$

i) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{-4}^{-2} \frac{1}{2} x^{2} \mathrm{~d} x=\left.\frac{1}{2} \cdot \frac{1}{3} \cdot\left[x^{3}\right]\right|_{-4} ^{-2}=\frac{1}{6} \cdot\left((-2)^{3}-(-4)^{3}\right)=\frac{1}{6} \cdot(-8+64)=\frac{1}{6} \cdot 56 \\
& =\frac{1}{6} \cdot(54+2)=\underline{\underline{9+\frac{1}{3}}}
\end{aligned}
$$

# --- PAGE page_6 ---

j) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{1}^{3} \frac{1}{4} x^{3} \mathrm{~d} x=\left.\frac{1}{4} \cdot \frac{1}{4} \cdot\left[x^{4}\right]\right|_{1} ^{3}=\frac{1}{16} \cdot\left(3^{4}-1^{4}\right)=\frac{1}{16} \cdot(81-1)=\frac{1}{16} \cdot 80 \\
& =\underline{5}
\end{aligned}
$$

k) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I=0$.

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{-1}^{1} \frac{1}{4} x^{3} \mathrm{~d} x=\left.\frac{1}{4} \cdot \frac{1}{4} \cdot\left[x^{4}\right]\right]_{-1}^{1}=\frac{1}{16} \cdot\left(1^{4}-(-1)^{4}\right)=\frac{1}{16} \cdot(1-1)=\frac{1}{16} \cdot 0 \\
& =\underline{0}
\end{aligned}
$$

# --- PAGE page_7 ---

I) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x-y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I<0$.

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{-4}^{-2} \frac{1}{4} x^{3} \mathrm{~d} x=\left.\frac{1}{4} \cdot \frac{1}{4} \cdot\left[x^{4}\right]\right|_{-4} ^{2}=\frac{1}{16} \cdot\left((-2)^{4}-(-4)^{4}\right)=\frac{1}{16} \cdot(16-256)=1-16 \\
& =\underline{-15}
\end{aligned}
$$

# --- PAGE page_8 ---

# 3. Aussagen über Integrale 

Wir betrachten eine stetige Funktion $f: \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}$.

| Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch? | wahr | falsch |
| :-- | :--: | :--: |
| c) Es gilt $\int_{0}^{1} f(x) \mathrm{d} x=\int_{1}^{0} f(x) \mathrm{d} x$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| d) Es gilt $\int_{0}^{1}(2+f(x)) \mathrm{d} x=2+\int_{0}^{1} f(x) \mathrm{d} x$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| e) Es gilt $\int_{-2}^{2}|f(x)| \mathrm{d} x \geq 0$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| f) Es gilt $\int_{0}^{1} f(x) \mathrm{d} x=\int_{7}^{1} f(x) \mathrm{d} x+\int_{0}^{7} f(x) \mathrm{d} x$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |

## 4. Standard Integrale

Wir skizzieren jeweils den Graphen des Integranden, kennzeichnen die zu berechnende Fläche, bestimmen das Vorzeichen des Integrals und berechnen sodann dessen genauen Wert.
a) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\underline{I}=\int_{0}^{\pi / 2} \sin (x) \mathrm{d} x=\left.[-\cos (x)]\right|_{0} ^{\pi / 2}=-\cos (\pi / 2)+\cos (0)=-0+1=\underline{1}
$$

# --- PAGE page_9 ---

b) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\underline{I}=\int_{0}^{\pi} \sin (x) \mathrm{d} x=\left.[-\cos (x)]\right|_{0} ^{\pi}=-\cos (\pi)+\cos (0)=-(-1)+1=\underline{2}
$$

c) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I=0$.

$$
\underline{I}=\int_{0}^{\pi} \cos (x) \mathrm{d} x=\left.[\sin (x)]\right|_{0} ^{\pi}=\sin (\pi)-\sin (0)=0-0=\underline{0}
$$

d) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\underline{I}=\int_{-\pi / 2}^{0} \cos (x) \mathrm{d} x=\left.[\sin (x)]\right|_{-\pi / 2} ^{0}=\sin (0)-\sin (-\pi / 2)=0-(-1)=\underline{1}
$$

# --- PAGE page_10 ---

e) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\underline{I}=\int_{0}^{3} 2^{x} \mathrm{~d} x=\left.\frac{1}{\ln (2)} \cdot\left[2^{x}\right]\right|_{0} ^{3}=\frac{1}{\ln (2)} \cdot\left(2^{3}-2^{0}\right)=\frac{1}{\ln (2)} \cdot(8-1)=\underline{\underline{7}} \underline{\underline{\ln (2)}}
$$

f) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{-4}^{0} 3^{x} \mathrm{~d} x=\left.\frac{1}{\ln (3)} \cdot\left[3^{x}\right]\right|_{-4} ^{0}=\frac{1}{\ln (3)} \cdot\left(3^{0}-3^{-4}\right)=\frac{1}{\ln (3)} \cdot\left(1-\frac{1}{3^{4}}\right) \\
& =\frac{1}{\ln (3)} \cdot\left(\frac{81}{81}-\frac{1}{81}\right)=\frac{1}{\ln (3)} \cdot \frac{81-1}{81}=\underline{\underline{80}} \underline{\underline{81 \cdot \ln (3)}}
\end{aligned}
$$

# --- PAGE page_11 ---

g) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x-y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\underline{I}=\int_{0}^{2} \sqrt{x} \mathrm{~d} x=\left.\frac{2}{3} \cdot\left[x^{\frac{3}{2}}\right]\right|_{0} ^{2}=\frac{2}{3} \cdot\left(2^{\frac{3}{2}}-0^{\frac{3}{2}}\right)=\frac{2}{3} \cdot \sqrt{2^{3}}-0=\frac{2 \cdot 2 \sqrt{2}}{3}=\frac{4 \sqrt{2}}{\underline{3}}
$$

h) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x-y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\underline{I}=\int_{0}^{\pi / 4}\left(1+\tan ^{2}(x)\right) \mathrm{d} x=\left.[\tan (x)]\right|_{0} ^{\pi / 4}=\tan (\pi / 4)-\tan (0)=1-0=\underline{1}
$$

# --- PAGE page_12 ---

i) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\underline{I}=\int_{0}^{\pi / 3} \frac{1}{\cos ^{2}(x)} \mathrm{d} x=\left.[\tan (x)]\right|_{0} ^{\pi / 3}=\tan (\pi / 3)-\tan (0)=\sqrt{3}-0=\underline{\sqrt{3}}
$$

j) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x$ - $y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{-1}^{1} \cosh (x) \mathrm{d} x=\left.[\sinh (x)]\right|_{-1} ^{1}=\sinh (1)-\sinh (-1)=\sinh (1)+\sinh (1) \\
& =2 \sinh (1)=2 \cdot \frac{1}{2} \cdot\left(\mathrm{e}^{1}-\mathrm{e}^{-1}\right)=\mathrm{e}^{1}-\mathrm{e}^{-1}=\underline{\underline{1}}
\end{aligned}
$$

# --- PAGE page_13 ---

k) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x-y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\underline{I}=\int_{0}^{1} \frac{1}{1+x^{2}} \mathrm{~d} x=\left.[\arctan (x)]\right|_{0} ^{1}=\arctan (1)-\arctan (0)=\frac{\pi}{4}-0=\frac{\pi}{\underline{4}}
$$

I) Wir skizzieren die Fläche $I$ in einem $x-y$-Diagramm.


Offensichtlich muss gelten $I>0$.

$$
\underline{I}=\int_{3}^{6} \frac{1}{x^{2}} \mathrm{~d} x=\left.\left[-\frac{1}{x}\right]\right|_{3} ^{6}=-\frac{1}{6}+\frac{1}{3}=-\frac{1}{6}+\frac{2}{6}=\frac{1}{\underline{6}}
$$

# 5. Aussagen über zwei Integrale 

Wir betrachten $a, b \in \mathbb{R}$ und die Integrale

$$
I=\int_{a}^{b} x^{3} \mathrm{~d} x \quad \text { und } \quad J=\int_{a}^{b} x^{4} \mathrm{~d} x
$$

| Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch? | wahr | falsch |
| :-- | :-- | :--: |
| a) Die Integrale $I$ und $J$ sind bestimmte Integrale. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| b) Für $a=0$ und $b=1$ gilt $I>J$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| c) Für $a=-1$ und $b=0$ gilt $I>J$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| d) Für $a<0$ und $b=-a$ gilt $I=0$ und $J>0$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| e) Für $a>0$ und $b=-a$ gilt $I=0$ und $J>0$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| f) Es gibt $a, b \in \mathbb{R}$, so dass $I=J$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |

# --- PAGE page_14 ---

# 6. Aufleitungen von Polynom-Funktionen 

Wir berechnen die folgenden unbestimmten Integrale durch elementares Aufleiten.
a) Wir erhalten

$$
\underline{F(x)}=\int(2 x+1) \mathrm{d} x=2 \cdot \frac{1}{2} x^{2}+1 \cdot x+c=\underline{x^{2}+x+c}
$$

b) Wir erhalten

$$
\underline{F(x)}=\int(4 x-8) \mathrm{d} x=4 \cdot \frac{1}{2} x^{2}-8 x+c=\underline{2 x^{2}-8 x+c}
$$

c) Wir erhalten

$$
\underline{F(x)}=\int\left(12 x^{2}+17\right) \mathrm{d} x=12 \cdot \frac{1}{3} x^{3}+17 x+c=\underline{4 x^{3}+17 x+c}
$$

d) Wir erhalten

$$
\underline{F(x)}=\int\left(3 x^{2}-6 x\right) \mathrm{d} x=3 \cdot \frac{1}{3} x^{3}-6 \cdot \frac{1}{2} x^{2}+c=\underline{x^{3}-3 x^{2}+c}
$$

e) Wir erhalten

$$
\underline{F(x)}=\int\left(6 x^{2}-4 x+3\right) \mathrm{d} x=6 \cdot \frac{1}{3} x^{3}-4 \cdot \frac{1}{2} x^{2}+3 x+c=\underline{2 x^{3}-2 x^{2}+3 x+c}
$$

f) Wir erhalten

$$
\underline{F(x)}=\int\left(8 x-1+9 x^{2}\right) \mathrm{d} x=8 \cdot \frac{1}{2} x^{2}-1 \cdot x+9 \cdot \frac{1}{3} \cdot x^{3}+c=\underline{4 x^{2}-x+3 x^{3}+c}
$$

## 7. Aufleitungen von Polynom-Funktionen mit Python/Sympy

Wir berechnen die unbestimmten Integrale aus Aufgabe 7 mit Python/Sympy. Dazu implementieren wir den folgenden Code, den wir für jede Teilaufgabe modifizieren.

```
# Python initialisieren:
import IPython.display as dp;
import sympy as sp;
# Python konfigurieren:
sp.init_printing();
x=sp.symbols('x');
# Parameter:
f=...;
# Berechnungen:
F=sp.expand(sp.integrate(f,x));
# Ausgabe:
dp.display(f);
dp.display(F);
```

a) Wir modifizieren den Code.

# --- PAGE page_15 ---

\# Parameter:
$f=2 * x+1 ;$
Gemäss Ausgabe erhalten wir die Aufleitung
$\underline{F(x)=x^{2}+x+c .}$
b) Wir modifizieren den Code.
\# Parameter:
$f=4 * x-8 ;$
Gemäss Ausgabe erhalten wir die Aufleitung
$\underline{F(x)=2 x^{2}-8 x+c .}$
c) Wir modifizieren den Code.
\# Parameter:
$f=12 * x * * 2+17 ;$
Gemäss Ausgabe erhalten wir die Aufleitung
$\underline{F(x)=4 x^{3}+17 x+c .}$
d) Wir modifizieren den Code.
\# Parameter:
$f=3 * x * * 2-6 * x ;$
Gemäss Ausgabe erhalten wir die Aufleitung
$\underline{F(x)=x^{3}-3 x^{2}+c .}$
e) Wir modifizieren den Code.
\# Parameter:
$f=6 * x * * 2-4 * x+3 ;$
Gemäss Ausgabe erhalten wir die Aufleitung
$\underline{F(x)=2 x^{3}-2 x^{2}+3 x+c .}$
f) Wir modifizieren den Code.
\# Parameter:
$f=8 * x-1+9 * x * * 2 ;$
Gemäss Ausgabe erhalten wir die Aufleitung
$\underline{F(x)=3 x^{3}+4 x^{2}-x+c .}$

# --- PAGE page_16 ---

# 8. Integrale von Polynom-Funktionen 

Wir berechnen die folgenden, bestimmten Integrale durch elementares Aufleiten.
a) Wir erhalten

$$
\underline{I}=\int_{0}^{3}(2 x-1) \mathrm{d} x=\left.\left[x^{2}-x\right]\right|_{0} ^{3}=3^{2}-3-0^{2}+0=\underline{6}
$$

b) Wir erhalten

$$
\underline{I}=\int_{-1}^{1}(2 x-1) \mathrm{d} x=\left.\left[x^{2}-x\right]\right|_{-1} ^{1}=1^{2}-1-(-1)^{2}+(-1)=1-1-1-1=\underline{-2}
$$

c) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{-2}^{1}\left(6 x^{2}-8 x^{3}+1\right) \mathrm{d} x=\left.\left[2 x^{3}-2 x^{4}+x\right]\right|_{-2} ^{1} \\
& =2 \cdot 1^{3}-2 \cdot 1^{4}+1-2 \cdot(-2)^{3}+2 \cdot(-2)^{4}-(-2)=2-2+1+16+32+2 \\
& =\underline{51}
\end{aligned}
$$

d) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{-2}^{-1}\left(6 x^{2}-8 x^{3}+1\right) \mathrm{d} x=\left.\left[2 x^{3}-2 x^{4}+x\right]\right|_{-2} ^{-1} \\
& =2 \cdot(-1)^{3}-2 \cdot(-1)^{4}+(-1)-2 \cdot(-2)^{3}+2 \cdot(-2)^{4}-(-2) \\
& =-2-2-1+16+32+2=\underline{45}
\end{aligned}
$$

e) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{1}^{\frac{3}{2}}\left(\frac{2}{3}-16 x^{4}\right) \mathrm{d} x=\left.\left[\frac{2}{3} x-\frac{16}{5} x^{5}\right]\right|_{1} ^{\frac{3}{2}}=\frac{2}{3} \cdot \frac{3}{2}-\frac{16}{5}\left(\frac{3}{2}\right)^{5}-\frac{2}{3} \cdot 1+\frac{16}{5} \cdot 1^{5} \\
& =1-\frac{16}{5} \cdot \frac{243}{32}-\frac{2}{3}+\frac{16}{5}=1-\frac{243}{10}-\frac{2}{3}+\frac{16}{5}=\frac{30}{30}-\frac{729}{30}-\frac{20}{30}+\frac{96}{30}=-\frac{623}{30} \\
& =-20-\frac{23}{30} \approx \underline{-20.8}
\end{aligned}
$$

f) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{-\frac{3}{2}}^{0}\left(\frac{2}{3}-16 x^{4}\right) \mathrm{d} x=\left.\left[\frac{2}{3} x-\frac{16}{5} x^{5}\right]\right|_{-\frac{3}{2}} ^{0}=\frac{2}{3} \cdot 0-\frac{16}{5} \cdot 0^{5}-\frac{2}{3} \cdot\left(-\frac{3}{2}\right)+\frac{16}{5}\left(-\frac{3}{2}\right)^{5} \\
& =0-0+1-\frac{16}{5} \cdot \frac{243}{32}=1-\frac{243}{10}=\frac{10}{10}-\frac{243}{10}=-\frac{233}{10}=\underline{-23.3}
\end{aligned}
$$

# --- PAGE page_17 ---

# 9. Integrale von Polynom-Funktionen mit Python/Sympy 

Wir berechnen die Integrale aus Aufgabe 9 mit Python/Sympy. Dazu implementieren wir den folgenden Code, den wir für jede Teilaufgabe modifizieren.

```
# Python initialisieren:
import IPython.display as dp;
import sympy as sp;
# Python konfigurieren:
sp.init_printing();
x=sp.symbols('x');
# Parameter:
f=...; x_0=...; x_E=...;
# Berechnungen:
I=sp.integrate(f,(x,x_0,x_E));
# Ausgabe:
dp.display(I);
```

a) Wir modifizieren den Code.

```
# Parameter:
f=2*x-1; x_0=0; x_E=3;
```

Gemäss Ausgabe erhalten wir das Integral

$$
\underline{I=6}
$$

b) Wir modifizieren den Code.

```
# Parameter:
f=2*x-1; x_0=-1; x_E=1;
```

Gemäss Ausgabe erhalten wir das Integral

$$
\underline{I=-2}
$$

c) Wir modifizieren den Code.

```
# Parameter:
f=6*x**2-8*x**3+1; x_0=-2; x_E=1;
```

Gemäss Ausgabe erhalten wir das Integral

$$
\underline{I=51}
$$

d) Wir modifizieren den Code.

```
# Parameter:
f=6*x**2-8*x**3+1; x_0=-2; x_E=-1;
```

Gemäss Ausgabe erhalten wir das Integral

$$
\underline{I=45}
$$

e) Wir modifizieren den Code.

```
# Parameter:
f=2/3-16*x**4; x_0=1; x_E=3/2;
```

# --- PAGE page_18 ---

Gemäss Ausgabe erhalten wir das Integral
$\underline{I \approx-20.8}$
f) Wir modifizieren den Code.
\# Parameter:
$f=2 / 3-16 * x * * 4 ; \quad x_{-} 0=-3 / 2 ; \quad x_{-} E=0 ;$
Gemäss Ausgabe erhalten wir das Integral
$\underline{I=-23.3}$

# --- PAGE page_19 ---

# 10. Aussagen über zwei Integrale 

Wir betrachten die Integrale

$$
I=\int_{-2}^{2}(|x|+x) \mathrm{d} x \quad \text { und } \quad J=\int_{0}^{2}|x| \mathrm{d} x
$$

| Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch? | wahr | falsch |
| :-- | :-- | :--: |
| a) Die Integrale $I$ und $J$ sind bestimmte Integrale. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| b) Es gilt $I=0$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| c) Es gilt $I=|I|$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| d) Es gilt $I=2 J$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| e) Weglassen des Betrages im Integranden von $J$ ändert den Wert des Inte- <br> grals nicht. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| f) Um das Integral I zu berechnen, könnte es sinnvollerweise aufgeteilt wer- <br> den in zwei Integrale mit den Grenzen -2 bis 0 und 0 bis 2. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |

## 11. Aufleitung von Polynom-Funktionen

Wir berechnen die folgenden unbestimmten Integrale durch elementares Aufleiten.
a) Wir erhalten

$$
\underline{F(t)}=\int\left(8 t^{3}-2 t\right) \mathrm{d} t=8 \cdot \frac{1}{4} t^{4}-2 \cdot \frac{1}{2} t^{2}+c=\underline{\underline{2 t^{4}-t^{2}+c}}
$$

b) Wir erhalten

$$
\underline{F(x)}=\int\left(8 t^{3}-2 t\right) \mathrm{d} x=8 t^{3} x-2 t x+c=\underline{\underline{2 x t\left(4 t^{2}-1\right)+c}}
$$

c) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{F(x)} & =\int\left(12 t^{5} x^{3}-6 x^{2} t+s\right) \mathrm{d} x=12 t^{5} \cdot \frac{1}{4} x^{4}-6 \cdot \frac{1}{3} x^{3} t+s x+c \\
& =\underline{\underline{3 t^{5} x^{4}-2 x^{3} t+s x+c}}
\end{aligned}
$$

d) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{F(t)} & =\int\left(12 t^{5} x^{3}-6 x^{2} t+s\right) \mathrm{d} t=12 \cdot \frac{1}{6} t^{6} x^{3}-6 x^{2} \cdot \frac{1}{2} t^{2}+s t+c \\
& =\underline{\underline{2 t^{6} x^{3}-3 x^{2} t^{2}+s t+c}}
\end{aligned}
$$

e) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{F(w)} & =\int\left(100 u^{99} w^{399}-u\right) \mathrm{d} w=100 u^{99} \cdot \frac{1}{400} w^{400}-u w+c \\
& =\underline{\frac{1}{4} u^{99} w^{400}-u w+c}
\end{aligned}
$$

# --- PAGE page_20 ---

f) Wir erhalten

$$
\underline{\underline{F(f)}}=\int\left(90 u^{89} f+2 k l\right) \mathrm{d} f=90 u^{89} \cdot \frac{1}{2} f^{2}+2 k l f+c=\underline{\underline{45 u^{89} f^{2}+2 k l f+c}}
$$

# 12. Integrale von Polynom-Funktionen 

Wir berechnen die folgenden, bestimmten Integrale durch elementares Aufleiten.
a) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{0}^{1}\left(12 t^{3}+9 t^{2}\right) \mathrm{d} t=\left.\left[3 t^{4}+3 t^{3}\right]\right|_{0} ^{1}=3 \cdot 1^{4}+3 \cdot 1^{3}-3 \cdot 0^{4}-3 \cdot 0^{3}=3+3-0-0 \\
& =\underline{\underline{6}}
\end{aligned}
$$

b) Wir zeigen zwei Varianten, um diese Teilaufgabe zu lösen.

Variante 1: Durch Vertauschen der Integrationsgrenzen und Einsetzen des Ergebnisses (89) aus Teilaufgabe a) erhalten wir

$$
\underline{I}=\int_{1}^{0}\left(12 t^{3}+9 t^{2}\right) \mathrm{d} t=-\int_{0}^{1}\left(12 t^{3}+9 t^{2}\right) \mathrm{d} t=\underline{\underline{-6}}
$$

Variante 2: Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{1}^{0}\left(12 t^{3}+9 t^{2}\right) \mathrm{d} t=\left.\left[3 t^{4}+3 t^{3}\right]\right|_{1} ^{0}=3 \cdot 0^{4}+3 \cdot 0^{3}-3 \cdot 1^{4}-3 \cdot 1^{3} \\
& =0+0-3-3=\underline{\underline{-6}}
\end{aligned}
$$

c) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{0}^{s}\left(10 u-35 u^{6}\right) \mathrm{d} u=\left.\left[5 u^{2}-5 u^{7}\right]\right|_{0} ^{s}=5 s^{2}-5 s^{7}-5 \cdot 0^{2}+5 \cdot 0^{7}=5 s^{2}-5 s^{7} \\
& =\underline{\underline{5 s^{2}\left(1-s^{5}\right)}}
\end{aligned}
$$

d) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{t}^{-1}\left(10 u-35 u^{6}\right) \mathrm{d} u=\left.\left[5 u^{2}-5 u^{7}\right]\right|_{t} ^{-1}=5 \cdot(-1)^{2}-5 \cdot(-1)^{7}-5 t^{2}+5 t^{7} \\
& =5+5-5 t^{2}+5 t^{7}=10-5 t^{2}+5 t^{7}=\underline{\underline{5\left(2-t^{2}+t^{7}\right)}}
\end{aligned}
$$

e) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{0}^{v}\left(2 w u-6 v w^{2}+1\right) \mathrm{d} w=\left.\left[u w^{2}-2 v w^{3}+w\right]\right|_{w=0} ^{w=v} \\
& =u v^{2}-2 v v^{3}+v-u \cdot 0^{2}+2 v \cdot 0^{3}-0=u v^{2}-2 v^{4}+v=\underline{\underline{v\left(u v-2 v^{3}+1\right)}}
\end{aligned}
$$

# --- PAGE page_21 ---

f) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{u}^{-v}\left(2 w u-6 v w^{2}+1\right) \mathrm{d} w=\left.\left[u w^{2}-2 v w^{3}+w\right]\right|_{w=u} ^{w=-v} \\
& =u \cdot(-v)^{2}-2 v \cdot(-v)^{3}-v-u \cdot u^{2}+2 v \cdot u^{3}-u=u v^{2}+2 v^{4}-v-u^{3}+2 v u^{3}-u \\
& =\underline{2 v^{4}+2 u^{3} v-u^{3}+u v^{2}-u-v .}
\end{aligned}
$$

# 13. Aufleitung von eigentlichen Exponentialfunktionen 

Wir berechnen die folgenden unbestimmten Integrale durch elementares Aufleiten.
a) Wir erhalten

$$
\underline{F(x)}=\int \mathrm{e}^{x} \mathrm{~d} x=\underline{\underline{e}^{x}+c}
$$

b) Wir erhalten

$$
\underline{F(x)}=\int 2^{x} \mathrm{~d} x=\underline{\frac{1}{\ln (2)} \cdot 2^{x}+c}
$$

c) Wir zeigen zwei Varianten, um diese Teilaufgabe zu lösen.

Variante 1: Durch elementares Aufleiten erhalten wir

$$
\underline{F(x)}=\int \mathrm{e}^{-x} \mathrm{~d} x=-\mathrm{e}^{-x}+c=\underline{c-\mathrm{e}^{-x}}
$$

Variante 2: Durch Umformen des Integranden und elementares Aufleiten erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{F(x)} & =\int \mathrm{e}^{-x} \mathrm{~d} x=\int \frac{1}{\mathrm{e}^{x}} \mathrm{~d} x=\int\left(\frac{1}{\mathrm{e}}\right)^{x} \mathrm{~d} x=\frac{1}{\ln \left(\frac{1}{\mathrm{e}}\right)} \cdot\left(\frac{1}{\mathrm{e}}\right)^{x}+c=\frac{1}{-\ln (\mathrm{e})} \cdot \frac{1}{\mathrm{e}^{x}}+c \\
& =\frac{1}{-1} \cdot \mathrm{e}^{-x}+c=\underline{c-\mathrm{e}^{-x}}
\end{aligned}
$$

d) Wir zeigen zwei Varianten, um diese Teilaufgabe zu lösen.

Variante 1: Durch elementares Aufleiten erhalten wir

$$
\underline{F(x)}=\int 2^{-x} \mathrm{~d} x=-\frac{1}{\ln (2)} \cdot 2^{-x}+c=\underline{c-\frac{1}{\ln (2)} \cdot 2^{-x}}
$$

Variante 2: Durch Umformen des Integranden und elementares Aufleiten erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{F(x)} & =\int 2^{-x} \mathrm{~d} x=\int \frac{1}{2^{x}} \mathrm{~d} x=\int\left(\frac{1}{2}\right)^{x} \mathrm{~d} x=\frac{1}{\ln \left(\frac{1}{2}\right)} \cdot\left(\frac{1}{2}\right)^{x}+c=\frac{1}{-\ln (2)} \cdot \frac{1}{2^{x}}+c \\
& =-\frac{1}{\ln (2)} \cdot 2^{-x}+c=\underline{c-\frac{1}{\ln (2)} \cdot 2^{-x}}
\end{aligned}
$$

# --- PAGE page_22 ---

e) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
& \underline{\underline{F(x)}}=\int 3^{2+x} \mathrm{~d} x=\int 3^{2} \cdot 3^{x} \mathrm{~d} x=9 \int 3^{x} \mathrm{~d} x=9 \cdot \frac{1}{\ln (3)} \cdot 3^{x}+c=\frac{9}{\ln (3)} \cdot 3^{x}+c \\
& =\underline{\underline{\frac{1}{\ln (3)}} \cdot 3^{2+x}+c .}
\end{aligned}
$$

f) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
& \underline{\underline{F(x)}}=\int \frac{1}{3^{x-2}} \mathrm{~d} x=\int \frac{1}{3^{x} \cdot 3^{-2}} \mathrm{~d} x=\frac{1}{3^{-2}} \int \frac{1}{3^{x}} \mathrm{~d} x=\frac{1}{3^{-2}} \int\left(\frac{1}{3}\right)^{x} \mathrm{~d} x \\
& =\frac{1}{3^{-2}} \cdot \frac{1}{\ln \left(\frac{1}{3}\right)} \cdot\left(\frac{1}{3}\right)^{x}+c=\frac{1}{3^{-2}} \cdot \frac{1}{-\ln (3)} \cdot \frac{1}{3^{x}}+c=\underline{\frac{1}{\ln (3)} \cdot \frac{1}{3^{x-2}}+c .}
\end{aligned}
$$