# --- PAGE page_1 ---

# -`sleq`j_rr ?1_7 Amknsr_rgm1_j_1b B_r_ Qaģc1ac @Qa FQ 0.01 

## J-qslec1

K_rfck_rji 1

## 1. Aussagen über Ableitungen

| Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch? | wahr | falsch |
| :-- | :-- | :-- |
| a) Der Funktionswert $f^{\prime}(x)$ der Ableitung ist gerade die Steigung der Funk- <br> tion $f$ an der Stelle $x$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| b) Ist der Graph einer Funktion eine Gerade, dann ist die zugehörige Ablei- <br> tung konstant. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| c) Es sei $f(x):=x^{2}$, dann ist der Graph der Ableitung $f^{\prime}(x)$ eine Parabel. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| d) Es sei $f(x):=x^{3}$, dann hat der Graph von $f$ an der Stelle $x=5$ die <br> Steigung $m=75$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| e) Ist eine Funktion $f$ das Doppelte einer Funktion $g$, dann ist nach der <br> Faktor-Regel auch die Ableitung von $f$ das Doppelte der Ableitung von $g$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |

## 2. Ableitung von Monomen

Wir berechnen jeweils die Ableitung der gegebenen Funktion mit Hilfe der Faktor-Regel und der Monom-Ableitung.
a) Es gilt

$$
\underline{f^{\prime}(x)}=4 \cdot x^{4-1}=\underline{\underline{4 x^{3}}}
$$

b) Es gilt

$$
\underline{f^{\prime}(x)}=3 \cdot 4 \cdot x^{4-1}=\underline{\underline{12 x^{3}}}
$$

c) Es gilt

$$
\underline{f^{\prime}(x)}=2 \cdot 5 \cdot x^{5-1}=\underline{\underline{10 x^{4}}}
$$

d) Es gilt

$$
\underline{f^{\prime}(x)}=\frac{1}{10} \cdot 5 \cdot x^{5-1}=\frac{1}{2} \cdot x^{4}
$$

# --- PAGE page_2 ---

e) Es gilt

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=\frac{1}{20} \cdot 80 \cdot x^{80-1}=\underline{\underline{4 x}^{79}}
$$

f) Es gilt

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=4 \cdot 10^{\prime} 000 \cdot x^{10^{\prime} 000-1}=\underline{\underline{40^{\prime} 000 x^{9^{\prime} 999}}}
$$

# 3. Erinnerung an lineare Funktionen 

Lineare Funktionen werden beschrieben durch einen Funktionsterm der Form

$$
f(x)=m \cdot x+q
$$

mit den Parametern $m, q \in \mathbb{R}$. Betrachten Sie als Beispiel die Funktion

$$
f(x)=\frac{2}{3} \cdot x-1
$$

a) Wir skizzieren den Funktionsgraphen von $f$ aus (8) in einem $x-y$-Diagramm.

b) Durch Vergleich von (7) und (8) lesen wir im Beispiel aus (8) die Werte

$$
\underline{\underline{m=\frac{2}{3}}} \quad \text { und } \quad \underline{\underline{q=-1}}
$$

ab.
c) Im Beispiel aus (8) gilt offensichtlich

$$
\underline{\underline{f(0)}}=\frac{2}{3} \cdot 0-1=0-1=-1=\underline{\underline{q}}
$$

# --- PAGE page_3 ---

d) Für alle linearen Funktionen der Form (7) gilt

$$
\underline{\underline{f(0)}}=m \cdot 0+q=0+q=\underline{q}
$$

e) Wir bestimmen die Steigung des Funktionsgraphen aus Teilaufgabe a) mit Hilfe eines Steigungsdreiecks (gelb). Es gilt

$$
\frac{\delta y}{\underline{\delta x}}=\frac{f(6)-f(3)}{6-3}=\frac{3-1}{6-3}=\underline{\frac{2}{3}}=m
$$

Da es sich beim Graphen von $f$ um eine Gerade handelt, spielt die Wahl des Steigungsdreiecks keine Rolle. Das heisst, jedes andere Steigungsdreieck hätte uns auf den gleichen Wert für die Steigung geführt.
f) Es sei $x \in \mathbb{R}$ und $\delta x>0$. Für das Beispiel aus (8) gilt in jedem Fall

$$
\begin{aligned}
& \frac{f(x+\delta x)-f(x)}{\underline{\delta x}}=\frac{\frac{2}{3} \cdot(x+\delta x)-1-\left(\frac{2}{3} \cdot x-1\right)}{\delta x}=\frac{\frac{2}{3} \cdot x+\frac{2}{3} \cdot \delta x-1-\frac{2}{3} \cdot x+1}{\delta x} \\
& =\frac{\frac{2}{3} \cdot \delta x}{\delta x}=\underline{\frac{2}{3}=m}
\end{aligned}
$$

g) Es sei $x \in \mathbb{R}$ und $\delta x>0$. Für alle linearen Funktionen der Form (7) gilt

$$
\begin{aligned}
& \frac{f(x+\delta x)-f(x)}{\underline{\delta x}}=\frac{m \cdot(x+\delta x)+q-(m \cdot x+q)}{\delta x}=\frac{m \cdot x+m \cdot \delta x+q-m \cdot x-q}{\delta x} \\
& =\frac{m \cdot \delta x}{\delta x}=\underline{m}
\end{aligned}
$$

# 4. Ableitung von Monomen 

Wir berechnen jeweils die Ableitung der gegebenen Funktion mit Hilfe der Faktor-Regel und der Monom-Ableitung.
a) Es gilt

$$
\underline{\underline{\dot{a}(t)}}=7 \cdot 7 \cdot t^{7-1}=\underline{\underline{49 t^{6}}}
$$

b) Es gilt

$$
\underline{b^{\prime}(x)}=0
$$

c) Es gilt

$$
\underline{c^{\prime}(r)}=-(-2) \cdot r^{-2-1}=\underline{\underline{2 r^{-3}}}
$$

d) Es gilt

$$
d^{\prime}(s)=0
$$

# --- PAGE page_4 ---

e) Es gilt

$$
\underline{e^{\prime}(z)}=\frac{1}{3} \cdot z^{\frac{1}{3}-1}=\frac{1}{3} \cdot z^{\frac{1}{3}-\frac{3}{3}}=\frac{1}{\underline{3}} \cdot z^{-\frac{2}{3}}
$$

f) Es gilt

$$
\underline{f^{\prime}(k)}=2 \cdot \frac{2}{3} \cdot k^{\frac{2}{3}-1}=\frac{2 \cdot 2}{3} \cdot k^{\frac{2}{3}-\frac{3}{3}}=\frac{4}{\underline{3}} \cdot k^{-\frac{1}{3}}
$$

g) Es gilt

$$
\underline{g^{\prime}(w)}=-p \cdot w^{p-1}
$$

h) Es gilt

$$
h^{\prime}(v)=u^{2} \cdot 2 \cdot v^{2-1} \cdot w^{2}=\underline{2 u^{2} v w^{2}}
$$

i) Es gilt

$$
\underline{i^{\prime}(q)}=\frac{p^{2} \cdot 1}{r s}=\frac{p^{2}}{\underline{r s}}
$$

# 5. Ableitung der kubischen Standardfunktion 

Wir betrachten die kubische Standard-Funktion $f: \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}$ mit

$$
f(x):=x^{3}
$$

a) Mit Hilfe der Monom-Ableitung erhalten wir

$$
\underline{f^{\prime}(x)}=3 \cdot x^{3-1}=\underline{3 x^{2}}
$$

b) Mit Hilfe des Differenzquotienten und der binomischen Formel für dritte Potenzen erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{f^{\prime}(x)} & =\lim _{\delta x \rightarrow 0} \frac{f(x+\delta x)-f(x)}{\delta x}=\lim _{\delta x \rightarrow 0} \frac{(x+\delta x)^{3}-x^{3}}{\delta x} \\
& =\lim _{\delta x \rightarrow 0} \frac{x^{3}+3 \cdot x^{2} \cdot \delta x+3 \cdot x \cdot \delta x^{2}+\delta x^{3}-x^{3}}{\delta x}=\lim _{\delta x \rightarrow 0} \frac{3 \cdot x^{2} \cdot \delta x+3 \cdot x \cdot \delta x^{2}+\delta x^{3}}{\delta x} \\
& =\lim _{\delta x \rightarrow 0} \frac{\delta x \cdot\left(3 \cdot x^{2}+3 \cdot x \cdot \delta x+\delta x^{2}\right)}{\delta x}=\lim _{\delta x \rightarrow 0}\left(3 \cdot x^{2}+3 \cdot x \cdot \delta x+\delta x^{2}\right) \\
& =3 \cdot x^{2}+3 \cdot x \cdot 0+0^{2}=3 \cdot x^{2}+0+0=\underline{3 x^{2}}
\end{aligned}
$$

c) Mit Hilfe der Monom-Ableitung erhalten wir

$$
\begin{aligned}
& \underline{f^{\prime \prime}(x)}=2 \cdot 3 \cdot x^{2-1}=\underline{\underline{6 x}} \\
& \underline{f^{\prime \prime \prime}(x)}=\underline{\underline{6}} \\
& \underline{f^{\prime \prime \prime \prime}(x)}=\underline{\underline{0}}
\end{aligned}
$$

# --- PAGE page_5 ---

d) Wir zeichnen die Graphen von $f$ und $f^{\prime}$.


# 6. Ableitung von Polynomen 

Wir berechnen jeweils die Ableitung der gegebenen Funktion mit Hilfe der Summen-Regel, der Faktor-Regel und der Monom-Ableitung.
a) Es gilt

$$
\underline{f^{\prime}(x)}=3+0=\underline{3}
$$

b) Es gilt

$$
\underline{f^{\prime}(x)}=3 \cdot 2 \cdot x^{2-1}+5+0=\underline{6 x+5}
$$

c) Es gilt

$$
\underline{f^{\prime}(x)}=4 \cdot 3 \cdot x^{3-1}+7 \cdot 2 \cdot x^{2-1}-0=\underline{\underline{12 x^{2}+14 x}}
$$

# --- PAGE page_6 ---

d) Es gilt

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=2 \cdot 16 \cdot x^{16-1}-7 \cdot 2 \cdot x^{2-1}+3 \cdot 10 \cdot x^{10-1}=\underline{\underline{32 x^{15}-14 x+30 x^{9}}}
$$

e) Es gilt

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=2 \cdot x^{2-1}+1 \cdot y+0=\underline{\underline{2 x+y}}
$$

f) Wir betrachten die Funktion

$$
f(t)=\frac{1}{t}+t^{\frac{1}{2}} s^{-\frac{1}{2}}-\frac{1}{s}=t^{-1}+t^{\frac{1}{2}} s^{-\frac{1}{2}}-\frac{1}{s}
$$

Es gilt

$$
\underline{\underline{f(t)}}=(-1) \cdot t^{-1-1}+\frac{1}{2} \cdot t^{\frac{1}{2}-1} \cdot s^{-\frac{1}{2}}-0=\underline{\underline{-t^{-2}+\frac{1}{2} \cdot t^{-\frac{1}{2}} s^{-\frac{1}{2}}}}
$$

g) Wir betrachten die Funktion

$$
f(s)=\frac{1}{t}+t^{\frac{1}{2}} s^{-\frac{1}{2}}-s^{-1}
$$

Es gilt

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(s)}}=0+t^{\frac{1}{2}} \cdot\left(-\frac{1}{2}\right) \cdot s^{-\frac{1}{2}-1}-(-1) \cdot s^{-1-1}=\underline{\underline{-\frac{1}{2} \cdot t^{\frac{1}{2}} s^{-\frac{3}{2}}+s^{-2}}}
$$

h) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=2 \cdot(x-1)^{2}=2 \cdot\left(x^{2}-2 x+1\right)
$$

Es gilt

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=2 \cdot\left(2 \cdot x^{2-1}-2+0\right)=2 \cdot(2 x-2)=\underline{\underline{4 x-4}}
$$

i) Wir betrachten die Funktion

$$
f(y)=(x-y)^{3}=x^{3}-3 x^{2} y+3 x y^{2}-y^{3}
$$

Es gilt

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(y)}} & =0-3 x^{2} \cdot 1+3 x \cdot 2 \cdot y^{2-1}-3 \cdot y^{3-1}=-3 x^{2}+6 x y-3 y^{2}=-3 \cdot\left(x^{2}-2 x y+y^{2}\right) \\
& =\underline{\underline{-3 \cdot(x-y)^{2}}}
\end{aligned}
$$

# --- PAGE page_7 ---

# 7. Ableitung der Wurzelfunktion 

Wir betrachten die Wurzel-Funktion $f: \mathbb{R}^{+} \rightarrow \mathbb{R}$ mit

$$
f(x):=\sqrt{x}
$$

a) Wir berechnen die Ableitung $f^{\prime}(x)$ mit Hilfe der Monom-Ableitung. Es gilt

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=(\sqrt{x})^{\prime}=\left(x^{\frac{1}{2}}\right)^{\prime}=\frac{1}{2} \cdot x^{\frac{1}{2}-1}=\frac{1}{2} \cdot x^{-\frac{1}{2}}=\frac{1}{2} \cdot \frac{1}{\sqrt{x}}=\underline{\underline{1 \sqrt{x}}}
$$

b) Wir berechnen die Ableitung $f^{\prime}(x)$ mit Hilfe des Differenzquotienten, wobei wir den Bruch mit $(\sqrt{x+\delta x}+\sqrt{x})$ erweitern und dann im Zähler ausmultiplizieren. Es gilt

$$
\begin{aligned}
& \underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=\lim _{\delta x \rightarrow 0} \frac{f(x+\delta x)-f(x)}{\delta x}=\lim _{\delta x \rightarrow 0} \frac{\sqrt{x+\delta x}-\sqrt{x}}{\delta x} \\
& =\lim _{\delta x \rightarrow 0} \frac{(\sqrt{x+\delta x}-\sqrt{x}) \cdot(\sqrt{x+\delta x}+\sqrt{x})}{\delta x \cdot(\sqrt{x+\delta x}+\sqrt{x})}=\lim _{\delta x \rightarrow 0} \frac{(\sqrt{x+\delta x})^{2}-(\sqrt{x})^{2}}{\delta x \cdot(\sqrt{x+\delta x}+\sqrt{x})} \\
& =\lim _{\delta x \rightarrow 0} \frac{x+\delta x-x}{\delta x \cdot(\sqrt{x+\delta x}+\sqrt{x})}=\lim _{\delta x \rightarrow 0} \frac{\delta x}{\delta x \cdot(\sqrt{x+\delta x}+\sqrt{x})}=\lim _{\delta x \rightarrow 0} \frac{1}{\sqrt{x+\delta x}+\sqrt{x}} \\
& =\frac{1}{\sqrt{x+0}+\sqrt{x}}=\frac{1}{\sqrt{x}+\sqrt{x}}=\underline{\underline{1 \sqrt{x}}}
\end{aligned}
$$

c) Wir berechnen die zweite Ableitung von $f$ mit Hilfe der Monom-Ableitung. Es gilt

$$
\begin{aligned}
& \underline{\underline{f^{\prime \prime}(x)}}=\left(f^{\prime}(x)\right)^{\prime}=\left(\frac{1}{2} \cdot x^{-\frac{1}{2}}\right)^{\prime}=\frac{1}{2} \cdot\left(-\frac{1}{2}\right) \cdot x^{-\frac{1}{2}-1}=-\frac{1}{4} \cdot x^{-\frac{3}{2}}=-\frac{1}{4} \cdot \frac{1}{\sqrt{x^{3}}} \\
& =\underline{-\frac{1}{4 \sqrt{x^{3}}}}
\end{aligned}
$$

# --- PAGE page_8 ---

# 8. Aussagen über zwei Funktionsgraphen [M,II] 

Wir betrachten die Graphen der Funktionen $f$ (grün) und $g$ (orange).


| Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch? | wahr | falsch |
| :-- | :-- | :-- |
| a) Es gilt $f^{\prime}(0)=0$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| b) Es gilt $g^{\prime}(-2)<0$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| c) Gemäss Graphen kann ausgeschlossen werden, dass $f^{\prime}(x)=x^{2}$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| d) Die Funktion $f$ ist eine Potenz-Funktion vom Typ $f(x)=x^{p}$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| e) Es gilt $g^{\prime}(0)=0$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| f) Gemäss Graphen wäre es denkbar, dass $f^{\prime}(x)=g(x)$ und $g^{\prime}(x)=f(x)$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |

## 9. Ableitung und Aufleitung

Wir berechnen jeweils sowohl die Ableitung als auch die Aufleitung der gegebenen Funktionsterne.
a) Wir erhalten

$$
f(x)=0 \Rightarrow\left\{\begin{array}{l}
f^{\prime}(x)=0 \\
F(x)=c
\end{array}\right.
$$

wobei $c \in \mathbb{R}$ beliebig gewählt werden kann.
b) Wir erhalten

$$
f(x)=5 \Rightarrow\left\{\begin{array}{l}
f^{\prime}(x)=0 \\
F(x)=5 x+c
\end{array}\right.
$$

# --- PAGE page_9 ---

wobei $c \in \mathbb{R}$ beliebig gewählt werden kann.
c) Wir erhalten

$$
f(x)=2 x \Rightarrow\left\{\begin{array}{l}
f^{\prime}(x)=2 \\
F(x)=x^{2}+c
\end{array}\right.
$$

wobei $c \in \mathbb{R}$ beliebig gewählt werden kann.
d) Wir erhalten

$$
f(x)=x \Rightarrow\left\{\begin{array}{l}
f^{\prime}(x)=1 \\
F(x)=\frac{1}{2} x^{2}+c
\end{array}\right.
$$

wobei $c \in \mathbb{R}$ beliebig gewählt werden kann.
e) Wir erhalten

$$
f(x)=3 x \Rightarrow\left\{\begin{array}{l}
f^{\prime}(x)=3 \\
F(x)=\frac{3}{2} x^{2}+c
\end{array}\right.
$$

wobei $c \in \mathbb{R}$ beliebig gewählt werden kann.
f) Wir erhalten

$$
f(x)=x^{2} \Rightarrow\left\{\begin{array}{l}
f^{\prime}(x)=2 x^{2-1}=2 x \\
F(x)=\frac{1}{2+1} x^{2+1}+c=\frac{1}{3} x^{3}+c
\end{array}\right.
$$

wobei $c \in \mathbb{R}$ beliebig gewählt werden kann.
g) Für die Funktion
$f(x)=3 x^{2}+2$
erhalten wir
$\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=3 \cdot 2 \cdot x^{2-1}+0=\underline{\underline{6 x}}$
$\underline{\underline{F(x)}}=3 \cdot \frac{1}{2+1} x^{2+1}+2 x+c=\frac{3}{3} x^{3}+2 x+c=\underline{\underline{x^{3}+2 x+c}}$
wobei $c \in \mathbb{R}$ beliebig gewählt werden kann.
h) Für die Funktion
$f(x)=6 x^{3}-4 x+1$
erhalten wir
$\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=6 x^{3}-4 x+1=6 \cdot 3 \cdot x^{3-1}-4+0=\underline{\underline{18 x^{2}-4}}$

# --- PAGE page_10 ---

$$
\begin{aligned}
\underline{F(x)} & =6 \cdot \frac{1}{3+1} x^{3+1}-4 \cdot \frac{1}{1+1} x^{1+1}+x+c=\frac{6}{4} x^{4}-\frac{4}{2} x^{2}+x+c \\
& =\underline{\frac{3}{2} x^{4}-2 x^{2}+x+c}
\end{aligned}
$$

wobei $c \in \mathbb{R}$ beliebig gewählt werden kann.
i) Für die Funktion
$f(x)=\frac{1}{x^{2}}=x^{-2}$
erhalten wir

$$
\begin{aligned}
& \underline{f^{\prime}(x)}=-2 \cdot x^{-2-1}=-2 x^{-3}=\underline{\underline{x^{3}}} \\
& \underline{F(x)}=\frac{1}{-2+1} x^{-2+1}+c=\frac{1}{-1} x^{-1}+c=-x^{-1}+c=\underline{-\frac{1}{x}+c}
\end{aligned}
$$

wobei $c \in \mathbb{R}$ beliebig gewählt werden kann.
j) Für die Funktion
$f(x)=\frac{1}{x}=x^{-1}$
erhalten wir
$\underline{f^{\prime}(x)}=-1 \cdot x^{-1-1}=-x^{-2}=\underline{-\frac{1}{x^{2}}}$.
Die Aufleitung von $f$ kann leider nicht mit der üblichen Technik zur Aufleitung von Monomen berechnet werden. Wenn wir dies versuchen, dann erhalten wir formal eine Division durch Null:
$F(x)=\frac{1}{-1+1} \mp \frac{1}{0} \quad c \quad \frac{1}{x^{0}}+c=$ ?
Wie wir später sehen werden, gilt für $x>0$

$$
\begin{aligned}
\ln ^{\prime}(x)= & \frac{1}{1} \\
& x
\end{aligned}
$$

Daraus folgern wir
$\underline{F(x)=\ln (x)+c \text { für } x>0}$,
wobei $c \in \mathbb{R}$ beliebig gewählt werden kann.
k) Für die Funktion
$f(x)=\sqrt{x}=x^{\frac{1}{2}}$

# --- PAGE page_11 ---

erhalten wir

$$
\begin{aligned}
& \underline{\underline{F(x)}}=\frac{1}{2} \cdot x^{\frac{1}{2}-1}=\frac{1}{2} x^{-\frac{1}{2}}=\frac{1}{2} \cdot \frac{1}{x^{\frac{1}{2}}}=\underline{\underline{2 \sqrt{x}}} \\
& \underline{\underline{F(x)}}=\frac{1}{\frac{1}{2}+1} x^{\frac{1}{2}+1}+c=\frac{1}{\frac{3}{2}} x^{\frac{3}{2}}+c=\underline{\frac{2}{3} \sqrt{x^{3}}+c}
\end{aligned}
$$

wobei $c \in \mathbb{R}$ beliebig gewählt werden kann.
I) Für die Funktion

$$
f(x)=\sqrt{\frac{1}{x}}-1=\sqrt{x^{-1}}-1=\left(x^{-1}\right)^{\frac{1}{2}}-1=x^{-1 \cdot \frac{1}{2}}-1=x^{-\frac{1}{2}}-1
$$

erhalten wir

$$
\begin{aligned}
& \underline{\underline{F(x)}}=-\frac{1}{2} \cdot x^{-\frac{1}{2}-1}-0=-\frac{1}{2} x^{-\frac{3}{2}}=-\frac{1}{2} \cdot \frac{1}{x^{\frac{3}{2}}}=-\underline{\underline{1} \\
& \underline{\underline{F(x)}}=\frac{1}{-\frac{1}{2}+1} x^{-\frac{1}{2}+1}-x+c=\frac{1}{\frac{1}{2}} x^{\frac{1}{2}}-x+c=\underline{\underline{2 \sqrt{x}-x+c}}
\end{aligned}
$$

wobei $c \in \mathbb{R}$ beliebig gewählt werden kann.