# --- PAGE page_1 ---

# -`sleq`j_rr ?1_ 8 Amknsr_r̄m1_j _1b B_r_ Qaşc1ac @Qa FQ 0.01 

## J-qslec1

K_rfck_r̄̄i 1

## 1. Aussagen über die Produkt-Regel

| Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch? | wahr | falsch |
| :-- | :--: | :--: |
| a) Mit Hilfe der Produkt-Regel lässt sich die Monom-Regel für ganzzahlige <br> Exponenten beweisen. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| b) Die Faktor-Regel ist ein Spezialfall der Produkt-Regel. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| c) Gilt $f(x)=x^{2} \cdot g(x)$, dann folgt $f^{\prime}(x)=2 \cdot x \cdot g^{\prime}(x)$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| d) Gilt $f(x)=x^{2} \cdot g(x)$, dann folgt $f^{\prime}(x)=2 \cdot x \cdot g(x)+x^{2} \cdot g^{\prime}(x)$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |

## 2. Ableitung von Produkten

Wir berechnen jeweils die Ableitung der gegebenen Funktion $f$ mit Hilfe der Produktregel.
a) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=x \cdot\left(x^{3}-1\right)
$$

Für die Ableitung erhalten wir

$$
\begin{aligned}
f^{\prime}(x) & =x^{\prime} \cdot\left(x^{3}-1\right)+x \cdot\left(x^{3}-1\right)^{\prime}=1 \cdot\left(x^{3}-1\right)+x \cdot\left(3 x^{2}-0\right)=x^{3}-1+3 x^{3} \\
& =\underline{\underline{4 x^{3}-1}}
\end{aligned}
$$

b) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=(x+2) \cdot(x+3)
$$

Für die Ableitung erhalten wir

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=(x+2)^{\prime} \cdot(x+3)+(x+2) \cdot(x+3)^{\prime}=1 \cdot(x+3)+(x+2) \cdot 1=\underline{\underline{2 x+5}}
$$

# --- PAGE page_2 ---

c) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\left(x^{3}-1\right) \cdot(1-x)
$$

Für die Ableitung erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =\left(x^{3}-1\right)^{\prime} \cdot(1-x)+\left(x^{3}-1\right) \cdot(1-x)^{\prime}=3 x^{2} \cdot(1-x)+\left(x^{3}-1\right) \cdot(-1) \\
& =3 x^{2}-3 x^{3}+1-x^{3}=\underline{\underline{3 x^{2}-4 x^{3}+1}}
\end{aligned}
$$

d) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\left(x^{2}-x+1\right)^{2}=\left(x^{2}-x+1\right) \cdot\left(x^{2}-x+1\right)
$$

Für die Ableitung erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =\left(x^{2}-x+1\right)^{\prime} \cdot\left(x^{2}-x+1\right)+\left(x^{2}-x+1\right) \cdot\left(x^{2}-x+1\right)^{\prime} \\
& =2\left(x^{2}-x+1\right) \cdot\left(x^{2}-x+1\right)^{\prime}=2\left(x^{2}-x+1\right) \cdot(2 x-1) \\
& =4 x^{3}-4 x^{2}+4 x-2 x^{2}+2 x-2=\underline{\underline{4 x^{3}-6 x^{2}+6 x-2}}
\end{aligned}
$$

e) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=(x+1) \cdot \sqrt{x}
$$

Für die Ableitung erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =(x+1)^{\prime} \cdot \sqrt{x}+(x+1) \cdot(\sqrt{x})^{\prime}=(1+0) \cdot \sqrt{x}+(x+1) \cdot \frac{1}{2 \cdot \sqrt{x}}=\sqrt{x}+\frac{x+1}{2 \cdot \sqrt{x}} \\
& =\frac{2 \cdot \sqrt{x} \cdot \sqrt{x}}{2 \cdot \sqrt{x}}+\frac{x+1}{2 \cdot \sqrt{x}}=\frac{2 \cdot x+x+1}{2 \cdot \sqrt{x}}=\underline{\underline{\frac{3 x+1}{2 \sqrt{x}}}}
\end{aligned}
$$

f) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=(x+1) \cdot \frac{1}{x}
$$

Für die Ableitung erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =(x+1)^{\prime} \cdot \frac{1}{x}+(x+1) \cdot\left(\frac{1}{x}\right)^{\prime}=(1+0) \cdot \frac{1}{x}+(x+1) \cdot(-1) \cdot \frac{1}{x^{2}}=\frac{1}{x}-\frac{x+1}{x^{2}} \\
& =\frac{x}{x^{2}}-\frac{x+1}{x^{2}}=\frac{x-x-1}{x^{2}}=\frac{0-1}{x^{2}}=\underline{\underline{-\frac{1}{x^{2}}}}
\end{aligned}
$$

# --- PAGE page_3 ---

# 3. Konsequenzen der Produkt-Regel 

Mit Hilfe der Produktregel der Differentialrechnung lassen sich einige weitere, nützliche Regeln herleiten.
a) Es sei $f$ eine Funktion der Form

$$
f(x)=a(x) \cdot b(x) \cdot c(x)=a(x) \cdot(b(x) \cdot c(x))
$$

Gemäss Produktregel gilt

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =a^{\prime}(x) \cdot(b(x) \cdot c(x))+a(x) \cdot(b(x) \cdot c(x))^{\prime} \\
& =a^{\prime}(x) \cdot b(x) \cdot c(x)+a(x) \cdot\left(b^{\prime}(x) \cdot c(x)+b(x) \cdot c^{\prime}(x)\right) \\
& =\underline{\underline{a^{\prime}(x)} \cdot b(x) \cdot c(x)+a(x) \cdot b^{\prime}(x) \cdot c(x)+a(x) \cdot b(x) \cdot c^{\prime}(x)} .
\end{aligned}
$$

b) Es sei $f$ eine Funktion der Form

$$
f(x)=h^{2}(x)=h(x) \cdot h(x)
$$

Mit Hilfe der Produktregel erhalten wir die Quadratregel, d.h.

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=h^{\prime}(x) \cdot h(x)+h(x) \cdot h^{\prime}(x)=\underline{\underline{2 \cdot h(x) \cdot h^{\prime}(x)}}
$$

c) Es sei $f$ eine Funktion der Form

$$
f(x)=\sqrt{h(x)}
$$

Durch Umformen, beidseitig Ableiten und Anwenden der Quadratregel aus Teilaufgabe b) erhalten wir

$$
\begin{aligned}
& f(x)=\sqrt{h(x)} \quad \mid(\ldots)^{2} \\
& \Rightarrow \quad f^{2}(x)=h(x) \quad \mid(\ldots)^{\prime} \\
& \Rightarrow \quad 2 \cdot f(x) \cdot f^{\prime}(x)=h^{\prime}(x) \quad \mid:(2 f(x)) .
\end{aligned}
$$

Es gilt also die Wurzelregel, d.h.

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=\frac{h^{\prime}(x)}{2 f(x)}=\underline{\underline{h^{\prime}(x)}} .
$$

d) Es sei $f$ eine Funktion der Form

$$
f(x)=\frac{1}{h(x)}
$$

Durch Umformen, beidseitig Ableiten und Anwenden der Produkt-Regel erhalten wir

$$
f(x)=\frac{1}{h(x)} \quad \mid \cdot h(x)
$$

# --- PAGE page_4 ---

$$
\begin{aligned}
& \Rightarrow \quad f(x) \cdot h(x)=1 \\
& \mid(\ldots)^{\prime} \\
& \Rightarrow \quad f^{\prime}(x) \cdot h(x)+f(x) \cdot h^{\prime}(x)=0 \\
& \mid-f(x) \cdot h^{\prime}(x) \\
& \Rightarrow \quad f^{\prime}(x) \cdot h(x)=-f(x) \cdot h^{\prime}(x) \quad \mid: h(x) .
\end{aligned}
$$

Daraus erhalten wir die Reziprokenregel, d.h.

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=-\frac{f(x) \cdot h^{\prime}(x)}{h(x)}=-\frac{\frac{1}{h(x)} \cdot h^{\prime}(x)}{h(x)}=-\frac{h^{\prime}(x)}{h(x) \cdot h(x)}=-\underline{\underline{h^{\prime}(x)} \cdot}
$$

e) Es sei $f$ eine Funktion der Form

$$
f(x)=\frac{g(x)}{h(x)}=g(x) \cdot \frac{1}{h(x)}
$$

Mit Hilfe der Produktregel und der Reziprokenregel aus Teilaufgabe d) erhalten wir die Quotientenregel, d.h.

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =g^{\prime}(x) \cdot \frac{1}{h(x)}+g(x) \cdot\left(\frac{1}{h(x)}\right)^{\prime}=g^{\prime}(x) \cdot \frac{1}{h(x)}-g(x) \cdot \frac{h^{\prime}(x)}{h^{2}(x)} \\
& =\frac{g^{\prime}(x)}{h(x)}-\frac{g(x) \cdot h^{\prime}(x)}{h^{2}(x)}=\frac{g^{\prime}(x) \cdot h(x)}{h^{2}(x)}-\frac{g(x) \cdot h^{\prime}(x)}{h^{2}(x)} \\
& =\underline{\underline{g^{\prime}(x) \cdot h(x)-g(x) \cdot h^{\prime}(x)} \\
& \underline{\underline{h^{2}(x)}}
\end{aligned}
$$

# 4. Ableitung von Quotienten 

Wir berechnen jeweils die Ableitung der gegebenen Funktion $f$ mit Hilfe der Reziprokenregel oder Quotientenregel.
a) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\frac{1}{2+x} \text { für } x \in \mathbb{R} \backslash\{-2\} .
$$

Mit Hilfe der Reziprokenregel erhalten wir die Ableitung

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=-\frac{(2+x)^{\prime}}{(2+x)^{2}}=\underline{\underline{-\frac{1}{(2+x)^{2}}}}
$$

b) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\frac{1+x}{1-\underline{x}} \text { für } x \in \mathbb{R} \backslash\{1\} .
$$

Mit Hilfe der Quotientenregel erhalten wir die Ableitung

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =\frac{(1+x)^{\prime} \cdot(1-x)-(1+x) \cdot(1-x)^{\prime}}{(1-x)^{2}}=\frac{1 \cdot(1-x)-(1+x) \cdot(-1)}{(1-x)^{2}} \\
& =\frac{1-x+1+x}{(1-x)^{2}}=\underline{\underline{2} \frac{(1-x)^{2}}{}} .
\end{aligned}
$$

# --- PAGE page_5 ---

c) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\frac{x}{x^{2}+3} \quad \text { für } \quad x \in \mathbb{R}
$$

Mit Hilfe der Quotientenregel erhalten wir die Ableitung

$$
\begin{aligned}
& \underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=\frac{x^{\prime} \cdot\left(x^{2}+3\right)-x \cdot\left(x^{2}+3\right)^{\prime}}{\left(x^{2}+3\right)^{2}}=\frac{1 \cdot\left(x^{2}+3\right)-x \cdot 2 x}{\left(x^{2}+3\right)^{2}}=\frac{x^{2}+3-2 x^{2}}{\left(x^{2}+3\right)^{2}} \\
& =\underbrace{\frac{3-x^{2}}{\left(x^{2}+3\right)^{2}}}
\end{aligned}
$$

d) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\frac{1}{1+\sqrt{x}} \text { für } x \in \mathbb{R}^{+}
$$

Mit Hilfe der Reziprokenregel erhalten wir die Ableitung

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =-\frac{(1+\sqrt{x})^{\prime}}{(1+\sqrt{x})^{2}}=-\frac{0+\frac{1}{2 \sqrt{x}}}{1+2 \sqrt{x}+x}=-\frac{1}{2 \sqrt{x} \cdot(1+2 \sqrt{x}+x)} \\
& =-\frac{1}{2 \sqrt{x}+4 x+2 x^{\frac{3}{2}}}
\end{aligned}
$$

# 5. Aussagen über zwei Funktionsgraphen 

Wir betrachten die Graphen der Funktionen $f$ (grün) und $g$ (orange).


| Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch? | wahr | falsch |
| :-- | :-- | :-- |
| a) Es gilt $f^{\prime}(0)=3$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| b) Es gilt $g^{\prime}(0)=0$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| c) Es gilt $f^{\prime}(-2)>0$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| d) Es gibt eine Stelle $x$, an der gilt $f^{\prime}(x)=g(x)$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| e) Gemäss Graphen wäre es denkbar, dass $\left|f^{\prime}(x)\right|=g(x)$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| f) Gemäss Graphen wäre es denkbar, dass $\left|g^{\prime}(x)\right|=f(x)$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |

# --- PAGE page_6 ---

# 6. Ableitung von Termen mit Beträgen 

Wir berechnen jeweils die Ableitung der gegebenen Funktion $f$ mit Hilfe geeigneter Ableitungsregeln.
a) Für alle $x \in \mathbb{R} \backslash\{0\}$ sei
$f(x)=|x|=\operatorname{sgn}(x) \cdot x$.
Mit Hilfe der Produktregel erhalten wir für $x \in \mathbb{R} \backslash\{0\}$ die Ableitung

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=\operatorname{sgn}^{\prime}(x) \cdot x+\operatorname{sgn}(x) \cdot x^{\prime}=0 \cdot x+\operatorname{sgn}(x) \cdot 1=\underline{\underline{\operatorname{sgn}(x)}}
$$

b) Für alle $x \in \mathbb{R} \backslash\{0\}$ sei
$f(x)=\sqrt{|x|}$.
Mit Hilfe der Wurzelregel und (39) erhalten wir für $x \in \mathbb{R} \backslash\{0\}$ die Ableitung

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=\frac{|x|^{\prime}}{2 \sqrt{|x|}}=\underline{\underline{\frac{\operatorname{sgn}(x)}{2 \sqrt{|x|}}}}
$$

c) Für alle $x \in \mathbb{R} \backslash\{0\}$ sei
$f(x)=\frac{1}{1+|x|}$.
Mit Hilfe der Reziproken-Regel und (39) erhalten wir für $x \in \mathbb{R} \backslash\{0\}$ die Ableitung

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=-\frac{(1+|x|)^{\prime}}{(1+|x|)^{2}}=-\frac{0+\operatorname{sgn}(x)}{(1+|x|)^{2}}=-\frac{\operatorname{sgn}(x)}{(1+|x|)^{2}}
$$

d) Für alle $x \in \mathbb{R}$ sei
$f(x)=\left|x^{3}\right|=\operatorname{sgn}\left(x^{3}\right) \cdot x^{3}=\operatorname{sgn}(x) \cdot x^{3}$.
Für die Berechnung der Ableitung von $f$ betrachten wir die Fälle $x \neq 0$ und $x=0$ getrennt.
Fall 1: $x \neq 0$. Mit Hilfe der Produkt-Regel erhalten wir

$$
f^{\prime}(x)=\operatorname{sgn}^{\prime}(x) \cdot x^{3}+\operatorname{sgn}(x) \cdot\left(x^{3}\right)^{\prime}=0 \cdot x^{3}+\operatorname{sgn}(x) \cdot 3 x^{2}=\operatorname{sgn}(x) \cdot 3 x^{2}
$$

Fall 2: $x=0$. Wir betrachten die einseitigen Grenzwerte

$$
\begin{aligned}
& \lim _{x \searrow 0} f^{\prime}(x)=\lim _{x \searrow 0}\left(\operatorname{sgn}(x) \cdot 3 x^{2}\right)=+1 \cdot 3 \cdot 0^{2}=0=\operatorname{sgn}(0) \cdot 3 \cdot 0^{2}=0 \\
& \lim _{x \nearrow 0} f^{\prime}(x)=\lim _{x \nearrow 0}\left(\operatorname{sgn}(x) \cdot 3 x^{2}\right)=-1 \cdot 3 \cdot 0^{2}=0=\operatorname{sgn}(0) \cdot 3 \cdot 0^{2}=0
\end{aligned}
$$

Demnach macht die Ableitung bei $x=0$ keinen Sprung.
Somit erhalten wir die Ableitung

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}=\operatorname{sgn}(x) \cdot 3 x^{2}} \quad \text { für alle } \quad x \in \mathbb{R}
$$

# --- PAGE page_7 ---

# 7. Aussagen über die Kettenregel 

| Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch? | wahr | falsch |
| :-- | :-- | :-- |
| a) Mit Hilfe der Kettenregel lassen sich die Quadratregel und die Wurzel- <br> regel beweisen. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| b) Gilt $f(x)=g(m x+q)$, dann folgt $f^{\prime}(x)=m \cdot g^{\prime}(x)$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| c) Gilt $f(x)=g(m x+q)$, dann folgt $f^{\prime}(x)=m \cdot g^{\prime}(m x+q)$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| d) Gilt $f(x)=g(7-x)$, dann folgt $f^{\prime}(x)=-g^{\prime}(7-x)$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| e) Gilt $f(x)=g^{3}(x)$, dann folgt $f^{\prime}(x)=3 \cdot g^{2}(x)$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| f) Gilt $f(x)=g^{4}(x)$, dann folgt $f^{\prime}(x)=4 \cdot g^{3}(x) \cdot g^{\prime}(x)$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |

## 8. Ableitung von Verschachtelungen

Wir berechnen jeweils die Ableitung der gegebenen Funktion $f$ mit Hilfe der Ketten-Regel.
a) Es gilt

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=2 \cdot(x-3)^{2-1} \cdot(x-3)^{\prime}=2 \cdot(x-3) \cdot(1-0)=\underline{\underline{2 x-6}}
$$

b) Es gilt

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=3 \cdot(2-x)^{3-1} \cdot(2-x)^{\prime}=3 \cdot(2-x)^{2} \cdot(0-1)=\underline{\underline{-3(2-x)^{2}}}
$$

c) Es gilt

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=3 \cdot\left(x^{3}-1\right)^{3-1} \cdot\left(x^{3}-1\right)^{\prime}=3 \cdot\left(x^{3}-1\right)^{2} \cdot\left(3 x^{2}-0\right)=\underline{\underline{9 x^{2}\left(x^{3}-1\right)^{2}}}
$$

d) Es gilt

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =7 \cdot\left(x^{2}-x+1\right)^{7-1} \cdot\left(x^{2}-x+1\right)^{\prime}=7 \cdot\left(x^{2}-x+1\right)^{6} \cdot\left(2 x^{2-1}-1+0\right) \\
& =7 \cdot(2 x-1) \cdot\left(x^{2}-x+1\right)^{6}=\underline{\underline{(14 x-7)\left(x^{2}-x+1\right)^{6}}}
\end{aligned}
$$

e) Es gilt

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=\frac{1}{2 \sqrt{x^{3}-1}} \cdot\left(x^{3}-1\right)^{\prime}=\frac{1}{2 \sqrt{x^{3}-1}} \cdot\left(3 x^{3-1}-0\right)=\frac{3 x^{2}}{2 \sqrt{x^{3}-1}}
$$

f) Es gilt

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =\frac{1}{2 \sqrt{x^{4}-x^{2}-1}} \cdot\left(x^{4}-x^{2}-1\right)^{\prime}=\frac{1}{2 \sqrt{x^{4}-x^{2}-1}} \cdot\left(4 x^{4-1}-2 x^{2-1}-0\right) \\
& =\frac{4 x^{3}-2 x}{2 \sqrt{x^{4}-x^{2}-1}}=\frac{2 \cdot\left(2 x^{3}-x\right)}{2 \cdot \sqrt{x^{4}-x^{2}-1}}=\frac{2 x^{3}-x}{\sqrt{x^{4}-x^{2}-1}}
\end{aligned}
$$