d) Für alle linearen Funktionen der Form (7) gilt

$$
\underline{\underline{f(0)}}=m \cdot 0+q=0+q=\underline{q}
$$

e) Wir bestimmen die Steigung des Funktionsgraphen aus Teilaufgabe a) mit Hilfe eines Steigungsdreiecks (gelb). Es gilt

$$
\frac{\delta y}{\underline{\delta x}}=\frac{f(6)-f(3)}{6-3}=\frac{3-1}{6-3}=\underline{\frac{2}{3}}=m
$$

Da es sich beim Graphen von $f$ um eine Gerade handelt, spielt die Wahl des Steigungsdreiecks keine Rolle. Das heisst, jedes andere Steigungsdreieck hätte uns auf den gleichen Wert für die Steigung geführt.
f) Es sei $x \in \mathbb{R}$ und $\delta x>0$. Für das Beispiel aus (8) gilt in jedem Fall

$$
\begin{aligned}
& \frac{f(x+\delta x)-f(x)}{\underline{\delta x}}=\frac{\frac{2}{3} \cdot(x+\delta x)-1-\left(\frac{2}{3} \cdot x-1\right)}{\delta x}=\frac{\frac{2}{3} \cdot x+\frac{2}{3} \cdot \delta x-1-\frac{2}{3} \cdot x+1}{\delta x} \\
& =\frac{\frac{2}{3} \cdot \delta x}{\delta x}=\underline{\frac{2}{3}=m}
\end{aligned}
$$

g) Es sei $x \in \mathbb{R}$ und $\delta x>0$. Für alle linearen Funktionen der Form (7) gilt

$$
\begin{aligned}
& \frac{f(x+\delta x)-f(x)}{\underline{\delta x}}=\frac{m \cdot(x+\delta x)+q-(m \cdot x+q)}{\delta x}=\frac{m \cdot x+m \cdot \delta x+q-m \cdot x-q}{\delta x} \\
& =\frac{m \cdot \delta x}{\delta x}=\underline{m}
\end{aligned}
$$

# 4. Ableitung von Monomen 

Wir berechnen jeweils die Ableitung der gegebenen Funktion mit Hilfe der Faktor-Regel und der Monom-Ableitung.
a) Es gilt

$$
\underline{\underline{\dot{a}(t)}}=7 \cdot 7 \cdot t^{7-1}=\underline{\underline{49 t^{6}}}
$$

b) Es gilt

$$
\underline{b^{\prime}(x)}=0
$$

c) Es gilt

$$
\underline{c^{\prime}(r)}=-(-2) \cdot r^{-2-1}=\underline{\underline{2 r^{-3}}}
$$

d) Es gilt

$$
d^{\prime}(s)=0
$$