$$
\begin{aligned}
\underline{F(x)} & =6 \cdot \frac{1}{3+1} x^{3+1}-4 \cdot \frac{1}{1+1} x^{1+1}+x+c=\frac{6}{4} x^{4}-\frac{4}{2} x^{2}+x+c \\
& =\underline{\frac{3}{2} x^{4}-2 x^{2}+x+c}
\end{aligned}
$$

wobei $c \in \mathbb{R}$ beliebig gewählt werden kann.
i) Für die Funktion
$f(x)=\frac{1}{x^{2}}=x^{-2}$
erhalten wir

$$
\begin{aligned}
& \underline{f^{\prime}(x)}=-2 \cdot x^{-2-1}=-2 x^{-3}=\underline{\underline{x^{3}}} \\
& \underline{F(x)}=\frac{1}{-2+1} x^{-2+1}+c=\frac{1}{-1} x^{-1}+c=-x^{-1}+c=\underline{-\frac{1}{x}+c}
\end{aligned}
$$

wobei $c \in \mathbb{R}$ beliebig gewählt werden kann.
j) Für die Funktion
$f(x)=\frac{1}{x}=x^{-1}$
erhalten wir
$\underline{f^{\prime}(x)}=-1 \cdot x^{-1-1}=-x^{-2}=\underline{-\frac{1}{x^{2}}}$.
Die Aufleitung von $f$ kann leider nicht mit der üblichen Technik zur Aufleitung von Monomen berechnet werden. Wenn wir dies versuchen, dann erhalten wir formal eine Division durch Null:
$F(x)=\frac{1}{-1+1} \mp \frac{1}{0} \quad c \quad \frac{1}{x^{0}}+c=$ ?
Wie wir später sehen werden, gilt für $x>0$

$$
\begin{aligned}
\ln ^{\prime}(x)= & \frac{1}{1} \\
& x
\end{aligned}
$$

Daraus folgern wir
$\underline{F(x)=\ln (x)+c \text { für } x>0}$,
wobei $c \in \mathbb{R}$ beliebig gewählt werden kann.
k) Für die Funktion
$f(x)=\sqrt{x}=x^{\frac{1}{2}}$