<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[123, 85, 880, 119]]<|/det|>
Demzufolge ist \(x\) Pivot-Variable und \(y\) ein freier Parameter. Durch Rückwärtseinsetzen erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[384, 125, 620, 158]]<|/det|>
\[
2x + 5y = 0 \Rightarrow x = -\frac{5y}{2}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[123, 165, 315, 183]]<|/det|>
Die Lösungsmenge ist 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[384, 191, 616, 235]]<|/det|>
\[
\mathbb{L} = \left\{ \left( -\frac{5}{2}y; y \right) \in \mathbb{R}^2 \right\}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 237, 144, 253]]<|/det|>
e) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[253, 258, 743, 303]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix}
0 & 0 & 6 \\
0 & 0 & 0
\end{bmatrix}
\Rightarrow n_{\text{R}} = 0 \quad \text{und} \quad n_{\text{D}} = n_{\text{V}} - n_{\text{R}} = 2 - 0 = 2.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[119, 313, 880, 366]]<|/det|>
Demzufolge gibt es keine Pivot-Variablen, während \(x\) und \(y\) beides freie Parameter sind.
Da auf der ersten Zeile die Verträglichkeit nicht erfüllt ist, gibt es keine Lösung. Die
Lösungsmenge ist leer, d.h. \(\mathbb{L} = \emptyset\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 369, 140, 386]]<|/det|>
f) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[249, 387, 748, 430]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix}
2 & 0 & 6 \\
0 & 0 & 0
\end{bmatrix}
\implies n_{\text{R}} = 1 \quad \text{und} \quad n_{\text{D}} = n_{\text{V}}-n_{\text{R}} = 2-1=1.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[119, 440, 880, 474]]<|/det|>
Demzufolge ist \(x\) Pivot-Variable und \(y\) in freier Parameter. Durch Rückwärtseinsetzen erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[397, 480, 598, 513]]<|/det|>
\[
2x = 6 \Rightarrow x = \frac{6}{2} = 3.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[119, 520, 312, 538]]<|/det|>
Die Lösungsmenge ist 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[410, 546, 586, 571]]<|/det|>
\[
\mathbb{L} = \left\{ (3; y) \in \mathbb{R}^2 \right\}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115 577, 144, 594]]<|/det|>
g) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[247, 593, 748, 637]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix}
0 & 2 & 6 \\
0 & 0 & 0
\end{bmatrix}
\Rightarrow n_{\mathrm{R}} = 1 \quad \text{und} \quad n_{\mathrm{D}} = n_{\mathrm{V}} - n_{\mathrm{R}} = 2 - 1 = 1.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[119, 644, 880, 678]]<|/det|>
Demzufolge ist \(y\) Pivot-Variable und \(x\) in freier Parameter. Durch Rückwärtseinsetzen erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|>情的 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[398, 682, 597, 715]]<|/det|>
\[
2y = 6 \Rightarrow y = \frac{6}{2} = 3.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[119 721, 312, 739]]<|/det|>
Die Lösungsmenge ist 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[410, 743, 586, 768]]<|/det|>
\[
\mathbb{L} = \left\{ (x; 3) \in \mathbb{R}^2 \right\}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[1158, 772, 144, 789]]<|/det|>
h) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[247, 789, 748, 833]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix}
2 & 2 & 6 \\
0 & 0 & 0
\end{bmatrix}
\implies n_{\mathrm{R}} = 1 \quad \text{und} \quad n_{\text{D}} \equiv n_{\text{V}} - n_{\text{R}} = 2 - 1 = 1.
\]