<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[114, 81, 465, 99]]<|/det|>
## 7. Aussagen 체ber eine Gerade in 2D 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 99, 602, 116]]<|/det|>
Gegeben sei die Gerade g mit der Normalengleichung 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 115, 235, 133]]<|/det|>
\[x - y - 2 = 0.\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 132, 620, 150]]<|/det|>
Welche der folgenden Aussagen sind wahr bzw. falsch? 

<|ref|>table<|/ref|><|det|>[[114, 148, 880, 291]]<|/det|>
<table><tr><td></td><td>Wahr</td><td>Falsch</td></tr><tr><td>a) Die Gerade g verl채uft durch den Punkt (1;1).</td><td></td><td>X</td></tr><tr><td>b) Die Gerade g verl채uft parallel zum Vektor \(\vec{w} = 3 \cdot \hat{e}_x + 3 \cdot \hat{e}_y\).</td><td>X</td><td></td></tr><tr><td>c) Die Gerade g steht senkrecht auf dem Vektor \(\vec{w} = \hat{e}_y - \hat{e}_x\).</td><td>X</td><td></td></tr><tr><td>d) Die Gerade g verl채uft parallel zur Geraden h mit der Normalengleichung -x + y = 0.</td><td>X</td><td></td></tr><tr><td>e) Die Gerade g schneidet die x-Achse in einem Winkel von \(\pi/4\).</td><td>X</td><td></td></tr></table>

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[114, 306, 140, 321]]<|/det|>
## 8. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 320, 870, 357]]<|/det|>
Gegeben seien die 3 Punkte \(P_1(3;0;4)\), \(P_2(1;1;1)\) und \(P_3(-7;5;-11)\). Liegen die Punkte auf einer Geraden? Falls ja, wie lautet die Geradengleichung? 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 370, 597, 392]]<|/det|>
Ja, da die Vektoren \(\overrightarrow{P_1 P_2}\) und \(\overrightarrow{P_1 P_3}\) *kollinear* (parallel) sind: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[117, 400, 644, 460]]<|/det|>
\[\overrightarrow{P_1 P_2} = \begin{pmatrix} -2 \\ 1 \\ -3 \end{pmatrix}; \quad \overrightarrow{P_1 P_3} = \begin{pmatrix} -10 \\ 5 \\ -15 \end{pmatrix} = 5 \begin{pmatrix} -2 \\ 1 \\ -3 \end{pmatrix} = 5 \overrightarrow{P_1 P_2}\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[117, 460, 741, 523]]<|/det|>
\[\text{Geradengleichung: } \vec{r}(\lambda) = \vec{r}_1 + \lambda \overrightarrow{P_1 P_2} = \begin{pmatrix} 3 \\ 0 \\ 4 \end{pmatrix} + \lambda \begin{pmatrix} -2 \\ 1 \\ -3 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 3 - 2\lambda \\ \lambda \\ 4 - 3\lambda \end{pmatrix}\]