<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 85, 880, 120]]<|/det|>
Demzufolge ist \(x\) Pivot-Variable und \(y\) ein freier Parameter. Durch Rückwärtseinsetzen erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[335, 123, 660, 157]]<|/det|>
\[
2x + 2y = 6 \Rightarrow x = \frac{6 - 2y}{2} = 3 - y.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 160, 310, 179]]<|/det|>
Die Lösungsmenge ist 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[390, 184, 603, 208]]<|/det|>
\[
\underline{L} = \{ (3 - y; y) \in \mathbb{R}^2 \}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 210, 140, 229]]<|/det|>
i) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[251, 231, 744, 275]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix}
0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 4
\end{bmatrix}
\Rightarrow n_{\text{R}} = 0 \quad \text{und} \quad n_{\text{D}} = n_{\text{V}} - n_{\text{R}} = 2 - 0 = 2.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 282, 880, 336]]<|/det|>
Demzufolge gibt es keine Pivot-Variablen, während \(x\) und \(y\) beides freie Parameter sind.
Da auf der zweiten Zeile die Verträglichkeit nicht erfüllt ist, gibt es keine Lösung. Die
Lösungsmenge ist leer, d.h. \(\underline{L} = \emptyset\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 340, 140, 358]]<|/det|>
j) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[246, 360, 748, 404]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix}
2 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 4
\end{bmatrix}
\Leftrightarrow n_{\text{R}} = 1 \quad \text{und} \quad n_{\text{D}} = n_{\text{V}}-n_{\text{R}} = 2-1 = 1.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 410, 880, 465]]<|/det|>
Demzufolge ist \(x\) Pivot-Variable und \(y\) eine freier Parameter. Da auf der zweiten Zeile
die Verträglichkeit nicht erfüllt ist, gibt es keine Lösung. Die Lösungsmenge ist leer, d.h.
\(\underline{L} = \emptyset\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 466, 140, 485]]<|/det|>
k) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[246, 485, 748, 529]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix}
0 & 2 & 0 \\
0 & 0 & 4
\end{bmatrix}
\Rightarrow n_{\mathrm{R}} = 1 \quad \text{und} \quad n_{\mathrm{D}} = n_{\mathrm{V}} - n_{\mathrm{R}} = 2 - 1 = 1.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 534, 880, 589]]<|/det|>
Demzufolge ist \(y\) Pivot-Variable und \(x\) ein freier Parameter. Da auf der zweiten Zeile
die Verträglichkeit nicht erfült ist, gibt es keine Lösung. Die Lösungsmenge ist leer, d.h.
\(\overline{L} = \emptyset\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 592, 140, 610]]<|/det|>
l) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[246, 612, 748, 657]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix}
2 & 2 & 0 \\
0 & 0 & 4
\end{bmatrix}
\Leftrightarrow n_{R} = 1 \quad \text{und} \quad n_{D} = n_{V} - n_{R} = 2 - 1 = 1.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 671, 880, 725]]<|/det|>
Demzufolge ist \(x\) Pivot-Variable und \(y\) in freier Parameter. Da auf der zweiten Zeile
die Verträglichkeit nicht erfülli ist, gibt es keine Lösung. Die Lösungsmenge ist leer, d.h.
\(\boxed{L} = \emptyset\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 728, 147, 745]]<|/det|>
m) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[238, 748, 756, 792]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix}
2 & 0 & 0 \\
0 & [3] & 9
\end{bmatrix}
\Rightarrow n_{\text{R}} = 2 \quad \text{und} \quad n_{\text{D}} = n_{\text{V}}
\boxed{=} n_{\text{R}} = 2 - 2 = 0.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[117, 806, 880, 859]]<|/det|>
Demzufolge sind \(x\) und \(y\) beides Pivot-Variablen und es gibt keine freien Parameter. Da
es keine nicht erfüllten Verträglichkeiten gibt, ist das LGLS eindeutig lösbar. Durch Rück-
wärtseinsetzen erhalten wir