<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[121, 82, 707, 145]]<|/det|>
\[g_2: \vec{r}(\lambda_2) = \vec{r}_3 + \lambda_2 \vec{P}_3 \vec{P}_4 = \begin{pmatrix} 3 \\ 7 \\ -2 \end{pmatrix} + \lambda_2 \begin{pmatrix} 2 \\ 8 \\ -4 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 3 + 2\lambda_2 \\ 7 + 8\lambda_2 \\ -2 - 4\lambda_2 \end{pmatrix}\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[121, 147, 730, 170]]<|/det|>
\(g_1\) und \(g_2\) sind windschief wegen \(\vec{a}_1 \times \vec{a}_2 \neq \vec{0}\) und \([\vec{a}_1 \vec{a}_2 (\vec{r}_3 - \vec{r}_1)] \neq 0\): 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[127, 177, 675, 238]]<|/det|>
\[ \vec{a}_1 \times \vec{a}_2 = \begin{pmatrix} -4 \\ -6 \\ -2 \end{pmatrix} \times \begin{pmatrix} 2 \\ 8 \\ -4 \end{pmatrix} = \begin{cases} 24 + 16 \\ -4 - 16 \\ -32 + 12 \end{cases} = \begin{pmatrix} 40 \\ -20 \\ -20 \end{pmatrix} \neq \vec{0} \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[127, 245, 799, 303]]<|/det|>
\[ [\vec{a}_1 \vec{a}_2 (\vec{r}_3 - \vec{r}_2)] = \begin{vmatrix} -4 & -6 & -2 \\ 2 & 8 & -4 \\ 0 & 3 & -8 \end{vmatrix} = 256 + 0 - 12 - 0 - 48 - 96 = 100 \neq 0 \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[121, 310, 627, 348]]<|/det|>
\[ \text{Absand der Geraden: } d = \frac{|[\vec{a}_1 \vec{a}_2 (\vec{r}_3 - \vec{r}_{1})]|}{|\vec{a}_1 \times \vec{a}_2|} = \frac{100}{20 \sqrt{6}} = 2.04 \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 350, 140, 366]]<|/det|>
b) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[121, 365, 670, 384]]<|/det|>
Die Geraden sind parallel: \(\vec{a}_2 = -3\vec{a}_1\) (kollineare Richtungsvektoren). 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[121, 384, 672, 444]]<|/det|>
\[ \vec{a}_1 \times (\vec{r}_2 - \vec{r}_1) = \begin{pmatrix} -2 \\ 1 \\ 3 \end{pmatrix} \times \begin{pmatrix} -4 \\ 0 \\ 5 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 5 - 0 \\ -12 + 10 \\ 0 + 4 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 5 \\ -2 \\ 4 \end{pmatrix} \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[121, 456, 605, 495]]<|/det|>
\[ \text{Absand der Geraden: } d = \frac{|\vec{a}_1 \times (\vec{r}_2 - \vec{r}_1)|}{|\vec{a}_1|} = \frac{\sqrt{45}}{\sqrt{14}} = 1.79 \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 499, 140, 514]]<|/det|>
c) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[121, 512, 785, 547]]<|/det|>
Die Geraden schneiden sich wegen \(\vec{a}_1 \times \vec{a}_2 \neq \vec{0} \text{ und } [\vec{a}_1 \vec{a}_2 (\vec{r}_2 - \vec{r}_1)] = 0 \text{ in ei-} \text{nem Punkt } S\): 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[127, 555, 640, 615]]<|/det|>
\[ \vec{a}_1 \times \vec{a}_2 = \begin{cases} 2 \\ 0 \\ 5 \end{cases} \times \begin{pmatrix} 1 \\ -2 \\ 3 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 0 + 10 \\ 5 - 6 \\ -4 - 0 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 10 \\ -1 \\ -4 \end{pmatrix} \neq \vec{0} \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[127,

\[ [\vec{a}_1 \vec{a}_2 (\vec{r}_2 - \vec{\rho}_1)] = \begin{vmatrix} 2 & 0 & 5 \\ 1 & -2 & 3 \\ 5 & -2 & 13 \end{vmatrix} = -52 + 0 - 10 + 50 + 12 - 0 = 0 \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[121, 693, 283, 708]]<|/det|>
Geradengleichungen: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[127, 707, 670, 766]]<|/det|>
\[ g_1: \vec{r}(\lambda_1) = \vec{r}_1 + \lambda_1 \vec{a}_1 = \begin{pmatrix} 1 \\ 2 \\ 0 \end{pmatrix} + \lambda_1 \begin{pmatrix} 2 \\ 0 \\ 5 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 1 + 2\lambda_1 \\ 2 \\ 5\lambda_1 \end{pmatrix} \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[127, 771, 670, 831]]<|/det|>
\[ g_2: \vec{r}(\lambda_2) = \vec{r}_2 + \lambda_2 \vec{a}_2 = \begin{pmatrix} 6 \\ 0 \\ 13 \end{pmatrix} + \lambda_2 \begin{pmatrix} 1 \\ -2 \\ 3 \end{pmatrix} = \begin{cases} 6 + \lambda_2 \\ -2\lambda_2 \\ 13 + 3\lambda_2 \end{cases} \]