<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[305, 85, 515, 120]]<|/det|>
\[
3y = 6 \Rightarrow y = \frac{6}{3} = 2
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[228, 122, 764, 140]]<|/det|>
\[
x + 2y + 3z = 4 \Rightarrow x = 4 - 2y - 3z = 4 - 2 \cdot 2 - 3z = -3z.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 148, 305, 165]]<|/det|>
Die Lösungsmenge ist 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[383, 172, 607, 197]]<|/det|>
\[
\mathbb{L} = \{(-3z; 2; z) \in \mathbb{R}^3\}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 203, 142, 220]]<|/det|>
c) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[238, 223, 757, 269]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix}
1 & 2 & 3 \\
0 & [3] & 1
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
4 \\
6
\end{bmatrix}
\Rightarrow n_G = 2, n_V = 3, n_R = 2 \text{ und } n_D = 1.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[119, 275, 880, 310]]<|/det|>
Demzufolge sind \(x\) und \(y\) Pivot-Variablen, während \(z\) ein freier Parameter ist. Durch
Rückwärtseinsetzen erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[215, 315, 780, 415]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
3y + z &= 6 \Rightarrow y = \frac{6 - z}{3} = 2 - \frac{z}{3} \\
x + 2y + 3z &= 4 \Rightarrow x = 4 - 2y - 3z = 4-2\left(2-\frac{z}{3}\right)-3z \\
&= 4-2\cdot2+\frac{2z}{3}-3z=\frac{2}{3}z-\frac{9}{3}z=-\frac{7}{3}z.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[119, 421, 310, 439]]<|/det|>
Die Lösungsmenge ist 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[354, 444, 642, 488]]<|/det|>
\[
\mathbb{L} = \left\{ \left( -\frac{7}{3}z; 2 - \frac{z}{3}; z \right) \in \mathbb{R}^3 \right\}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 487, 142, 504]]<|/det|>
d) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[236, 510, 755, 576]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix}
1 & 2 & 3 \\
0 & 0 & [3] \\
0 & 0 & 0
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
4 \\
6 \\
0
\end{bmatrix}
\Rightarrow n_G = 3, n_V = 3, n_R = 2 \text{ und } n_D=1.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 588, 875, 639]]<|/det|>
Demzufolge sind \(x\) und \(z\) Pivot-Variablen, während \(y\) ein freier Parameter ist. Da sich
die Stufenform von der Stufenform in Teilaufgabe a) nur durch eine zusätzliche absolute
Nullzeile unterscheidet, sind die Lösungsmengen identisch. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 640, 142, 656]]<|/det|>
e) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[238, 661, 754, 727]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix}
1 & 2 & 3 \\
0 & [0] & 0 \\
0 & 0 & 0
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
4 \\
6 \\
1
\end{bmatrix}
\Rightarrow n_G = 3, n_V = 3, n_{R} = 2 \text{ und } n_{D} = 1.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[119, 737, 875, 789]]<|/det|>
Demzufolge sind \(x\) und \(y\) Pivot-Variabeln, während \(z\) ein freier Parameter ist. Da sich die Stufenform von der Stufenform in Teilaufgabe b) nur durch eine zusätzliche absolute Nullzeile unterscheidet, sind die Lösungsmengen identisch. 

<|ref|>text_begin<|/ref|><|det|>[[114, 790, 142, 807]]<|/det|>
f) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[238, 812, 758, 877]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix}
1 & 2 & 3 \\
0 & [1] & 1 \\
0 & 0 & 0
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
4 \\
6 \\
2
\end{bmatrix}
\Rightarrow n_G = 3, n_V = 3, n_ R = 2 \text{ und } n_D = 1.
\]