<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[113, 95, 592, 270]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\text{i)} \quad & \begin{bmatrix} 0 & 0 & 0 \\ 0 & 0 & 4 \end{bmatrix} &&\text{j)} \begin{bmatrix} 2 & 0 & 0 \\ 0 & 0 & 4 \end{bmatrix} \\
\text{k)} \quad & \begin{bmatrix} 0 & 2 & 0 \\ 0 & 0 & 4 \end{bmatrix} &&\text{l)} \begin{bmatrix} 2 & 2 & 0 \\ 0 & 0 & 4 \end{bmatrix} \\
\text{m)} \quad & \begin{bmatrix} 2 & 0 & 0 \\ 0 & 3 & 9 \end{bmatrix} &&\text{n)} \begin{bmatrix} 2 & 5 & 0 \\ 0 & 3 & 9 \end{bmatrix} \\
\text{o)} \quad & \begin{bmatrix} 2 & 0 & 8 \\ 0 & 3 & 9 \end{bmatrix} &&\text{p)} \begin{bmatrix} 2 & 5 & 8 \\ 0 & 3 & 9 \end{bmatrix}
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[113, 297, 142, 315]]<|/det|>
a) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[250, 315, 741, 360]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix} 0 & 0 & 0 \\ 0 & 0 & 0 \end{bmatrix} \Rightarrow n_{\text{R}} = 0 \quad \text{und} \quad n_{\text{D}} = n_{\text{V}} - n_{\text{R}} = 2 - 0 = 2.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[113, 366, 875, 401]]<|/det|>
Demzufolge gibt es keine Pivot-Variablen, während x und y beides freie Parameter sind.
Die Lösungsmenge ist 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[383, 406, 608, 431]]<|/det|>
\[
\underline{\mathbb{L}} = \{ (x; y) \in \mathbb{R}^2 \} = \underline{\mathbb{R}}^2.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[113, 435, 142, 453]]<|/det|>
b) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[246, 456, 745, 500]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix} 2 & 0 & 0 \\ 0 & 0 & 0 \end{bmatrix} = n_{\text{R}} = 1 \quad \text{und} \quad n_{\text{D}} = n_{\text{V}}-n_{\text{R}} = 2-1=1.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[113, 505, 877, 540]]<|/det|>
Demzufolge ist x Pivot-Variable und y ein freier Parameter. Durch Rückwärtseinsetzen
erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[415, 550, 576, 566]]<|/det|>
\[
2x = 0 \Rightarrow x = 0.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[118, 574, 309, 591]]<|/det|>
Die Lösungsmenge ist 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[410, 597, 585, 624]]<|/det|>
\[
\underline{\mathbb{L}} = \{ (0; y) \in \mathbb{R}^2 \}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[113, 625, 142, 643]]<|/det|>
c) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[241, 646, 744, 690]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix} 0 & 2 & 0 \\ 0 & 0 & 0 \end{bmatrix} \Rightarrow n_\text{R} = 1 \quad \text{und} \quad n_\text{D} = n_\text{V} - n_\text{R} = 2 - 1 = 1.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[113, 700, 880, 735]]<|/det|>
Demzufolge ist y Pivot-Variable und x ein freier Parameter. Durch Rückwärtseinsetzen
erhalten wir 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 776, 304, 793]]<|/det|>
Die Lösungsmenge ist 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[407, 802, 585, 828]]<|/det|>
\[
\underline{\mathbb{L}} = \{ (x; 0) \in \mathbb{R}^2 \}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[113, 831, 142, 849]]<|/det|>
d) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[250, 849, 747, 893]]<|/det|>
\[
\begin{bmatrix} 2 & 5 & 0 \\ 0 & 0 & 0 \end{bmatrix} \Rightarrow n_R = 1 \quad \text{und} \quad n_D = n_V - n_R = 2 - 1 = 1.
\]