<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 81, 430, 120]]<|/det|>
\[ \frac{s(\tau)}{s} = s_0 + \tau \cdot v = \begin{bmatrix} 3 \\ 4 \end{bmatrix} + \tau \cdot \begin{bmatrix} -5 \\ -3 \end{bmatrix} \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 126, 860, 160]]<|/det|>
Wir bestimmen den Normalenvektor, der zu \(\vec{v}\) senkrecht ist, und erhalten somit den Normalen- und Normaleneinheitsvektor: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[122, 157, 330, 199]]<|/det|>
\[ \underline{n} = R_{-\frac{\pi}{2}}(v) = \begin{bmatrix} -3 \\ 5 \end{bmatrix} \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 213, 426, 279]]<|/det|>
\[ |n| = \sqrt{(-3)^2 + 5^2} = \sqrt{9 + 25} = \sqrt{34} \\ \underline{\hat{n}} = \frac{1}{|n|} \cdot n = \frac{1}{\sqrt{34}} \begin{bmatrix} -3 \\ 5 \end{bmatrix} \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 283, 243, 299]]<|/det|>
Wir berechnen 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 305, 723, 370]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} c &= -\langle n, s_0 \rangle = -\left\langle \begin{bmatrix} -3 \\ 5 \end{bmatrix}, \begin{bmatrix} -2 \\ 1 \end{bmatrix} \right\rangle = -((-3) \cdot (-2) + 5 \cdot 1) = -(6 + 5) \\ &= -11. \end{aligned} \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 380, 325, 398]]<|/det|>
Entlang der Geraden gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[230, 408, 600, 472]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} 0 &= \langle n, r \rangle + c \\ \Leftrightarrow \end{aligned} \quad \begin{aligned} 0 &= \left\langle \begin{bmatrix} -3 \\ 5 \end{bmatrix}, \begin{bmatrix} x \\ y \end{bmatrix} \right\rangle - 11. \end{aligned} \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 482, 536, 499]]<|/det|>
Eine Normalen-Gleichung der Geraden ist demnach 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 510, 555, 580]]<|/det|>
\[ \begin{aligned} \frac{-3x + 5y - 11}{-3x + 5y - 11} &= 0. \end{aligned} \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 583, 144, 600]]<|/det|>
e) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 600, 803, 618]]<|/det|>
Entlang der Gerade gilt: \(y = 2x - 3\), was gleichbedeutend ist mit \(2x - y - 3 = 0\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 618, 844, 652]]<|/det|>
Daraus k√∂nnen wir den Normalenvektor ablesen und den Einheitsnormalenvektor bestimmen: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[122, 653, 340, 696]]<|/det|>
\[ \underline{n} = \begin{bmatrix} -2 \\ 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 2 \\ -1 \end{bmatrix} \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 710, 410, 737]]<|/det|>
\[ |n| = \sqrt{2^2 + (-1)^2} = \sqrt{4 + 1} = \sqrt{5} \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[122, 743, 355, 785]]<|/det|>
\[ \underline{\hat{n}} = \frac{1}{|n|} \cdot n = \begin{bmatrix} 1 \\ \sqrt{5} \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} 2 \\ -1 \end{bmatrix} \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 788, 490, 806]]<|/det|>
Es ergibt sich die Hessesche Normalform 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 806, 325, 844]]<|/det|>
\[ \frac{2}{\sqrt{5}} x - \frac{1}{\sqrt{5}} y - \frac{3}{\sqrt{5}} = 0. \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 847, 826, 883]]<|/det|>
Der y-Achsenabschnitt q der Geraden ist q = -3 und die Steigung S = 2. Daraus ergeben sich Aufpunkt und Richtungsvektor der Geraden zu