<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 82, 145, 99]]<|/det|>
b) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 98, 713, 116]]<|/det|>
Mit Hilfe des Additionstheorems für die Cosinusfunktion ergibt sich 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 117, 785, 201]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\cos\left(\frac{\pi}{12}\right) &= \cos\left(\frac{4\pi}{12} - \frac{3\pi}{12}\right) = \cos\left(\frac{\pi}{3} - \frac{\pi}{4}\right) = \cos\left(\frac{\pi}{3}\right) \cdot \cos\left(\frac{\pi}{4}\right) + \sin\left(\frac{\pi}{3}\right) \cdot \sin\left(\frac{\pi}{4}\right) \\
&= \frac{1}{2} \cdot \frac{\sqrt{2}}{2} + \frac{\sqrt{3}}{2} \cdot \frac{\sqrt{2}}{2} = \frac{\sqrt{2}}{4} \cdot \left(\sqrt{3} + 1\right).
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 204, 145, 221]]<|/det|>
c) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 220, 520, 238]]<|/det|>
Wir verwenden die Ergebnisse aus a) und b) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 238, 688, 315]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\tan\left(\frac{\pi}{12}\right) &= \frac{\sin\left(\frac{\pi}{12}\right)}{\cos\left(\frac{\pi}{12}\right)} = \frac{\frac{\sqrt{3}}{2} \cdot \left(\sqrt{3} - 1\right)}{\frac{\sqrt{2}}{4} \cdot \left(\sqrt{3} + 2\right)} = \frac{\sqrt{3} - 1}{\sqrt{3} + 1} = \frac{\left(\sqrt{3} - 1\right) \cdot \left(\sqrt{3} - 1\right)}{\left(\sqrt{3} + 1\right) \cdot \left(\sqrt{3} - 1\right)} \\
&= \frac{3 - 2 \cdot \sqrt{3} + 1}{3 - 1} = \frac{4 - 2 \cdot \sqrt{3}}{2} = 2 - \sqrt{3}.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 315, 145, 332]]<|/det|>
d) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 331, 445, 349]]<|/det|>
Wir verwenden das Ergebnis aus c) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 349, 783, 425]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\cot\left(\frac{\pi}{12}\right) &= \frac{1}{\tan\left(\frac{\pi}{12}\right)} = \frac{1}{2 - \sqrt{3}} = \frac{1 \cdot (2 + \sqrt{3})}{(2 - \sqrt{3}) \cdot (2 + \sqrt{3})} = \frac{2 + \sqrt{3}}{4 - 3} = \frac{2 + \sqrt{3}}{1} \\
&= 2 + \sqrt{3}.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 426, 145, 443]]<|/det|>
e) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 443, 180, 460]]<|/det|>
Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 460, 300, 495]]<|/det|>
\[
\frac{5\pi}{12} + \frac{\pi}{12} = \frac{6\pi}{12} = \frac{\pi}{2}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 493, 841, 527]]<|/det|>
Dies bedeutet, dass π/12 und 5π/12 Komplementärwinkel sind. Daraus und durch
Verwenden von b) ergibt sich 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 527, 475, 568]]<|/det|>
\[
\sin\left(\frac{5\pi}{12}\right) = \cos\left(\frac{\pi}{12}\right) = \frac{\sqrt{2}}{4} \cdot \left(\sqrt{3} - 1\right).
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 570, 142, 588]]<|/det|>
f) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 588, 857, 606]]<|/det|>
Da π/12 und 5π/12 Komplementärwinkel sind und mit Verwenden von a) ergibt sich 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 606, 469, 647]]<|/det|>
\[
\cos\left(\frac{5\pi}{12}\right) = \sin\left(\frac{\pi}{12}\right) = \frac{\sqrt{2}}{4}\cdot\left(\sqrt{3} - 1\right).
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 650, 145, 667]]<|/det|>
g) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 666, 857, 684]]<|/det|>
Da π/12 und 5π/12 Komplementärwinkel sind, und mit Verwenden von d) ergibt sich 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 683, 411, 725]]<|/det|>
\[
\tan\left(\frac{5\pi}{12}\right) = \cot\left(\frac{\pi}{12}\right) = 2 + \sqrt{3}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 728, 145, 745]]<|/det|>
h) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 744, 857, 762]]<|/det|>
Da π/12 und 5π/12 Komplementärwinkel sind mit Verwenden von c) ergibt sich 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 760, 415, 802]]<|/det|>
\[
\cot\left(\frac{5\pi}{12}\right) = \tan\left(\frac{\pi}{12}\right) = 2 - \sqrt{3}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 817, 441, 835]]<|/det|>
5. Trigonometrische Gleichungen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 834, 808, 868]]<|/det|>
Bestimmen Sie jeweils alle \(x \in [0,2\pi[\), welche die trigonometrische Gleichung
erfüllen. 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 867, 790, 886]]<|/det|>
\[
a) \sin(2x) = 0 \qquad b) \sin x = \cos x \qquad c) 3\cot^2 x = 9
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 884, 792, 911]]<|/det|>
\[
d) 4\cos(3x) - 2 = 0 \qquad e) \sin x \cdot \cos x = -\frac{1}{2} \qquad f) \cos x = \frac{3}{2} \cdot \tan x
\]