<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 81, 142, 99]]<|/det|>
b) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 98, 875, 133]]<|/det|>
Da die Gerade im Abstand 3 zur y-Achse verl채uft, geht sie auch durch den Punkt P = (-3;0). Es ergibt sich die folgende Parametrisierung 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 133, 350, 172]]<|/det|>
\[s_0 := P = \begin{bmatrix} -d \\ 0 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} -3 \\ 0 \end{bmatrix}\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 177, 260, 217]]<|/det|>
\[v := \hat{e}_y = \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \end{bmatrix}.\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 215, 433, 255]]<|/det|>
\[\frac{s(\tau)}{s(0)} = s_0 + \tau \cdot v = \begin{bmatrix} -3 \\ 0 \end{bmatrix} + \tau \cdot \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \end{bmatrix}\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 257, 333, 275]]<|/det|>
Einheitsnormalenvektor 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 273, 415, 313]]<|/det|>
\[\hat{n} = n = -\hat{e}_x = -\begin{bmatrix} -1 \\ 0 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} -1 \\ 0 \end{ bmatrix}\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 314, 777, 350]]<|/det|>
Entlang der Geraden gilt: \(x = -3\) bzw. \(x + 3 = 0\). Es ergibt sich die folgende Normalengleichung bzw. Hessesche Normalenform: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 348, 210, 365]]<|/det|>
\[-x - 3 = 0.\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 365, 144, 382]]<|/det|>
c) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 380, 550, 399]]<|/det|>
Eine Normalengleichung ergibt sich zu \(x - y = 0\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 397, 845, 430]]<|/det|>
Wir lesen daraus den Normelenvektor ab, woraus wir den Einheitsnormalenvektor bestimmen: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[130, 430, 230, 470]]<|/det|>
\[\underline{n} = \begin{bmatrix} 1 \\ -1 \end{bmatrix}\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 485, 408, 513]]<|/det|>
\[|\mathbf{n}| = \sqrt{1^2 + (-1)^2} = \sqrt{1 + 1} = \sqrt{2}\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[130, 520, 355, 559]]<|/det|>
\[\hat{\underline{n}} = \frac{1}{|\mathbf{n}|} \cdot \mathbf{n} = \frac{1}{\sqrt{2}} \begin{bmatrix} 1 \\ -1 \end{bmatrix}.\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 561, 515, 578]]<|/det|>
Die Hessesche Normalenform ergibt sich zu 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 578, 270, 615]]<|/det|>
\[\frac{1}{\sqrt{2}} x - \frac{1}{\sqrt{2}} y = 0.\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 618, 660, 636]]<|/det|>
Die Gerade verl채uft also durch den Ursprung und wir w채hlen 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 633, 210, 673]]<|/det|>
\[s_0 := \begin{bmatrix} 0 \\ 0 \end{bmatrix}\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 678, 286, 717]]<|/det|>
\[v := R_{\frac{\pi}{2}}(\mathbf{n}) = \begin{bmatrix} 1 \\ 1 \end{bmatrix}\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 717, 592, 735]]<|/det|>
Die Paremeterdarstellung der Geraden ergibt sich zu 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 733, 510, 774]]<|/det|>
\[\frac{s(\tau)}{s(0)} = s_0 + \bar{\tau} \cdot v = \begin{bmatrix} 0 \\ 0 \end{bmatrix} + \bar{\tau} \cdot \begin{bmatrix} 1 \\ 1 \end{bmatrix} = \bar{\tau} \cdot \begin{bmatrix} 1 \\ 1 \end{bmatrix}.\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 779, 144, 796]]<|/det|>
d) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 795, 222, 812]]<|/det|>
Wir w채hlen 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 810, 253, 849]]<|/det|>
\[s_0 := A = \begin{bmatrix} 3 \\ 4 \end{bmatrix}\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 854, 456, 894]]<|/det|>
\[v := B - A = \begin{bmatrix} -2 \\ 1 \end{bmatrix} - \begin{bmatrix} 3 \\ 4 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} -5 \\ -3 \end{bmatrix}\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 895, 472, 913]]<|/det|>
Es ergibt sich die Paremeterdarstellung