<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[25, 12, 400, 40]]<|/det|>
## • schiefsymmetriche Matrix 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[68, 52, 350, 80]]<|/det|>
es gilt: \(a_{iu} = -a_{ui}\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[68, 90, 660, 120]]<|/det|>
→ Einträge in Hauptdiagonale sind 0, da 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[155, 131, 460, 160]]<|/det|>
\(a_{ii} = -a_{ii}\) gelten muss 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[68, 168, 275, 197]]<|/det|>
→ \(A^T = -A\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[20, 225, 99, 255]]<|/det|>
Bsp: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[156, 225, 415, 293]]<|/det|>
\[A = \begin{pmatrix} 0 & -3 & -4 \\ 3 & 0 & -2 \\ 4 & 2 & 0 \end{pmatrix}\]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[20, 325, 465, 352]]<|/det|>
## Nullmatrix: alle Elemente 0 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[40, 364, 770, 393]]<|/det|>
→ ist symmetrisch und schiefsymmetrich gleichzeitig.

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[135, 402, 420, 490]]<|/det|>
\[0 = \begin{pmatrix} 0 & 0 & \dots & 0 \\ 0 & 0 & \dots & 0 \\ \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\ 0 & 0 & \dots & 0 \end{pmatrix}\]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[20, 520, 352, 546]]<|/det|>
## Addition / Subtraktion 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[50, 558, 595, 620]]<|/det|>
\[C = A + B = (c_{ik}) \quad c_{ik} = a_{iu} + b_{iu} \\ D = A - B = (d_{iu}) \quad d_{iu} = a_{iu} - b_{iu}\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[40, 638, 965, 666]]<|/det|>
→ Matrizen müssen vom gleichen Typ sein, also gleiches m & n haben 

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[20, 696, 368, 722]]<|/det|>
## Multiplikation mit Skalar 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[50, 734, 420, 800]]<|/det|>
\[A = (a_{iu}), \quad n \in \mathbb{R} \\ n \cdot A = n \cdot (a_{iu}) = (n \cdot a_{iu})\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[20, 832, 860, 882]]<|/det|>
\[Bsp: \quad \circ \begin{pmatrix} 1 & 4 \\ 5 & 7 \end{pmatrix} + \begin{pmatrix} 2 & -3 \\ 8 & 1 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 1+2 & 4-3 \\ 5+8 & 7+1 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 3 & 1 \\ 13 & 8 \end{pmatrix}\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[135, 904, 785, 955]]<|/det|>
\[\circ \begin{pmatrix} 3 & -2 \\ 1 & 7 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 2 \cdot 3 & 2 \cdot (-2) \\ 2 \cdot 1 & 2 \cdot 7 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 6 & -4 \\ 2 & 14 \end{pmatrix}\]