<|ref|>image<|/ref|><|det|>[[45, 20, 551, 231]]<|/det|>
 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[40, 247, 512, 273]]<|/det|>
→ \(x\) wird nun als konstante beobachtet. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[40, 286, 490, 312]]<|/det|>
→ \(my\) ist partielle Ableitung nach \(y\) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[80, 319, 426, 355]]<|/det|>
\[ \frac{\partial f(x,y)}{\partial y} = f_y(x,y) = \frac{\partial}{\partial y} f(x,y) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[25, 375, 890, 451]]<|/det|>
geomehisch: \(\frac{\partial f}{\partial x}\) gibt Ansatz im Punkt P die Rächenstangele in positiver \(x\)-Richtung, analog für \(y\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[25, 480, 512, 508]]<|/det|>
Tangentialebene im Punkt \(P(x_0, y_0)\) 

<|ref|>image<|/ref|><|det|>[[30, 520, 540, 800]]<|/det|>
 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[20, 830, 555, 864]]<|/det|>
Bsp.: 
\(f(x, y) = \frac{1}{x^2} = x^{-1} \cdot y^{-1}\) \(x, y \neq 0\) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[155, 866, 480, 903]]<|/det|>
\[ \frac{\partial f}{\partial x} = \frac{1}{x^2} \cdot (-1) \cdot x^{-2} = -\frac{1}{x^3 x^2} \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[155, 906, 480, 942]]<|/det|>
\[ \frac{\partial f}{\partial y} = \frac{1}{x} \cdot (-1) \cdot y^{-2} = -\frac{1}{x^2 y^2} \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[155, 944, 770, 980]]<|/det|>
\[ \text{partielle Ableitung nach } x \text{ in } (2, 3): \frac{\partial f(x, y)}{\partial x} = -\frac{1}{3 \cdot x^2} = -\frac{1}{12} \]