<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 85, 201, 103]]<|/det|>
als auch 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[456, 118, 789, 139]]<|/det|>
\[| -x \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[275, 150, 320, 166]]<|/det|>
\[\Leftrightarrow\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[495, 150, 580, 167]]<|/det|>
\[y \geq -x.\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 180, 675, 201]]<|/det|>
Die natürliche Definitionsmenge von \(f\) ist daher das Gebiet 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[386, 212, 675, 238]]<|/det|>
\[A = \mathbb{R}^2 \setminus \{y = x \lor y < -x\}.\]

<|ref|>image<|/ref|><|det|>[[115, 239, 640, 504]]<|/det|>
 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 532, 770, 550]]<|/det|>
### 3. Definitions- und Wertemengen von Funktionen von zwei Variablen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 549, 844, 585]]<|/det|>
Bestimmen Sie für die nachfolgenden Funktionen \(f: \mathbb{R}^2 \to \mathbb{R}\) jeweils die maximale Definitionsmenge und die Wertemenge. 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 583, 702, 602]]<|/det|>
a) \(f(x, y) = \sin(xy)\) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 600, 380, 623]]<|/det|>
b) \(f(x, y) = x + y + \cos(xy)\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 598, 360, 624]]<|/det|>
c) \(f(x, y) = \sqrt{1 - y} + e^{-x^2}\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 639, 150, 656]]<|/det|>
a)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 653, 304, 673]]<|/det|>
\(D = \mathbb{R}^2, W = [-1; 1]\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 671, 150, 689]]<|/det|>
b)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 687, 256, 706]]<|/det|>
\(D = \mathbb{R}^2, W = \mathbb{R}\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 707, 150, 725]]<|/det|>
c)

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 723, 480, 741]]<|/det|>
Der Radikand darf nicht negativ werden: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 739, 546, 758]]<|/det|>
\(1 - y \geq 0 \to D = \{(x, y) \in \mathbb{R}^2 | y \leq 1\}, W = ]0; \infty[\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 756, 150, 774]]<|/det|>
d)

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 772, 632, 790]]<|/det|>
Die beiden Radikanden dürfen nicht negativ werden, d. h. 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[375, 788, 616, 806]]<|/det|>
\(x^2 - y \geq 0\) und \(y - x^2 \geq 0\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[411, 805, 580, 824]]<|/det|>
\(y \leq x^2\) und \(y \geq x^2\)

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 821, 555, 841]]<|/det|>
Es ergibt sich: \(D = \{(x, y) \in \mathbb{R}^2 | y = x^2\}, W = \{0\}\).