<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[384, 80, 610, 118]]<|/det|>
\[r^2(\cos \varphi^2 + \sin \varphi^2) = 25 \\ r^2 = 25\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[221, 117, 771, 135]]<|/det|>
\(r = 5\) – dies stellt die Kreisgleichung in Polarkoordinaten dar. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 134, 171, 152]]<|/det|>
b), (i) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 150, 573, 169]]<|/det|>
\[x = r \cdot \cos \varphi; \quad y = r \cdot \sin \varphi; \quad x^2 + y^2 = r^2 \quad \Rightarrow\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 170, 822, 191]]<|/det|>
\[(x^2 + y^2)^2 - 2xy = r^4 - 2r^2 \cdot \sin \varphi \cdot \cos \varphi = r^2 (r^2 - 2 \cdot \sin \varphi \cdot \cos \varphi) = 0 \quad \Rightarrow\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 191, 714, 212]]<|/det|>
\[r^2 - 2 \cdot \sin \varphi \cdot \cos \varphi = 0 \quad \Rightarrow \quad r = \sqrt{2 \cdot \sin \varphi \cdot \cos \varphi} = \sqrt{\sin(2\varphi)}\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[485, 220, 562, 237]]<|/det|>
\[\sin(2\varphi)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 255, 150, 272]]<|/det|>
(ii) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 270, 790, 289]]<|/det|>
\(r \ge 0 \quad \Rightarrow \quad \sin \varphi \cdot \cos \varphi \ge 0\) (beide Faktoren müssen daher **gleiches** Vorzeichen haben) 

<|ref|>table<|/ref|><|det|>[[114, 296, 390, 370]]<|/det|>
<table><tr><td>Quadrant</td><td>I</td><td>II</td><td>III</td><td>IV</td></tr><tr><td>sin</td><td>+</td><td>+</td><td>-</td><td>-</td></tr><tr><td>cos</td><td>+</td><td>-</td><td>-</td><td>+</td></tr></table>

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 380, 410, 412]]<|/det|>
Somit gibt es nur Punkte im 1. und 3.
Quadrant 

<|ref|>image<|/ref|><|det|>[[447, 300, 792, 520]]<|/det|>
 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 536, 632, 554]]<|/det|>
## 6. Funktionen in kartesische Koordinaten umwandeln 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 552, 841, 570]]<|/det|>
Wandeln Sie die folgenden Funktionsgleichungen in kartesische Koordinaten um. 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 567, 424, 595]]<|/det|>
a) \(r = \frac{a}{b \cos \varphi + c \sin \varphi}, a, b, c \in \mathbb{R} \setminus \{0\}\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 593, 303, 612]]<|/det|>
b) \(r^2 = 2e^2 \cos(2\varphi)\)

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 628, 144, 645]]<|/det|>
a) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 642, 585, 666]]<|/det|>
mit \(x = r \cos \varphi, y = r \sin \varphi, r = \sqrt{x^2 + y^2}\) ergibt sich:

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[128, 666, 345, 713]]<|/det|>
\[\cos \varphi = \frac{x}{\sqrt{x^2 + y^2}}\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[128, 720, 345, 766]]<|/det|>
\[\sin \varphi = \frac{y}{\sqrt{x^2 + y^2}}\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 766, 450, 784]]<|/det|>
Einsetzen in die Ausgangsgleichung: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[128, 789, 490, 840]]<|/det|>
\[\sqrt{x^2 + y^2} = \frac{a}{b \cdot \frac{x}{\sqrt{x^2 + y^2}} + c \cdot \frac{y}{\sqrt{x^2 + y^2}}}\]