f) Wir erhalten

$$
\underline{\underline{F(f)}}=\int\left(90 u^{89} f+2 k l\right) \mathrm{d} f=90 u^{89} \cdot \frac{1}{2} f^{2}+2 k l f+c=\underline{\underline{45 u^{89} f^{2}+2 k l f+c}}
$$

# 12. Integrale von Polynom-Funktionen 

Wir berechnen die folgenden, bestimmten Integrale durch elementares Aufleiten.
a) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{0}^{1}\left(12 t^{3}+9 t^{2}\right) \mathrm{d} t=\left.\left[3 t^{4}+3 t^{3}\right]\right|_{0} ^{1}=3 \cdot 1^{4}+3 \cdot 1^{3}-3 \cdot 0^{4}-3 \cdot 0^{3}=3+3-0-0 \\
& =\underline{\underline{6}}
\end{aligned}
$$

b) Wir zeigen zwei Varianten, um diese Teilaufgabe zu lÃ¶sen.

Variante 1: Durch Vertauschen der Integrationsgrenzen und Einsetzen des Ergebnisses (89) aus Teilaufgabe a) erhalten wir

$$
\underline{I}=\int_{1}^{0}\left(12 t^{3}+9 t^{2}\right) \mathrm{d} t=-\int_{0}^{1}\left(12 t^{3}+9 t^{2}\right) \mathrm{d} t=\underline{\underline{-6}}
$$

Variante 2: Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{1}^{0}\left(12 t^{3}+9 t^{2}\right) \mathrm{d} t=\left.\left[3 t^{4}+3 t^{3}\right]\right|_{1} ^{0}=3 \cdot 0^{4}+3 \cdot 0^{3}-3 \cdot 1^{4}-3 \cdot 1^{3} \\
& =0+0-3-3=\underline{\underline{-6}}
\end{aligned}
$$

c) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{0}^{s}\left(10 u-35 u^{6}\right) \mathrm{d} u=\left.\left[5 u^{2}-5 u^{7}\right]\right|_{0} ^{s}=5 s^{2}-5 s^{7}-5 \cdot 0^{2}+5 \cdot 0^{7}=5 s^{2}-5 s^{7} \\
& =\underline{\underline{5 s^{2}\left(1-s^{5}\right)}}
\end{aligned}
$$

d) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{t}^{-1}\left(10 u-35 u^{6}\right) \mathrm{d} u=\left.\left[5 u^{2}-5 u^{7}\right]\right|_{t} ^{-1}=5 \cdot(-1)^{2}-5 \cdot(-1)^{7}-5 t^{2}+5 t^{7} \\
& =5+5-5 t^{2}+5 t^{7}=10-5 t^{2}+5 t^{7}=\underline{\underline{5\left(2-t^{2}+t^{7}\right)}}
\end{aligned}
$$

e) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{I} & =\int_{0}^{v}\left(2 w u-6 v w^{2}+1\right) \mathrm{d} w=\left.\left[u w^{2}-2 v w^{3}+w\right]\right|_{w=0} ^{w=v} \\
& =u v^{2}-2 v v^{3}+v-u \cdot 0^{2}+2 v \cdot 0^{3}-0=u v^{2}-2 v^{4}+v=\underline{\underline{v\left(u v-2 v^{3}+1\right)}}
\end{aligned}
$$