$$
\begin{aligned}
& \Rightarrow \quad f(x) \cdot h(x)=1 \\
& \mid(\ldots)^{\prime} \\
& \Rightarrow \quad f^{\prime}(x) \cdot h(x)+f(x) \cdot h^{\prime}(x)=0 \\
& \mid-f(x) \cdot h^{\prime}(x) \\
& \Rightarrow \quad f^{\prime}(x) \cdot h(x)=-f(x) \cdot h^{\prime}(x) \quad \mid: h(x) .
\end{aligned}
$$

Daraus erhalten wir die Reziprokenregel, d.h.

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=-\frac{f(x) \cdot h^{\prime}(x)}{h(x)}=-\frac{\frac{1}{h(x)} \cdot h^{\prime}(x)}{h(x)}=-\frac{h^{\prime}(x)}{h(x) \cdot h(x)}=-\underline{\underline{h^{\prime}(x)} \cdot}
$$

e) Es sei $f$ eine Funktion der Form

$$
f(x)=\frac{g(x)}{h(x)}=g(x) \cdot \frac{1}{h(x)}
$$

Mit Hilfe der Produktregel und der Reziprokenregel aus Teilaufgabe d) erhalten wir die Quotientenregel, d.h.

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =g^{\prime}(x) \cdot \frac{1}{h(x)}+g(x) \cdot\left(\frac{1}{h(x)}\right)^{\prime}=g^{\prime}(x) \cdot \frac{1}{h(x)}-g(x) \cdot \frac{h^{\prime}(x)}{h^{2}(x)} \\
& =\frac{g^{\prime}(x)}{h(x)}-\frac{g(x) \cdot h^{\prime}(x)}{h^{2}(x)}=\frac{g^{\prime}(x) \cdot h(x)}{h^{2}(x)}-\frac{g(x) \cdot h^{\prime}(x)}{h^{2}(x)} \\
& =\underline{\underline{g^{\prime}(x) \cdot h(x)-g(x) \cdot h^{\prime}(x)} \\
& \underline{\underline{h^{2}(x)}}
\end{aligned}
$$

# 4. Ableitung von Quotienten 

Wir berechnen jeweils die Ableitung der gegebenen Funktion $f$ mit Hilfe der Reziprokenregel oder Quotientenregel.
a) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\frac{1}{2+x} \text { für } x \in \mathbb{R} \backslash\{-2\} .
$$

Mit Hilfe der Reziprokenregel erhalten wir die Ableitung

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=-\frac{(2+x)^{\prime}}{(2+x)^{2}}=\underline{\underline{-\frac{1}{(2+x)^{2}}}}
$$

b) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\frac{1+x}{1-\underline{x}} \text { für } x \in \mathbb{R} \backslash\{1\} .
$$

Mit Hilfe der Quotientenregel erhalten wir die Ableitung

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =\frac{(1+x)^{\prime} \cdot(1-x)-(1+x) \cdot(1-x)^{\prime}}{(1-x)^{2}}=\frac{1 \cdot(1-x)-(1+x) \cdot(-1)}{(1-x)^{2}} \\
& =\frac{1-x+1+x}{(1-x)^{2}}=\underline{\underline{2} \frac{(1-x)^{2}}{}} .
\end{aligned}
$$