# 7. Aussagen Ã¼ber die Kettenregel 

| Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch? | wahr | falsch |
| :-- | :-- | :-- |
| a) Mit Hilfe der Kettenregel lassen sich die Quadratregel und die Wurzel- <br> regel beweisen. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| b) Gilt $f(x)=g(m x+q)$, dann folgt $f^{\prime}(x)=m \cdot g^{\prime}(x)$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| c) Gilt $f(x)=g(m x+q)$, dann folgt $f^{\prime}(x)=m \cdot g^{\prime}(m x+q)$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| d) Gilt $f(x)=g(7-x)$, dann folgt $f^{\prime}(x)=-g^{\prime}(7-x)$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| e) Gilt $f(x)=g^{3}(x)$, dann folgt $f^{\prime}(x)=3 \cdot g^{2}(x)$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| f) Gilt $f(x)=g^{4}(x)$, dann folgt $f^{\prime}(x)=4 \cdot g^{3}(x) \cdot g^{\prime}(x)$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |

## 8. Ableitung von Verschachtelungen

Wir berechnen jeweils die Ableitung der gegebenen Funktion $f$ mit Hilfe der Ketten-Regel.
a) Es gilt

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=2 \cdot(x-3)^{2-1} \cdot(x-3)^{\prime}=2 \cdot(x-3) \cdot(1-0)=\underline{\underline{2 x-6}}
$$

b) Es gilt

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=3 \cdot(2-x)^{3-1} \cdot(2-x)^{\prime}=3 \cdot(2-x)^{2} \cdot(0-1)=\underline{\underline{-3(2-x)^{2}}}
$$

c) Es gilt

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=3 \cdot\left(x^{3}-1\right)^{3-1} \cdot\left(x^{3}-1\right)^{\prime}=3 \cdot\left(x^{3}-1\right)^{2} \cdot\left(3 x^{2}-0\right)=\underline{\underline{9 x^{2}\left(x^{3}-1\right)^{2}}}
$$

d) Es gilt

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =7 \cdot\left(x^{2}-x+1\right)^{7-1} \cdot\left(x^{2}-x+1\right)^{\prime}=7 \cdot\left(x^{2}-x+1\right)^{6} \cdot\left(2 x^{2-1}-1+0\right) \\
& =7 \cdot(2 x-1) \cdot\left(x^{2}-x+1\right)^{6}=\underline{\underline{(14 x-7)\left(x^{2}-x+1\right)^{6}}}
\end{aligned}
$$

e) Es gilt

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=\frac{1}{2 \sqrt{x^{3}-1}} \cdot\left(x^{3}-1\right)^{\prime}=\frac{1}{2 \sqrt{x^{3}-1}} \cdot\left(3 x^{3-1}-0\right)=\frac{3 x^{2}}{2 \sqrt{x^{3}-1}}
$$

f) Es gilt

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =\frac{1}{2 \sqrt{x^{4}-x^{2}-1}} \cdot\left(x^{4}-x^{2}-1\right)^{\prime}=\frac{1}{2 \sqrt{x^{4}-x^{2}-1}} \cdot\left(4 x^{4-1}-2 x^{2-1}-0\right) \\
& =\frac{4 x^{3}-2 x}{2 \sqrt{x^{4}-x^{2}-1}}=\frac{2 \cdot\left(2 x^{3}-x\right)}{2 \cdot \sqrt{x^{4}-x^{2}-1}}=\frac{2 x^{3}-x}{\sqrt{x^{4}-x^{2}-1}}
\end{aligned}
$$