# -`sleq`j_rr ?1_ 8 Amknsr_r̄m1_j _1b B_r_ Qaşc1ac @Qa FQ 0.01 

## J-qslec1

K_rfck_r̄̄i 1

## 1. Aussagen über die Produkt-Regel

| Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch? | wahr | falsch |
| :-- | :--: | :--: |
| a) Mit Hilfe der Produkt-Regel lässt sich die Monom-Regel für ganzzahlige <br> Exponenten beweisen. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| b) Die Faktor-Regel ist ein Spezialfall der Produkt-Regel. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| c) Gilt $f(x)=x^{2} \cdot g(x)$, dann folgt $f^{\prime}(x)=2 \cdot x \cdot g^{\prime}(x)$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| d) Gilt $f(x)=x^{2} \cdot g(x)$, dann folgt $f^{\prime}(x)=2 \cdot x \cdot g(x)+x^{2} \cdot g^{\prime}(x)$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |

## 2. Ableitung von Produkten

Wir berechnen jeweils die Ableitung der gegebenen Funktion $f$ mit Hilfe der Produktregel.
a) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=x \cdot\left(x^{3}-1\right)
$$

Für die Ableitung erhalten wir

$$
\begin{aligned}
f^{\prime}(x) & =x^{\prime} \cdot\left(x^{3}-1\right)+x \cdot\left(x^{3}-1\right)^{\prime}=1 \cdot\left(x^{3}-1\right)+x \cdot\left(3 x^{2}-0\right)=x^{3}-1+3 x^{3} \\
& =\underline{\underline{4 x^{3}-1}}
\end{aligned}
$$

b) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=(x+2) \cdot(x+3)
$$

Für die Ableitung erhalten wir

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=(x+2)^{\prime} \cdot(x+3)+(x+2) \cdot(x+3)^{\prime}=1 \cdot(x+3)+(x+2) \cdot 1=\underline{\underline{2 x+5}}
$$