<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[114, 81, 600, 100]]<|/det|>
## 2. Real- und Imaginärteil und komplex Konjugierte 

<|ref|>table<|/ref|><|det|>[[114, 105, 879, 300]]<|/det|>
<table><tr><td></td><td>z</td><td>z*</td><td>Re(z)</td><td>Im(z)</td><td>|z|</td></tr><tr><td>a)</td><td>0</td><td>0</td><td>0</td><td>0</td><td>0</td></tr><tr><td>b)</td><td>1</td><td>1</td><td>1</td><td>0</td><td>1</td></tr><tr><td>c)</td><td>i</td><td>-\(i\)</td><td>0</td><td>1</td><td>1</td></tr><tr><td>d)</td><td>3+4i</td><td>3-4i</td><td>3</td><td>4</td><td>5</td></tr><tr><td>e)</td><td>-5-12i</td><td>-5+12i</td><td>-5</td><td>-12</td><td>13</td></tr><tr><td>f)</td><td>8-6i</td><td>8+6i</td><td>8</td><td>-6</td><td>10</td></tr><tr><td>g)</td><td>3i</td><td>-3i</td><td>0</td><td>3</td><td>3</td></tr><tr><td>h)</td><td>-5i</td><td>5i</td><td>0</td><td>-5</td><td>5</td></tr><tr><td>i)</td><td>-π</td><td>-π</td><td>-π</td><td>0</td><td>π</td></tr><tr><td>j)</td><td>\(\sqrt{2}i\)</td><td>\(-\sqrt{2}i\)</td><td>0</td><td>\(\sqrt{2}\)</td><td>\(\sqrt{2}\)</td></tr></table>

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[114, 315, 571, 333]]<|/det|>
## 3. Elementares Rechnen mit komplexen Zahlen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 331, 852, 366]]<|/det|>
Berechnen Sie jeweils die Summe \(z_1 + z_2\), die Differenz \(z_1 - z_2\), das Produkt \(z_1 \cdot z_2\) und den Quotienten \(z_1/z_2\) der gegebenen komplexen Zahlen. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 365, 256, 381]]<|/det|>
a) \(z_1 = 3\), \(z_2 = i\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 380, 339, 398]]<|/det|>
b) \(z_1 = i\), \(z_2 = 3\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 396, 344, 414]]<|/det|>
c) \(z_1 = 2 + 3i\), \(z_2 = 2 + 3i\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 411, 345, 429]]<|/det|>
d) \(z_1 = 3 + 4i\), \(z_2 = 3 - 4i\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 427, 320, 445]]<|/det|>
e) \(z_1 = -3 + 4i\), \(z_2 = -3 - 4i\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 443, 310, 461]]<|/det|>
f) \(z_1 = 4 + 9i\), \(z_2 = 3 + 7i\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 458, 264, 476]]<|/det|>
g) \(z_1 = 6 + i\), \(z_2 = 1 - i\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 473, 264, 491]]<|/det|>
h) \(z_1 = -2 - 2i\), \(z_2 = -3 + i\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 488, 264, 506]]<|/det|>
i) \(z_1 = 7i\), \(z_2 = 9i\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 515, 546, 533]]<|/det|>
## 4. Rechenregeln der komplexen Konjugation 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 532, 822, 566]]<|/det|>
Zeigen Sie, dass für die komplexen Zahlen die folgenden Rechenregeln für die komplexe Konjugation gelten. 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 565, 707, 584]]<|/det|>
\[a) (z_1 + z_2)^* = z_1^* + z_2^* \quad b) (z_1 - z_2)^* = z_1^* - z_2^*\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 583, 707, 616]]<|/det|>
\[c) (z_1 \cdot z_2)^* = z_1^* \cdot z_2^* \quad d) \left(\frac{z_1}{z_2}\right)^* = \frac{z_1^*}{z_2^*} \quad \text{mit } z_2 \neq 0\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 582, 144, 599]]<|/det|>
a) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 599, 178, 616]]<|/det|>
Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 625, 789, 721]]<|/det|>
\[\begin{align*}
(z_1 + z_2)^* &= \left((x_1 + y_1i) + (x_2 + y_2i)\right)^* = (x_1 + y_1i + x_2 + y_2i)^* \\
&= \left(x_1 + x_2 + (y_1 + y_2) \cdot i\right)^* = x_1 + x_2 - (y_1 + y_2) \cdot i = x_1 + x_2 - y_1i - y_2i \\
&= (x_1 - y_1i) + (x_2 - y_2i) = z_1^* + z_2^*.
\end{align*}\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 723, 144, 740]]<|/det|>
b) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 740, 178, 757]]<|/det|>
Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 767, 677, 858]]<|/det|>
\[\begin{align*}
(z_1 - z_2)^* &= \left((x_1 + y_1i) - (x_2 + y_2i)\right)^* = (x_1 +y_1i - x_2 - y_2i)^* \\
&= \left(x_1 - x_2 + (y_1 - y_2) \cdot i\right)^* = x_1 - x_2 - (y_1 - y_2) \cdot i = x_1 - x_2 - y_1i + y_2i \\
&= (x_1 - y_1i) - (x_2 - y_2i) = z_1^* - z_2^*.
\end{align*}\]