<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 82, 144, 100]]<|/det|>
b) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 99, 265, 116]]<|/det|>
Es muss gelten: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[128, 120, 640, 230]]<|/det|>
\[ \text{arg}(z) = \begin{cases} 0 & \text{Im}(z) = 0 \land \text{Re}(z) \ge 0 \\ \text{arccot}\left(\frac{\text{Re}(z)}{\text{Im}(z)}\right) & \text{Im}(z) > 0 \\ \pi & \text{Im}(z) = 0 \land \text{Re}(z)<0 \\ -\pi + \text{arccot}\left(\frac{\text{Re}(z)}{\text{im}(z)}\right) & \text{Im}(z) < 0. \end{cases} \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 234, 144, 252]]<|/det|>
c) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 250, 265, 268]]<|/det|>
Es muss gelten: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[128, 267, 636, 434]]<|/det|>
\[ \text{arg}(z) = \begin{cases} 0 & |\text{Re}(z) \ge 0 \land \text{Im}(z) = 0 \\ \text{arctan}\left(\frac{\text{Im}(z)}{\text{Re}(z)}\right) & |\text{Re}(z) > 0 \land \text{Im}(z) > 0 \\ \pi/2 & |\text{Re}(z) = 0 \land \text{Im}(z) > 0 \\ \pi + \text{arctan}\left(\frac{\text{Im}(z)}{\text{Re} (z)}\right) & |\text{Re}(z) < 0 \\ 3\pi/2 & |\text{Re}(z) = 0 \land \text{im}(z) < 0 \\ 2\pi + \text{arctan}\left(\frac{\text{Im}(z)}{\text{re}(z)}\right) & |\text{Re}(z) > 0 \land |\text{Im}(z) < 0. \end{cases} \]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[114, 450, 504, 469]]<|/det|>
## 5. Konversion in die arithmetische Form 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 467, 707, 486]]<|/det|>
Geben Sie die jeweilige komplexe Zahl in arithmetischer Form an. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 484, 744, 503]]<|/det|>
a) \(4\text{cis}(\pi/2)\) b) \(2\text{cis}(-\pi/3)\) c) \(\text{cis}(3\pi/4)\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 502, 780, 526]]<|/det|>
d) \(2\text{cis}(3\pi)\) e) \(\frac{1}{2}\text{cis}(75^\circ)\) f) \(\sqrt{2}\text{cis}(-105^\circ)\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 543, 144, 560]]<|/det|>
a) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 559, 642, 602]]<|/det|>
\[ \frac{4 \text{cis}(\pi/2)}{4} = 4 \cdot \cos(\pi/2) + 4 \cdot i \cdot \sin(\pi/2) = 4 \cdot 0 + 4 \cdot i \cdot 1 = \frac{4i}{2}. \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 586, 144, 604]]<|/det|>
b) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 603, 759, 625]]<|/det|>
\[ \frac{2 \text{cis}(-\pi/3)}{2} = 2 \cdot \cos(-\pi/3) + 2 \cdot i \cdot \sin(-\pi/3) = 2 \cdot \cos(\pi/3) - 2 \cdot i \cdot \sin(\pi/3) \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[220, 639, 481, 677]]<|/det|>
\[ = 2 \cdot \frac{1}{2} - 2 \cdot i \cdot \frac{\sqrt{3}}{2} = \frac{1 - \sqrt{3}}{2} i. \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 679, 144, 696]]<|/det|>
c) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 694, 710, 735]]<|/det|>
\[ \frac{\text{cis}(3\pi/4)}{2} = \cos(3\pi/4) + i \cdot \sin(3\pi/4) = -\frac{\sqrt{2}}{2} + i \cdot \frac{\sqrt{2}}{2} = -\frac{\sqrt{2}}{2} + \frac{\sqrt{2}}{2} i. \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 737, 144, 755]]<|/det|>
d) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 755, 648, 776]]<|/det|>
\[ \frac{2 \text{cis}(3\pi)}{2} = 2 \cdot \cos(3\pi) + 2 \cdot i \cdot \sin(3\pi) = 2 \cdot \cos(\pi) + 2 \cdot i \cdot \sin(\pi) \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[196, 789, 500, 810]]<|/det|>
\[ = 2 \cdot (-1) + 2 \cdot i \cdot 0 = -2 + 0 = -\frac{2}{2}. \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 813, 144, 831]]<|/det|>
e) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 829, 718, 848]]<|/det|>
(mit Hilfe der Additionstheoreme und Zerlegung von \(75^\circ = 45^\circ + 30^\circ\))