<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[166, 81, 830, 137]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
r &= \sqrt{x^2 + y^2} = \sqrt{(1 - \sqrt{3})^2 + (1 - \sqrt{3})^2} = \sqrt{2} \left| 1 - \sqrt{3} \right| = \sqrt{6} - \sqrt{2} \\
\varphi &= \arctan(x/y) + \sigma\pi = \arctan(1) - \pi = -3\pi/4 \quad (\sigma = -1)
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[124, 145, 640, 166]]<|/det|>
Standardbereich des Arkustangens = [−π/2, π/2] 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[124, 167, 747, 187]]<|/det|>
Korrektur um \(\sigma\pi\) je nach Lage von \(x+iy\) in den vier Quadranten 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[368, 194, 620, 270]]<|/det|>
\[
\sigma = \begin{cases} 0, & x \ge 0 \\ 1, & x < 0 \wedge y \ge 0 \\ -1, & x < 0 \wedge y < 0 \end{cases}
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 278, 510, 321]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
x &= y = 1 - \sqrt{3} < 0 \quad \implies \quad \sigma = -1 \\
z &= (\sqrt{6} - \sqrt{2})e^{-i3\pi/4}
\end{align*}
\]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[114, 335, 330, 353]]<|/det|>
4. Potenzgleichungen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 352, 718, 371]]<|/det|>
Bestimmen Sie die Lösungsmenge der jeweiligen Potenzgleichung. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 368, 739, 387]]<|/det|>
a) \(z^2 = -49\) b) \(z^2 = i\) c) \(z^3 = -8\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 386, 800, 406]]<|/det|>
d) \(z^3 = -27i\) e) \(z^3 = 1 - \sqrt{3}i\) f) \(z^4 = -8 + 8\sqrt{3}i\) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 418, 263, 444]]<|/det|>
a) \(z^2 = -49\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[144, 450, 670, 568]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
-49 \text{ in } \text{Geometralform} : \quad r = 49 \quad \varphi = \pi \\
-2z^2 = 49e^{i\pi/2} \quad \text{und} \quad z^2 = 49e^{i\pi/2} \\
z = 7 \cdot e^{i\pi/2} \quad \text{und} \quad z = 7 \cdot e^{i\pi/2} \\
z_2 = 7 \cdot e^{i\pi/2} = -7i \quad \text{und} \quad z_2 = 7 \cdot e^{i\pi/2} = -7i
\end{align*}
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 600, 250, 626]]<|/det|>
b) \(z^2 = i\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[144, 630, 768, 833]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
i \text{ in } \text{Geometralform} : \quad r = 1 \quad \varphi = \frac{\pi}{2} \\
z^2 = e^{i\pi/2} \quad \text{und} \quad z^2 = e^{i\pi/2} \\
z = e^{i\pi/2} \quad \text{und} \quad z = e^{i\pi/2} \\
z_1 = e^{i\pi/2} = \cos\frac{\pi}{4} + i \cdot \sin\frac{\pi}{4} = \frac{1}{2} \sqrt{2} + i \cdot \frac{1}{2} \sqrt{2} \\
z_2 = e^{i\pi/2} = \cos\frac{\pi}{4} + i\sin\frac{\pi}{4} = \frac{1}{2} \sqrt{2} - i \cdot \frac{1}{2} \sqrt{2}
\end{align*}
\]