<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 80, 655, 220]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
A \cdot \hat{\mathbf{e}}_x &= \begin{bmatrix} 0 & 0 \\ 0 & -1 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} 1 \\ 0 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 \cdot 1 + 0 \cdot 0 \\ 0 \cdot 1 + (-1) \cdot 0 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 \\ 0 \end{bmatrix} = 0 \\
A \cdot \hat{\mathbf{e}}_y &= \begin{bmatrix} 0 & 0 \\ 0 & -1 \end{bmatrix}\cdot \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 \cdot 0 + 0 \cdot 1 \\ 0 \cdot 0 + (-1) \cdot 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 \\ -1 \end{bmatrix} = -\hat{\mathbf{e}}_y \\
A \cdot \mathbf{u} &= \begin{bmatrix} 0 & 0 \\ 0 & -1 \end{bmatrix}
\begin{bmatrix} 3 \\ 2 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 \cdot 3 + 0 \cdot 2 \\ 0 \cdot 3 + (-1) \cdot 2 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 \\ -2 \end{bmatrix}.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 216, 144, 234]]<|/det|>
e) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 233, 600, 275]]<|/det|>
\[
\underline{A} = P_y \cdot S_x = \begin{bmatrix} 0 & 0 \\ 0 & 1 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} 1 & 0 \\ 0 & -1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 & 0 \\ 0 & -1 \end{bmatrix} = S_x \cdot P_y.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 277, 140, 295]]<|/det|>
f) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 295, 576, 338]]<|/det|>
\[
\underline{A} = S_x \cdot R_{\pi/2} = \begin{bmatrix} 1 & 0 \\ 0 & -1 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} -1 & 0 \\ 1 & 0 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 & -1 \\ -1 & 0 \end{bmatrix}.
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 339, 670, 382]]<|/det|>
\[
A \cdot \hat{\mathbf{e}}_x = \begin{bmatrix} 0 & -1 \\ -1 & 0 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} 1 \\ 0 \end{bmatrix} \quad = \begin{bmatrix} 0 \cdot 1 + (-1) \cdot 0 \\ (-1) \cdot 1 + 0 \cdot 0 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 \\ -1 \end{bmatrix} = - \hat{\mathbf{e}}_y
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 384, 670, 427]]<|/det|>
\[
A \cdot \hat{\mathbf{e}}_y = \begin{bmatrix} 0 & -1 \\ -1 & 0 \end{bmatrix}\cdot \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \end{bmatrix} =  \begin{bmatrix} 0 \cdot 0 + (-1) \cdot 1 \\ (-1) \cdot 0 + 0 \cdot 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} -1 \\ 0 \end{bmatrix} = - \hat{\mathbf{e}}_x
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 428, 620, 471]]<|/det|>
\[
A \cdot \mathbf{u} = \begin{bmatrix} 0 & -1 \\ -1 & 0 \end{ bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} 3 \\ 2 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 \times 3 + (-1) \times 2 \\ (-1) \times 3 + 0 \times 2 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} -2 \\ -3 \end{bmatrix}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 470, 144, 488]]<|/det|>
g) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 486, 707, 529]]<|/det|>
\[
\underline{A} = Z_{-3} \cdot S_x \cdot R_{\pi/2} = \begin{bmatrix} -3 & 0 \\ 0 & -3 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} 1 & 0 \\ 0 & 1 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} -1 & 0 \\ 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 & 3 \\ 3 & 0 \end{bmatrix}.
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 530, 593, 573]]<|/det|>
\[
A \cdot \hat{\mathbf{e}}_x = \begin{ bmatrix} 0 & 3 \\ 3 & 0 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} 1 \\ 0 \right] = \begin{bmatrix} 0 \cdot 1 + 3 \cdot 0 \\ 3 \cdot 1 + 0 \cdot 0 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix 3 \\ 3 \end{bmatrix} = 3 \hat{\mathbf{e}}_y
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 575, 593, 618]]<|/det|>
\[
A \cdot \hat{\mathbf{e}}_y = \begin{ bmatrix} 0 & 3 \\ 3 & 0 \right] \cdot \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} -0 \cdot 0 + 3 \cdot 1 \\ 3 \cdot 0 + 0 \cdot 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix 3 \\ 0 \end{bmatrix} = 3 \hat{\mathbf{e}}_x
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 620, 546, 663]]<|/det|>
\[
A \cdot \mathbf{u} = \begin{bmatrix} 0 \\ 3 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} 3 \\ 0 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 \cdot 3 + 3 \cdot 2 \\ 3 \cdot 3 + 0 \cdot 2 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 6 \\ 9 \end{bmatrix}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 664, 144, 682]]<|/det|>
h) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 680, 775, 723]]<|/det|>
\[
\underline{A} = S_y \cdot S_x \cdot S_y \cdot S_x = \begin{bmatrix} -1 & 0 \\ 0 & 1 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix}-1 & 0 \\ 0 & -1 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix}-1 & 0 \\ 0 & 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 1 & 0 \\ 0 & -1 \end{ bmatrix}
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[135, 725, 188, 744]]<|/det|>
\[
= \underline{1}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 742, 839, 761]]<|/det|>
Durch Zuhilfenahme der Ergebnisse aus b) und c) ergibt sich dasselbe Ergebnis: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 760, 430, 782]]<|/det|>
\[
\underline{A} = S_y \cdot S_x \cdot S_x \cdot S_x = P \cdot P = P^2 = \underline{1}
\]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[115, 796, 685, 814]]<|/det|>
8. Spaltenvektor Konstruktionsverfahren für Matrizen in 2D 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 813, 860, 846]]<|/det|>
Benutzen Sie das Spaltenvektor Konstruktionsverfahren, um die jeweilige Matrix zu bestimmen. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 845, 830, 899]]<|/det|>
a) Bestimmen Sie die Matrix \(S_{xy}\), die die Spiegelung an der Geraden
\(\{(x, y) \in \mathbb{R}^2 | x = y\}\) beschreibt. Testen Sie die Wirkung der Matrix an 2 selbst gewählten Vektoren.