<|ref|>image<|/ref|><|det|>[[117, 81, 654, 333]]<|/det|>
 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 336, 872, 373]]<|/det|>
Die Matrix beschreibt die zentrische Streckung am Ursprung um den Faktor 2 bzw. 3 in x-/y-Richtung. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 370, 145, 388]]<|/det|>
g) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 385, 660, 428]]<|/det|>
\[ S_x \cdot \hat{e}_x = \begin{bmatrix} 1 & 0 \\ 0 & -1 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} 1 \\ 0 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 1 \cdot 1 + 0 \cdot 0 \\ 0 \cdot 1 + (-1) \cdot 0 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 1 \\ 0 \end{bmatrix} = \hat{e}_x \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 433, 663, 475]]<|/det|>
\[ S_x \cdot \hat{e}_y = \begin{bmatrix} 1 & 0 \\ 0 & -1 \end{bmatrix}\cdot \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 1 \cdot 0 + 0 \cdot 1 \\ 0 \cdot 0 + (-1) \cdot 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 \\ -1 \end{bmatrix} = -\hat{e}_y \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 479, 608, 521]]<|/det|>
\[ S_x \cdot u = \begin{bmatrix} 1 & 0 \\ 0 & -1 \end{bmatrix}. \begin{bmatrix} 3 \\ 2 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 1 \cdot 3 + 0 \cdot 2 \\ 0 \cdot 3 + (-1) \cdot 2 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 3 \\ -2 \end{bmatrix}. \]

<|ref|>image<|/ref|><|det|>[[114, 523, 666, 707]]<|/det|>
 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 708, 595, 745]]<|/det|>
Die Matrix beschreibt die Spiegelung an der x-Achse.
h) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 743, 636, 785]]<|/det|>
\[ S_y \cdot \hat{e}_x = \begin{bmatrix} -1 & 0 \\ 0 & 1 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} 1 \\ 0 \end{bmatrix}= \begin{bmatrix} -1 \cdot 1 + 0 \cdot 0 \\ 0 \cdot 1 \cdot 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} -1 \\ 0 \end{bmatrix} = -\hat{e}_x \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 789, 610, 831]]<|/det|>
\[ S_y \cdot \hat{e}_y = \begin{bmatrix} -1 & 0 \\ 0 & 1 \end{bmatrix}\cdot \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \end{bmatrix} =\begin{bmatrix} -1 \cdot 0 + 0 \cdot 1 \\ 0 \cdot 0 \cdot 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 \\ 1 \end{bmatrix} = \hat{e}_y \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 835, 588, 877]]<|/det|>
\[ S_y \cdot u = \begin{bmatrix} -1 & 0 \\ 0 & 1 \end{bmatrix}. \begin{bmatrix} 3 \\ 2 \end{bmatrix} =  \begin{bmatrix} -1 \cdot 3 + 0 \cdot 2 \\ 0 \cdot 3 \cdot 1 \cdot 2 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} -3 \\ 2 \end{bmatrix}. \]