<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[124, 83, 671, 105]]<|/det|>
\[r = \sqrt{4^2 + 4^2} = 4\sqrt{2}, \quad \varphi = \arctan(-1) + \sigma\pi = -\pi/4 + 0\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[418, 115, 570, 137]]<|/det|>
\[z = 4\sqrt{2} e^{-i\pi/4}\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 139, 145, 156]]<|/det|>
b) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 156, 735, 179]]<|/det|>
\[r = \sqrt{3+1} = 2, \quad \varphi = \arctan(-1/\sqrt{3}) + \sigma\pi = -\pi/6 + \pi = 5\pi/6\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[433, 189, 550, 210]]<|/det|>
\[z = 2e^{i5\pi/6}\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 225, 624, 246]]<|/det|>
(Korrektur des Winkels um +π wegen \(x = -\sqrt{3} < 0\)) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 246, 145, 263]]<|/det|>
c) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 263, 441, 281]]<|/det|>
Umrechnung in arithmetische Form: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[192, 283, 370, 304]]<|/det|>
\[z = re^{i\varphi} \to x + yi\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 321, 365, 340]]<|/det|>
\[x = r \cos \varphi, \quad y = r \sin \varphi\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 341, 572, 364]]<|/det|>
\[x = 2\cos(-\pi/6) = \sqrt{3}, \quad y = 2\sin(-\pi/6) = -1\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[435, 374, 546, 395]]<|/det|>
\[z = \sqrt{3} - i\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 400, 145, 417]]<|/det|>
d) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 416, 588, 439]]<|/det|>
\[x = \sqrt{2} \cos(3\pi/4) = -1, \quad y = \sqrt{2} \sin(3\pi/4) = 1\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[435, 454, 549, 472]]<|/det|>
\[z = -1 + i\]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[114, 489, 448, 506]]<|/det|>
3. Umwandlung komplexer Zahlen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 505, 880, 543]]<|/det|>
Berechnen Sie \(2e^{-i\pi/3} - \sqrt{3} + i\) und geben Sie das Ergebnis sowohl in arithmetischer als auch in Exponentialform an. 

<|ref|>image<|/ref|><|det|>[[139, 559, 800, 714]]<|/det|>
 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 716, 595, 736]]<|/det|>
Umwandlung von \(z_1 = 2e^{-i\pi/3}\) in arithmetische Form: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[350, 736, 629, 756]]<|/det|>
\[r \exp(i\varphi) = r \cos\varphi + i \sin\varphi\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 767, 370, 786]]<|/det|>
\[\text{mit } r = 2, \varphi = -\pi/3 \quad \rightsquigarrow\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[275, 796, 707, 817]]<|/det|>
\[z_1 = 2\cos(-\pi/3) + i2\sin(-\pi/3) = 1 - \sqrt{3}i\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 817, 790, 839]]<|/det|>
\[Es ergibt sich für die Summe \(z = x + iy = z_1 - \sqrt{3} + i = 1 - \sqrt{3} + (1 - \sqrt{3})i\)\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 853, 418, 872]]<|/det|>
Umwandlung in Exponentialform: