<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 81, 139, 99]]<|/det|>
f) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 99, 515, 139]]<|/det|>
\[ \frac{1+i}{1-i} = \frac{(1+i) \cdot (1+i)}{1^2 + (-1)^2} = \frac{1+i+i-1}{1+1} = \frac{2i}{2} = \frac{i}{2} \]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[114, 157, 450, 175]]<|/det|>
## 6. Potenzen mit komplexen Zahlen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 174, 758, 209]]<|/det|>
Vereinfachen Sie den gegebenen Term soweit wie möglich mit Hilfe der Rechenregeln für komplexe Zahlen. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 207, 160, 225]]<|/det|>
a) \(i^3\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 224, 195, 243]]<|/det|>
c) \((-i)^2\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 242, 260, 263]]<|/det|>
e) \((2i)^7 + (7i)^2\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 277, 145, 295]]<|/det|>
a) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 291, 384, 315]]<|/det|>
\[ \frac{i^3}{i} = i^{2+1} = i^2 \cdot i = (-1) \cdot i = -\frac{i}{i}. \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 315, 145, 333]]<|/det|>
b) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 330, 422, 355]]<|/det|>
\[ \frac{i^4}{i} = i^{2+2} = i^2 \cdot i^2 = (-1) \cdot (-1) = \frac{1}{i}. \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 355, 145, 373]]<|/det|>
c) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 372, 410, 397]]<|/det|>
\[ \frac{(-i)^2}{i} = (-1)^2 \cdot i^2 = 1 \cdot (-1) = -\frac{1}{i}. \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 400, 145, 418]]<|/det|>
d) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 416, 419, 441]]<|/det|>
\[ \frac{(-i)^3}{i} = (-1)^3 \cdot i^3 = (-1) \cdot (-i) = \frac{i}{i}. \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 443, 145, 461]]<|/det|>
e) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 461, 686, 486]]<|/det|>
\[ \frac{(2i)^7 + (7i)^2}{i} = 2^7 \cdot i^7 + 7^2 \cdot i^2 = 128 \cdot i^{4+3} + 49 \cdot (-1) = 128 \cdot i^4 \cdot i^3 - 49 \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[216, 499, 500, 518]]<|/det|>
\[ = 128 \cdot 1 \cdot (-i) - 49 = \frac{-49 - 128i}{i}. \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 521, 139, 539]]<|/det|>
f) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 538, 765, 572]]<|/det|>
\[ \left(-\sqrt{2}i\right)^8 + (3i)^4 = (-1)^8 \cdot \left(2^{\frac{i}{2}}\right)^8 \cdot i^8 + 3^4 \cdot i^4 = 1 \cdot 2^{\frac{i}{2}} \cdot i^{4+2} + 81 \cdot 1 = 1 \cdot 2^4 \cdot 1 + 81 \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[252, 584, 391, 604]]<|/det|>
\[ = 16 + 81 = \frac{97}{i}. \]