<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[140, 87, 527, 131]]<|/det|>
\[ \frac{\operatorname{tr}(S_y)}{\operatorname{tr}(S_y)} = \operatorname{tr}\left(\begin{bmatrix} -1 & 0 \\ 0 & 1 \end{bmatrix}\right) = -1 + 1 = 0 \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[130, 140, 730, 186]]<|/det|>
\[ \frac{\det(S_y)}{\det(S_y)} = \det\left(\begin{bmatrix} -1 & 0 \\ 0 & 1 \end{bmatrix}\end{bmatrix}\right) = (-1) \cdot 1 - 0 \cdot 0 = -1 - 0 = -\frac{1}{1}. \]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[115, 206, 475, 223]]<|/det|>
## 3. Spur und Determinante berechnen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 222, 602, 240]]<|/det|>
Berechnen Sie jeweils die Spur und die Determinante. 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 243, 313, 281]]<|/det|>
a) \(\begin{pmatrix} 2 & 3 \\ 4 & 5 \end{pmatrix}\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[372, 243, 480, 281]]<|/det|>
b) \(\begin{pmatrix} 2 & 3 \\ 4 & 6 \end{pmatrix}\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 293, 313, 353]]<|/det|>
d) \(\begin{pmatrix} -2 & 4 & 8 \\ 1 & -2 & -4 \\ 6 & -3 & 12 \end{pmatrix}\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[372, 293, 580, 363]]<|/det|>
e) \(\begin{pmatrix} 1 & 0 & 3 & 0 \\ 4 & -2 & 12 & 6 \\ 1 & 2 & 3 & -4 \\ 3 & 3 & 15 & -2 \end{pmatrix}\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 365, 390, 452]]<|/det|>
g) \(\begin{pmatrix} 2 & -3 & 5 & 1 & 4 \\ 2 & -3 & 1 & -6 & 18 \\ 4 & -3 & 9 & 6 & 10 \\ -2 & 4 & -6 & -1 & -1 \\ -6 & 11 & -23 & -14 & 9 \end{pmatrix}\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[635, 238, 866, 451]]<|/det|>
c) \(\begin{pmatrix} -1 & 3 & 0 \\ 0 & 2 & 0 \\ 1 & 2 & -1 \end{pmatrix}\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 465, 290, 483]]<|/det|>
a) \(\operatorname{tr}(A) = 2 + 5 = 7.\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[130, 496, 433, 516]]<|/det|>
\[\frac{\operatorname{det}(A)}{\operatorname{det}(A)} = 2 \cdot 5 - 4 \cdot 3 = 10 - 12 = -\frac{2}{2}.\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 540, 156, 556]]<|/det|>
b) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 556, 264, 573]]<|/det|>
\(\operatorname{tr}(A) = 2 + 6 = 8\)

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 572, 825, 606]]<|/det|>
Da bei der Matrix A die 2. Spalte ein Vielfaches der Ersten ist, verschwindet die Determinante: \(\det(A) = 0\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 606, 144, 622]]<|/det|>
c) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[130, 625, 375, 647]]<|/det|>
\[\frac{\operatorname{tr}(A)}{\operatorname{det}(A)} = (-1) + 2 + (-1) = 0.\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 658, 759, 710]]<|/det|>
\[\frac{\operatorname{det}(A)}{\operatorname{det}(A)} = (-1) \cdot 2 \cdot (-1) + 1 \cdot 3 \cdot 0 + 0 \cdot 2 \cdot 0 - 1 \cdot 2 \cdot 0 - 0 \cdot 3 \cdot (-1) - (-1) \cdot 2 \cdot 0 \\ = 2 + 0 + 0 - 0 - 0 - 0 = 2.\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 711, 144, 727]]<|/det|>
d) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 727, 277, 744]]<|/det|>
\(\operatorname{tr}(A) = -2 \cdot 2 + 12 = 8\)

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 744, 848, 778]]<|/det|>
Die zweite Zeile von A ist ein Vielfaches der ersten Zeile. Deswegen verschwindet die Determinante: \(\det(A) = 0\) 

<|ref|>text<|/ref|> numerators<|/ref|><|det|>[[115, 778, 144, 794]]<|/det|>
e) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[130, 796, 410, 820]]<|/det|>
\[\frac{\operatorname{tr}(A)}{\operatorname{det}(A)} = 1 + (-2) + 3 + (-2) = 0.\]