Ableitung der Accus-Funktion: (wichtig f√ºr Integration)

- $f(x)=a r c \sin x$
- $f(x)=a r c \sinh x$
$f^{\prime}(x)=\frac{1}{\sqrt{1-x^{2}}}$
- $f(x)=a r c \cos x$
- $f(x)=a r c \cosh x$
$f^{\prime}(x)=-\frac{1}{\sqrt{1-x^{2}}}$
$f^{\prime}(x)=\frac{1}{\sqrt{x^{2}-1}}$
- $f(x)=a r c \tan x$
- $f(x)=a r c \tanh x$
$f^{\prime}(x)=\frac{1}{1+x^{2}}$
$f^{\prime}(x)=\frac{1}{1-x^{2}}$
- $f(x)=a r c \cot x$
- $f(x)=a r c \coth x$
$f^{\prime}(x)=\frac{1}{1-x^{2}}$

Ableitung der Hyperbelfunktionen :
$\rightarrow$ exponentielle Schreibweise nutzen

- $\sinh (x)=\frac{e^{x}-e^{-x}}{2} \rightarrow \sinh ^{\prime}(x)=\cosh (x)$
- $\cosh (x)=\frac{e^{x}+e^{-x}}{2} \rightarrow \cos h^{\prime}(x)=\sin h(x)$
- $\tanh (x)=\frac{\sinh (x)}{\cosh (x)} \rightarrow \tanh ^{\prime}(x)=1-\tanh ^{2}(x)=\frac{1}{\cosh ^{2}(x)}$
- $\operatorname{coth}(x)=\frac{\cosh (x)}{\sinh (x)} \rightarrow \operatorname{coth}^{\prime}(x)=1-\operatorname{coth}^{2}(x)=-\frac{1}{\sinh ^{2}(x)}$

Bsp: $\quad f(x)=\frac{1+\cos x}{1-\sin x}$

$$
\begin{aligned}
f^{\prime}(x) & =\frac{(-\sin x) \cdot(1-\sin x)-(1+\cos x) \cdot(-\cos x)}{(1-\sin x)^{2}} \\
& =\frac{-\sin x+\sin ^{2} x+\cos x+\cos ^{2} x}{(1-\sin x)^{2}} \quad \sin ^{2} x+\cos ^{2} x=1 \\
& =\frac{1-\sin x+\cos x}{(1-\sin x)^{2}}
\end{aligned}
$$