Ableitung von natürlichen Logarithmusfunktionen:
$f(x)=l n x$
$f^{\prime}(x)$ durch Nutzung der Inversenregel :
$\left(f^{-1}(y)\right)^{\prime}=\frac{1}{f^{\prime}\left(f^{-1}(y)\right)}$
$(l n y)^{\prime}=\frac{1}{e^{l n y}}=\frac{1}{y}$
$\rightarrow f(x)=l n x$
$f^{\prime}(x)=\frac{1}{x}$
$\rightarrow$ natürliche Exponenhialfunktion sehr wichtig zum Lösen von
Differentialgleichungen
$f(x)=a^{x}=\exp \left(\ln a^{x}\right)=e^{\ln a^{x}}$
$f^{\prime}(x)=e^{x \cdot \ln a} \cdot \ln a=a^{x} \cdot \ln a$
ausere innere
Ableitung

$$
\rightarrow 2 a=\ln a
$$

verallgemeinerte Exponentialfunktion

$$
f(x)=y_{0} \cdot a^{\frac{x-x_{0}}{2}}
$$

$$
\begin{aligned}
& a \in R^{+} \backslash\{1\} \\
& x_{0} \in \mathbb{R}, y_{0} \in \mathbb{R} \backslash\{0\}
\end{aligned}
$$

$f^{\prime}(x)=y_{0} \cdot \ln a \cdot \frac{1}{2} \cdot a^{\frac{x-x_{0}}{2}}$

$$
=\frac{y_{0} \cdot \ln a}{2} \cdot a^{\frac{x-x_{0}}{2}}
$$

Bsp: $\quad \begin{aligned} & f(x)=9 \cdot 3^{\frac{x-2}{2}} \\ & f^{\prime}(x)=\frac{3 \cdot \ln 3}{3} \cdot 3^{\frac{x-2}{2}} \\ & \quad=1,98 \cdot 3^{\frac{x-2}{2}}\end{aligned} \quad \begin{aligned} & f(x)=\frac{1}{2} \cdot 5^{\frac{x-3}{10}} \\ & f^{\prime}(x)=\frac{1 \cdot \ln 5}{10} \cdot 5^{\frac{x-3}{10}} \\ & \quad=0,08 \cdot 5^{\frac{x-3}{10}}\end{aligned}
$$