<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[159, 81, 690, 156]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\Leftrightarrow \quad & \ln(|y|) = 2x + c \quad \quad |e^{\dots} \\
\Leftrightarrow \quad & |y| = e^{2x+c} = e^{2x} \cdot e^c = C_1 \cdot e^{2x} \\
\Leftrightarrow \quad & y(x) = \pm C_1 \cdot e^{2x} = C_2 \cdot e^{2x}
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[119, 163, 511, 183]]<|/det|>
für \(x \in \mathbb{R}\) mit \(c \in \mathbb{R}\), \(C_1 \in \mathbb{R}^+\) und \(C_2 \in \mathbb{R} \setminus \{0\}\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 182, 856, 202]]<|/det|>
Allgemeine Lösung durch Kombination der statischen und nicht statischen Lösung: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[122, 203, 395, 228]]<|/det|>
\[
y(x) = C \cdot e^{2x} \quad \text{mit} \quad C \in \mathbb{R}.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 232, 145, 250]]<|/det|>
b) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 248, 387, 267]]<|/det|>
Statische Lösungen: \(y_s(x) = 0\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 265, 856, 284]]<|/det|>
Nicht statische Lösungen mit der Methode der Trennung der Variablen bestimmen: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[354, 284, 690, 303]]<|/det|>
\[
y' = x \cdot y \quad |: y
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[152, 308, 740, 348]]<|/det|>
\[
\Leftrightarrow \quad \frac{1}{y} \cdot y' = x \quad \left| \int \dots dx \right.
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[152, 350, 460, 390]]<|/det|>
\[
\Leftrightarrow \quad \int \frac{1}{y} \cdot y' dx = \int \frac{1}{y} dy = \int x dx
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[152, 391, 688, 430]]<|/det|>
\[
\Leftrightarrow \quad \ln(|y|) = \frac{1}{2} x^2 + c \quad |e^{\dots}
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[152, 426, 625, 455]]<|/det|>
\[
\Leftrightarrow \quad |y| = e^{\frac{1}{2}x^2 + c} = e^{\frac{1}{2}x^2} \cdot e^c = C_1 \cdot e^{\frac{1}{2}x^2}
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[152, 457, 574, 477]]<|/det|>
\[
\Leftrightarrow \quad y(x) = \pm C_1 \cdot e^{\frac{1}{2}x^2} = C_2 \cdot e^{\frac{1}{2}x^2}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 485, 508, 504]]<|/det|>
für \(x \in \mathbb{R}\) mit \(c \in \mathbb{ R}\), \(C_1 \in \mathbb{R}^+\) und \(C_2 \notin \mathbb{R} \setminus \{0\}\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115,_{}_{} \text{Allgemeine Lösung durch Kombination der statischen und nicht statischen Lösung:} 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[122, 530, 395, 555]]<|/det|>
\[
y(x) = C \cdot e^{\frac{1}{2}x^2} \quad \text{mit} \quad C \in \mathbb{R}.
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 560, 145, 577]]<|/det|>
c)

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 575, 387, 594]]<|/det|>
Statische Lösungen: \(y_s(x) = 0\). 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 592, 856, 611]]<|/det|>
\[
\text{Nicht statische Lösungen mit der Methode der Trennung der Variablen bestimmen:}
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[354, 611, 690, 632]]<|/det|>
\[
y' = 1 \cdot y^2 \quad |: y^2
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[119, 636, 730, 675]]<|/det|>
\[
\Leftrightarrow \quad \frac{1}{y^2} \cdot y' = 1 \quad \left| \int \dots dx \right.
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[119, 678, 456, 718]]<|/det|>
\[
\Leftrightarrow \quad \int \frac{1}{y^2} \cdot y' dx = \int \frac{1}{y^2} dy = \int 1 dx
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[119, 721, 736, 760]]<|/det|>
\[
\Leftrightarrow \quad -\frac{1}{y} = x + c \quad | - \text{rez}(\dots)
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[119, 761, 625, 797]]<|/det|>
\[
\Leftrightarrow \quad y(x) = -\frac{1}{x+c} = -\frac{1}{x-C} = \frac{1}{C-x}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 797, 357, 816]]<|/det|>
für \(x \in \mathbb{R} \setminus \{C\}\) mit \(c, C \in \mathbb{R}\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 817, 856, 837]]<|/det|>
Allgemeine Lösung durch Kombination der statischen und nicht statischen Lösung: 
</br> 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[122, 835, 540, 895]]<|/det|>
\[
y(x) = \begin{cases} 0 & \text{für } x \in \mathbb{R} \\ \frac{1}{C-x} & \text{für } x \in \mathbb{R} \setminus \{C\} \text{ mit } C \in \mathbb{R}. \end{cases}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 897, 145, 915]]<|/det|>
d)