<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[114, 81, 420, 100]]<|/det|>
3. Lösung von DGL 1. Ordnung 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 98, 856, 133]]<|/det|>
Überprüfen Sie, ob die gegebenen Funktionen jeweils eine Lösung der gegebenen DGL 1. Ordnung sind. 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 131, 744, 172]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\text{a) DGL: } y' &= 0 && \text{b) DGL: } y' &= y \\
y_1(x) &= 0; y_2(x) &= -7 && y_1(x) &= e^x; y_2(x) = 3e^x
\end{align*}
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 184, 835, 225]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\text{c) DGL: } y' &= 2y && \text{d) DGL: } y' &= 1 + y^2 \\
y_1(x) &= e^{2x}; y_2(x) &= 4e^{2x} && y_1(x) = \tan x; y_2(x) = \tan(x + 1)
\end{align*}
\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 238, 803, 285]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\text{e) DGL: } y' y &= 1 && \text{f) DGL: } (1 + y^2) + (1 + x^2) \cdot y' &= 0 \\
y_1(x) &= \sqrt{2x}; y_2(x) &= \sqrt{2x - 3} && y(x) = \frac{k-x}{1+kx}
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[119, 302, 699, 322]]<|/det|>
a) Wir betrachten eine ODE und zwei Funktionen, nämlich 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[411, 335, 741, 357]]<|/det|>
\[
y' = 0; \quad y_1(x) = 0, \quad y_2(x) = -7.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 369, 220, 388]]<|/det|>
Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[440, 400, 715, 426]]<|/det|>
\[
\frac{y_1'(x) = 0}{\text{und}} \quad \frac{y_2'(x) = 0}{\text{und}}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 445, 697, 466]]<|/det|>
b) Wir betrachten eine ODE und zwei Funktionen, nämlich 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[0.5ex] 
\[
y' = y; \quad y_1(x) = e^x, \quad y_2(x) = 3e^x.
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 513, 220, 531]]<|/det|>
Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[346, 543, 808, 572]]<|/det|>
\[
\frac{y_1'(x) = e^x = y_1(x)}{\text{und}} \quad \frac{y_2'(x) = 3e^x = y_2(x)}{\text{und}}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 590, 697, 610]]<|/det|>
c) Wir betrachten eine ODE und zwei Funktionen, nämlich 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|> [[0.5ex] 
\[
y' = 2y; \quad y_1(x) = e^{2x}, \quad y_2(x) = 4e^{2x}.
\] 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 658, 220, 677]]<|/det|>
Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[278, 689, 875, 717]]<|/det|>
\[
\frac{y_1'(x) = 2 \cdot e^{2x} = 2 \cdot y_1(x)}{\text{und}} \quad \frac{y_2'(x) \cdot 4 \cdot 2 \cdot e^{2x} = 2 \cdot y_2(x)}{\text{und}}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[119, 727, 661, 747]]<|/det|>
d) Wir betrachten eine ODE und zwei Funktionen, nämlich 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[-0.5ex] 
\[
y' = 1 + y^2; \quad y_1(x) = \tan(x), \quad y_2(x) = \tan(x + 1).
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[149, 794, 220, 812]]<|/det|>
Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[188, 823, 875, 850]]<|/det|>
\[
\frac{y_1'(x) = 1 + \tan^2(x) = \frac{1 + y_1^2(x)}{\text{und}} \quad \frac{y_2'(x) = 1 + \tan^2(x + 1) = \frac{1 + y_2^2(x)}{\text{und}}}
\]