<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 83, 144, 100]]<|/det|>
a) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 99, 185, 116]]<|/det|>
Es gilt: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[122, 118, 512, 140]]<|/det|>
\[ \dot{x}(t) = C \cdot \dot{x}_1(t) \quad \text{und} \quad \ddot{x}(t) = C \cdot \ddot{x}_1(t). \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 141, 427, 159]]<|/det|>
Eingesetzt in die DGL erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[117, 156, 691, 196]]<|/det|>
\[ \ddot{x} + \omega^2 x = C \cdot \ddot{x}_1 + \omega^2 \cdot C \cdot x_1 = C \cdot \left( \ddot{x}_1 + \omega^2 x_1 \right) = C \cdot 0 = 0. \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 199, 144, 216]]<|/det|>
b) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 215, 180, 233]]<|/det|>
Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 231, 593, 253]]<|/det|>
\[ \dot{x}(t) = \dot{x}_1(t) + \dot{x}_2(t) \quad \text{und} \quad \ddot{x}(t) = \ddot{x}_1(t) + \ddot{x}_2(t) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 252, 427, 270]]<|/det|>
Eingesetzt in die DGL erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 268, 689, 338]]<|/det|>
\[ \ddot{x} + \omega^2 x = \ddot{x}_1 + \ddot{x}_2 + \omega^2 \cdot (x_1 + x_2) = \ddot{x}_1 + \ddot{x}_2 + \omega^2 \cdot x_1 + \omega^2 \cdot x_2 \\ = \underbrace{\ddot{x}_1 + \omega^2 \cdot x_1}_{\text{= 0}} + \underbrace{\ddot{x}_2 + \omega^2 \cdot x_2}_{\text{= 0}} = 0 + 0 = 0. \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 339, 144, 357]]<|/det|>
c) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 355, 180, 373]]<|/det|>
Es gilt 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 370, 666, 393]]<|/det|>
\[ \dot{x}(t) = C_1 \cdot \dot{x}_1(t) + C_2 \cdot \dot{x}_2(t) \quad \text{und} \quad \ddot{x} (t) = C_1 \cdot \ddot{x}_1(t) + C_2 \cdot \ddot{x}_2(t) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 390, 427, 408]]<|/det|>
Eingesetzt in die DGL erhalten wir 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[0, 0, 0, 0]]<|/det|>
\[ \ddot{x} + \omega^2 x = C_1 \cdot \ddot{x}_1 + C_2 \cdot \ddot{x}_2 + \omega^2 \cdot (C_1 \cdot x_1 + C_2 \cdot x_2) \\ = C_1 \cdot \ddot{x}_1 + C_2 \cdot \ddot x_2 + \omega^2 \cdot C_1 \cdot x_1 + \omega^2 \cdot C_2 \cdot x_2 \\ = C_1 \cdot \left( \ddot{x}_1 + \omega^2 \cdot x_1 \right) + C_2 \cdot \left( \ddot{x}_2 + \omega^2 \cdot x_2 \right) = 0 + 0 = 0. \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, (e) 0.0.0.0.0.0.0.0.0.0.0) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 525, 744, 544]]<|/det|>
3. Aussagen über freie ungedämpfte harmonische Schwingungen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 542, 844, 577]]<|/det|>
Sei \(\omega > 0\) und \(x_0, v_0 \in \mathbb{R}\). Gegeben sei das folgende AWP der freien ungedämpften harmonischen Schwingung: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 575, 280, 593]]<|/det|>
\[ \text{DGL: } \ddot{x} + \omega^2 x = 0 \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[114, 592, 250, 611]]<|/det|>
\[ \text{AB: } x(t_0) = x_0 \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[152, 610, 255, 629]]<|/det|>
\[ \dot{x}(t_0) = v_0. \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 634, 679, 653]]<|/det|>
Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch? 

<|ref|>table<|/ref|><|det|>[[114, 650, 880, 805]]<|/det|>
<table><tr><td></td><td>wahr</td><td>falsch</td></tr><tr><td>a) Ist \(x_1\) eine Lösung der DGL, dann auch die Funktion \(x_2 = -5x_1\).</td><td>X</td><td></td></tr><tr><td>b) Sind \(x_1\) und \(x_2\) Lösungen des AWP, dann auch die Funktion \(x_3 = x_2 - x_1\).</td><td></td><td>X</td></tr><tr><td>c) Verdoppelt man \(x_0\) und \(v_0\), dann verdoppelt sich auch die Amplitude der Lösung des AWP.</td><td>X</td><td></td></tr><tr><td>d) Die Amplitude der Lösung des AWP hängt von \(\omega\).</td><td>X</td><td></td></tr><tr><td>e) Die Frequenz der Lösung des AWP ist unabhängig von den Parametern der AB, also von \(x_0\) und \(v_0\).</td><td>X</td><td></td></tr></table>