<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 82, 142, 99]]<|/det|>
a) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 98, 852, 137]]<|/det|>
\(y_1(x)\) sei eine Lösung der DGL und es sei \(C\epsilon\mathbb{R}\). Ableitungen von \(y(x) := C \cdot y_1(x)\):
\(y'(x) := C \cdot y_1'(x)\) und \(y''(x) := C \cdot y_1''(x)\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 134, 323, 152]]<|/det|>
Einsetzen in die DGL: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[125, 159, 876, 228]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
\frac{a y'' + b y' + c y}{=} &= a \cdot C \cdot y_1'' + b \cdot C \cdot y_1' + c \cdot C \cdot y_1 = C \cdot \underbrace{(a \cdot y_1'' + b \cdot y_1' + c \cdot y_1)}_{= 0} \\
&= C \cdot 0 = \underline{0}.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 229, 147, 246]]<|/det|>
b) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 245, 521, 265]]<|/det|>
Ableitungen von \(y(x) = y_1(x) + y_2(x)\) bilden: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[122, 270, 660, 303]]<|/det|>
\[
y'(x) = y_1'(x) + y_2'(x) \quad \text{und} \quad y''(x) = y_1''(x) + y_2''(x)
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 294, 320, 312]]<|/det|>
und in DGL einsetzen: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[122, 315, 785, 420]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
a y'' + b y' + c y &= a \cdot (y_1'' + y_2'') + b \cdot (y_1' + y_2') + c \cdot (y_1 + y_2) \\
&= a \cdot y_1'' + a \cdot y_2'' + b \cdot y_1' + b \cdot y_2' + c \cdot y_1 + c \cdot y_2 \\
&= \underbrace{a y_1'' + b y_1' + c y_1}_{= 0} + \underbrace{a y_2'' + b y_2' + c y_2}_{= 0} = 0 + 0 = \underline{0}.
\end{align*}
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, directly, 147, 233]]<|/det|>
c) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 432, 142, 449]]<|/det|>
c) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 446, 590, 466]]<|/det|>
Ableitungen von \(y(x) := C_1 \cdot y_1(x) + C_2 \cdot y_2(x)\) bilden: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[122, 468, 870, 504]]<|/det|>
\[
y'(x) = C_1 \cdot y_1'(x) + C_2 \cdot y_2'(x) \quad \text{und} \quad y''(x)=C_1 \cdot y_1''(x) + C_2 \cdot y_2''(x)
\]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 490, 323, 508]]<|/det|>
und in DGL einsetzen: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[122, 508, 876, 610]]<|/det|>
\[
\begin{align*}
a y'' + b y' + c y &= \underbrace{a \cdot (C_1 \cdot y_1'' + C_2 \cdot y_2'')}_{= 0} + \underbrace{b \cdot (C_1 \cdot y_1' + C_2 \cdot y_2')}_{= 0} + \underbrace{c \cdot (C_1 \cdot y_1 + C_2 \cdot y_2)}_{= 0} \\
&= \underbrace{a \cdot C_1 \cdot y_1'' + a \cdot C_2 \cdot y_2' + b \cdot C_1 \cdot y_1' + b \cdot C_2 \cdot y_2 + c \cdot C_1 \cdot y_1 + c \cdot C_2 \cdot y_2}_{= 0} \\
&= \underbrace{C_1 \cdot (a y_1'' + b y_1' + c y_1)}_{= 0} + \underbrace{C_2 \cdot (a y_2'' + b y_2' + c y_2)}_{= 0} = 0 + 0 = \underline{0}.
\end{align*}

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 625, 644, 644]]<|/det|>
3. DGL 2. Ordnung mit verschwindender Diskriminante 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 642, 803, 661]]<|/det|>
Seien \(a, b, c \in \mathbb{R}\) mit \(a \neq 0\). Gegeben sei die folgende linear homogene DGL 2. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 659, 878, 695]]<|/det|>
Ordnung mit konstanten Koeffizienten \(ay'' + by' + cy = 0\). Ausserdem gelte \(D = b^2 - 4ac = 0\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 694, 840, 733]]<|/det|>
a) Zeigen Sie, dass das charakteristische Polynom genau eine Nullstelle bei \(\lambda = -\frac{b}{2a}\) hat. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 732, 610, 752]]<|/det|>
b) Drücken Sie den Koeffizienten c durch a und b aus. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 750, 636, 770]]<|/det|>
c) Zeigen Sie, dass \(y_1(x) = e^{\lambda x}\) eine Lösung der DGL ist. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 768, 661, 789]]<|/det|>
d) Zeigen Sie, dass \(y_2(x) = x \cdot e^{\lambda x}\) eine Lösung der DGL ist. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[1152, 805, 142, 822]]<|/det|>
a) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[115, 820, 860, 839]]<|/det|>
Charakteristisches Polynom: \(p(\lambda) = a\lambda^2 + b\lambda + c\) mit Diskriminante \(D = b^2 - 4ac = 0\). Als Nullstelle ergibt sich \(\lambda = -\frac{b}{2a}\) durch Einsetzen in Mitternachtsformel.