<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[114, 81, 350, 100]]<|/det|>
## 6. Feder-Masse-System 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 98, 864, 166]]<|/det|>
Ein schwingungsfähiges mechanisches Feder-Masse-System mit den Kenngrössen \(m = 20 \, \text{kg}\), \(b = 40 \, \text{kg/s}\) und Federkonstante \(k = c = 100 \, \text{N/m}\) wird durch die von aussen einwirkende zeitabhängige Kraft \(F(t) = 20N \cdot \sin(\omega t)\) zu erzwungenen Schwingungen erregt. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 163, 744, 183]]<|/det|>
a) Bestimmen Sie die allgemeine Lösung der Schwingungsgleichung. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 180, 857, 233]]<|/det|>
b) Wie lautet die stationäre Lösung der Schwingungsgleichung? Zeichnen Sie die Resonanzkurve \(A = A(\omega)\) sowie den Frequenzgang der Phasenverschiebung \(\varphi\) zwischen Erregerschwingung und erzwungener Schwingung. 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 230, 875, 266]]<|/det|>
c) Bestimmen und skizzieren Sie die stationäre Lösung für die Erregerkreisfrequenz \(\omega = 1/s\). 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 281, 144, 299]]<|/det|>
a) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 298, 875, 344]]<|/det|>
Schwingungsgleichung (reelle Form): \(\ddot{x} + 2\dot{x} + 5x = \sin(\omega t)\); \(\lambda_{1/2} = -1 \pm 2j\); \(x_0 = e^{-t}[C_1 \cdot \sin(2t) + C_2 \cdot \cos(2t)]\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 345, 702, 371]]<|/det|>
Schwingungsgleichung in komplexer Form: \(\ddot{x} + 2\dot{x} + 5x = e^{j\omega t}\) 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[122, 373, 592, 393]]<|/det|>
Komplexer Lösungsansatz für eine partikuläre Lösung: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[122, 395, 460, 418]]<|/det|>
\[x_p = A \cdot e^{j(\omega t - \varphi)} = A \cdot e^{-j\varphi} \cdot e^{j\omega t}\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[122, 420, 779, 456]]<|/det|>
\[A \cdot e^{-j\varphi} \left(-\omega^2 + j2\omega + 5\right) = 1 \quad \Rightarrow \quad (5 - \omega^2) + j(2\omega) = \frac{1}{A} \cdot e^{j\varphi}\]

<|ref|>image<|/ref|><|det|>[[130, 465, 541, 602]]<|/det|>
 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[114, 602, 375, 622]]<|/det|>
Mit Hilfe der Abbildung folgt: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[122, 624, 383, 675]]<|/det|>
\[\left(\frac{1}{A}\right)^2 = (5 - \omega^2)^2 + 4\omega^2\]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[122, 679, 380, 728]]<|/det|>
\[A = \frac{1}{\sqrt{(5 - \omega^2)^2 + 4\omega^2}}\]