<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[189, 10, 710, 40]]<|/det|>
Eine nicht konvergente Reihe divergiert. 

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[28, 66, 330, 98]]<|/det|>
## 1. Spezielle Reihen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[83, 106, 408, 135]]<|/det|>
- Geometrische Reihe 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 140, 597, 277]]<|/det|>
\[ \sum_{k=m}^{\infty} x^k = \lim_{n \to \infty} \sum_{k=m}^{n} x^k \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[300, 280, 595, 275]]<|/det|>
\[ = \begin{cases} \frac{x^m}{1-x} & x \in J-1; 1[J] \\ \text{(divergent)} & |x| > 1 \end{cases} \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[20, 300, 460, 342]]<|/det|>
Bsp: 
- \(\sum_{k=1}^{\infty} 3^k = \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} 3^k\) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[255, 360, 770, 400]]<|/det|>
\[ = \lim_{n \to \infty} (3^1 + 3^2 + 3^3 \dots) \to \infty \quad \text{divergent} \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[150, 415, 580, 456]]<|/det|>
\[ \sum_{k=1}^{\infty} \left(\frac{1}{3}\right)^k = \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} \left(\frac{1}{3}\right)^k \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[275, 470, 585, 512]]<|/det|>
\[ = \lim_{n \to \infty} \frac{\left(\frac{1}{3}\right)^1}{1 - \frac{1}{3}} = \frac{1}{3} \cdot \frac{3}{2} = \frac{1}{2} \]

<|ref|>sub_title<|/ref|><|det|>[[83, 555, 330, 584]]<|/det|>
## 2. Basler Reihen 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[129, 595, 760, 627]]<|/det|>
gehen auf sogenanntes Basler Problem zurück: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[174, 627, 415, 670]]<|/det|>
was ergibt \(\sum_{k=1}^{\infty} \frac{1}{k^2}\)

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[129, 674, 872, 740]]<|/det|>
Basler Mathematiker wie Euler und Bernoulli haben darüber diskutiert, 1735 durch Euler gelöst: \(\sum_{k=1}^{\infty} \frac{1}{k^2} = \frac{\pi^2}{6}\) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[135, 755, 425, 797]]<|/det|>
\[ \sum_{k=1}^{n} \frac{1}{k} \xrightarrow{n \to \infty} \infty \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[135, 814, 472, 857]]<|/det|>
\[ \sum_{k=1}^{n} \frac{(-1)^{k+1}}{k} \xrightarrow{n \to \infty} \text{en 2.} \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[135, 874, 430, 916]]<|/det|>
\[ \sum_{k=1}^{n} \frac{(-1)^{n+1}}{k^2} \xrightarrow{n \to \infty} \frac{\pi^2}{12} \]