d) Die Funktion $f: \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}, x \mapsto f(x):=x^{2}$ quadriert jedes Elementes aus $\mathbb{R}$. Da alle Quadrate von reellen Zahlen positiv sind, betrachten wir die Teilintervalle von positiven und negativen Zahlen in $[-1,2]$ getrennt. Es gilt offensichtlich

$$
\begin{aligned}
f([-1,0]) & =[0,1] \quad \text { und } \quad f([0,2])=[0,4] \\
f^{-1}([-1,0]) & =\{0\} \quad \text { und } \quad f^{-1}([0,2])=[-\sqrt{2}, \sqrt{2}]
\end{aligned}
$$

Damit erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{f([-1,2])} & =f([-1,0] \cup[0,2])=f([-1,0]) \cup f([0,2])=[0,1] \cup[0,4] \\
& =\underline{[0,4]} \\
\underline{f^{-1}([-1,2])} & =f^{-1}([-1,0] \cup[0,2])=f^{-1}([-1,0]) \cup f^{-1}([0,2])=\{0\} \cup[-\sqrt{2}, \sqrt{2}] \\
& =\underline{[-\sqrt{2}, \sqrt{2}]}
\end{aligned}
$$

e) Die Funktion $f: \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}, x \mapsto f(x):=x^{3}$ potenziert jedes Element aus $\mathbb{R}$ mit 3. Im Unterschied zum Quadrieren aus Teilaufgabe d) bleibt dabei das Vorzeichen jedoch erhalten. Es folgt demnach

$$
\begin{aligned}
& \underline{f([-1,2])}=\left[(-1)^{3}, 2^{3}\right]=\underline{[-1,8]} \\
& \underline{f^{-1}([-1,2])}=\left[\sqrt[3]{-1}, \sqrt[3]{2}\right]=\underline{[-1, \sqrt[3]{2}]}
\end{aligned}
$$

f) Die Funktion $f: \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}, x \mapsto f(x):=2^{x}$ potenziert die konstante Basis 2 mit jedem Element aus $\mathbb{R}$. Da alle reellen Potenzen von 2 strikt positiv sind, betrachten wir die Teilintervalle von positiven und negativen Zahlen in $[-1,2]$ getrennt. Es gilt offensichtlich

$$
\begin{aligned}
f([-1,0]) & =[1 / 2,1] \quad \text { und } \quad f([0,2])=[1,4] \\
f^{-1}([-1,0]) & =\varnothing \quad \text { und } \quad f^{-1}([0,2])=]-\infty, 1]
\end{aligned}
$$

Damit erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{f([-1,2])} & =f([-1,0] \cup[0,2])=f([-1,0]) \cup f([0,2])=[1 / 2,1] \cup[1,4] \\
& =\underline{[1 / 2,4]} \\
\underline{f^{-1}([-1,2])} & =f^{-1}([-1,0] \cup[0,2])=f^{-1}([-1,0]) \cup f^{-1}([0,2])=\varnothing \cup]-\infty, 1] \\
& =\underline{[-\infty, 1]}
\end{aligned}
$$