Aus der Ableitung der nat√ºrlichen Exponentialfunktion und mit Hilfe der Ketten-Regel finden wir

$$
\underline{\operatorname{cosh}^{\prime}(x)}=\left(\frac{\mathrm{e}^{x}+\mathrm{e}^{-x}}{2}\right)^{\prime}=\frac{\left(\mathrm{e}^{x}\right)^{\prime}+\left(\mathrm{e}^{-x}\right)^{\prime}}{2}=\frac{\mathrm{e}^{x}+(-1) \cdot \mathrm{e}^{-x}}{2}=\frac{\mathrm{e}^{x}-\mathrm{e}^{-x}}{2}=\underline{\operatorname{sinh}(x)}
$$

c) Wir betrachten die Funktion

$$
\tanh (x)=\frac{\sinh (x)}{\cosh (x)}
$$

Wir zeigen mehrere Varianten, wie die Ableitung von $\tanh (x)$ berechnet und dargestellt werden kann.
Variante 1: Aus den Ergebnissen der Teilaufgaben a) und b) und mit Hilfe der QuotientenRegel finden wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\tanh ^{\prime}(x)} & =\frac{\sinh ^{\prime}(x) \cdot \cosh (x)-\sinh (x) \cdot \cosh ^{\prime}(x)}{\cosh ^{2}(x)}=\frac{\cosh (x) \cdot \cosh (x)-\sinh (x) \cdot \sinh (x)}{\cosh ^{2}(x)} \\
& =\frac{\cosh ^{2}(x)-\sinh ^{2}(x)}{\cosh ^{2}(x)}=\frac{\cosh ^{2}(x)}{\cosh ^{2}(x)}-\frac{\sinh ^{2}(x)}{\cosh ^{2}(x)}=\underline{1-\tanh ^{2}(x)}
\end{aligned}
$$

Variante 2: Aus den Ergebnissen der Teilaufgaben a) und b) und mit Hilfe der QuotientenRegel finden wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\tanh ^{\prime}(x)} & =\frac{\sinh ^{\prime}(x) \cdot \cosh (x)-\sinh (x) \cdot \cosh ^{\prime}(x)}{\cosh ^{2}(x)}=\frac{\cosh (x) \cdot \cosh (x)-\sinh (x) \cdot \sinh (x)}{\cosh ^{2}(x)} \\
& =\frac{\cosh ^{2}(x)-\sinh ^{2}(x)}{\cosh ^{2}(x)}=\underline{\frac{1}{\cosh ^{2}(x)}}
\end{aligned}
$$

d) Wir betrachten die Funktion

$$
\operatorname{coth}(x)=\frac{\cosh (x)}{\sinh (x)}
$$

Wir zeigen mehrere Varianten, wie die Ableitung von $\operatorname{coth}(x)$ berechnet und dargestellt werden kann.
Variante 1: Aus den Ergebnissen der Teilaufgaben a) und b) und mit Hilfe der QuotientenRegel finden wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\operatorname{coth}^{\prime}(x)} & =\frac{\cosh ^{\prime}(x) \cdot \sinh (x)-\cosh (x) \cdot \sinh ^{\prime}(x)}{\sinh ^{2}(x)}=\frac{\sinh (x) \cdot \sinh (x)-\cosh (x) \cdot \cosh (x)}{\sinh ^{2}(x)} \\
& =\frac{\sinh ^{2}(x)-\cosh ^{2}(x)}{\sinh ^{2}(x)}=\frac{\sinh ^{2}(x)}{\sinh ^{2}(x)}-\frac{\cosh ^{2}(x)}{\sinh ^{2}(x)}=\underline{1-\operatorname{coth}^{2}(x)}
\end{aligned}
$$

Variante 2: Aus den Ergebnissen der Teilaufgaben a) und b) und mit Hilfe der QuotientenRegel finden wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\operatorname{coth}^{\prime}(x)} & =\frac{\cosh ^{\prime}(x) \cdot \sinh (x)-\cosh (x) \cdot \sinh ^{\prime}(x)}{\sinh ^{2}(x)}=\frac{\sinh (x) \cdot \sinh (x)-\cosh (x) \cdot \cosh (x)}{\sinh ^{2}(x)} \\
& =\frac{\sinh ^{2}(x)-\cosh ^{2}(x)}{\sinh ^{2}(x)}=\frac{-1}{\sinh ^{2}(x)}=\underline{-\frac{1}{\sinh ^{2}(x)}}
\end{aligned}
$$