Durch beidseitiges Ableiten von (30) mit Hilfe der Ketten-Regel erhalten wir

$$
\begin{aligned}
& \arccos ^{\prime}(\cos (\varphi)) \cdot \cos ^{\prime}(\varphi)=\varphi^{\prime} \\
& \Rightarrow \quad \arccos ^{\prime}(\cos (\varphi)) \cdot(-\sin (\varphi))=1 \quad \mid:(-\sin (\varphi)) \\
& \Rightarrow \quad \arccos ^{\prime}(\cos (\varphi))=-\frac{1}{\sin (\varphi)}=-\frac{1}{\sqrt{1-\cos ^{2}(\varphi)}}
\end{aligned}
$$

Durch die Substitution $x:=\cos (\varphi)$ erhalten wir für alle $x \in]-1,1[$ die ArcuscosinusAbleitung

$$
\underline{\arccos ^{\prime}(x)=-\frac{1}{\sqrt{1-x^{2}}}}
$$

c) Für alle $\varphi \in]-\pi / 2, \pi / 2[$ gilt

$$
\arctan (\tan (\varphi))=\varphi
$$

Durch beidseitiges Ableiten von (36) mit Hilfe der Ketten-Regel erhalten wir

$$
\begin{aligned}
& \arctan ^{\prime}(\tan (\varphi)) \cdot \tan ^{\prime}(\varphi)=\varphi^{\prime} \\
& \Rightarrow \quad \arctan ^{\prime}(\tan (\varphi)) \cdot\left(1+\tan ^{2}(\varphi)\right)=1 \quad \mid:\left(1+\tan ^{2}(\varphi)\right) \\
& \Rightarrow \quad \arctan ^{\prime}(\tan (\varphi))=\frac{1}{1+\tan ^{2}(\varphi)} .
\end{aligned}
$$

Durch die Substitution $x:=\tan (\varphi)$ erhalten wir für alle $x \in \mathbb{R}$ die Arcustangens-Ableitung

$$
\underline{\arctan ^{\prime}(x)=\frac{1}{1+x^{2}}}
$$

d) Für alle $\varphi \in] 0, \pi[$ gilt

$$
\operatorname{arccot}(\cot (\varphi))=\varphi
$$

Durch beidseitiges Ableiten von (41) mit Hilfe der Ketten-Regel erhalten wir

$$
\begin{aligned}
& \operatorname{arccot}^{\prime}(\cot (\varphi)) \cdot \cot ^{\prime}(\varphi)=\varphi^{\prime} \\
& \Rightarrow \quad \operatorname{arccot}^{\prime}(\cot (\varphi)) \cdot\left(-1-\cot ^{2}(\varphi)\right)=1 \quad \mid:\left(-1-\cot ^{2}(\varphi)\right) \\
& \Rightarrow \quad \operatorname{arccot}^{\prime}(\cot (\varphi))=-\frac{1}{1+\cot ^{2}(\varphi)} .
\end{aligned}
$$

Durch die Substitution $x:=\cot (\varphi)$ erhalten wir für alle $x \in \mathbb{R}$ die ArcuscotangensAbleitung

$$
\underline{\operatorname{arccot}^{\prime}(x)=-\frac{1}{1+x^{2}}}
$$