Variante 1: Mit Hilfe der Quotienten-Regel, (1) und (3) erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\tan ^{\prime}(\varphi)} & =\frac{\sin ^{\prime}(\varphi) \cdot \cos (\varphi)-\sin (\varphi) \cdot \cos ^{\prime}(\varphi)}{\cos ^{2}(\varphi)}=\frac{\cos (\varphi) \cdot \cos (\varphi)-\sin (\varphi) \cdot(-\sin (\varphi))}{\cos ^{2}(\varphi} \\
& =\frac{\cos ^{2}(\varphi)+\sin ^{2}(\varphi)}{\cos ^{2}(\varphi)}=\frac{\cos ^{2}(\varphi)}{\cos ^{2}(\varphi)}+\frac{\sin ^{2}(\varphi)}{\cos ^{2}(\varphi)}=\underline{1+\tan ^{2}(\varphi)}
\end{aligned}
$$

Variante 2: Mit Hilfe der Quotienten-Regel, (1) und (3) erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\tan ^{\prime}(\varphi)} & =\frac{\sin ^{\prime}(\varphi) \cdot \cos (\varphi)-\sin (\varphi) \cdot \cos ^{\prime}(\varphi)}{\cos ^{2}(\varphi)}=\frac{\cos (\varphi) \cdot \cos (\varphi)-\sin (\varphi) \cdot(-\sin (\varphi))}{\cos ^{2}(\varphi} \\
& =\frac{\cos ^{2}(\varphi)+\sin ^{2}(\varphi)}{\cos ^{2}(\varphi)}=\underline{\frac{1}{\cos ^{2}(\varphi)}}
\end{aligned}
$$

c) Für alle $\varphi \in \mathbb{R} \backslash \pi \mathbb{Z}$ gilt

$$
\cot (\varphi)=\frac{\cos (\varphi)}{\sin (\varphi)}
$$

Wir zeigen mehrere Varianten, wie die Ableitung von $\cot (\varphi)$ berechnet und dargestellt werden kann.
Variante 1: Mit Hilfe der Quotienten-Regel, (1) und (3) erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\cot ^{\prime}(\varphi)} & =\frac{\cos ^{\prime}(\varphi) \cdot \sin (\varphi)-\cos (\varphi) \cdot \sin ^{\prime}(\varphi)}{\sin ^{2}(\varphi)}=\frac{-\sin (\varphi) \cdot \sin (\varphi)-\cos (\varphi) \cdot \cos (\varphi)}{\sin ^{2}(\varphi} \\
& =\frac{-\sin ^{2}(\varphi)-\cos ^{2}(\varphi)}{\sin ^{2}(\varphi)}=-\frac{\sin ^{2}(\varphi)}{\sin ^{2}(\varphi)}-\frac{\cos ^{2}(\varphi)}{\sin ^{2}(\varphi)}=\underline{-1-\cot ^{2}(\varphi)}
\end{aligned}
$$

Variante 2: Mit Hilfe der Quotienten-Regel, (1) und (3) erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\cot ^{\prime}(\varphi)} & =\frac{\cos ^{\prime}(\varphi) \cdot \sin (\varphi)-\cos (\varphi) \cdot \sin ^{\prime}(\varphi)}{\sin ^{2}(\varphi)}=\frac{-\sin (\varphi) \cdot \sin (\varphi)-\cos (\varphi) \cdot \cos (\varphi)}{\sin ^{2}(\varphi} \\
& =\frac{-\sin ^{2}(\varphi)-\cos ^{2}(\varphi)}{\sin ^{2}(\varphi)}=\frac{-1}{\sin ^{2}(\varphi)}=\underline{-\frac{1}{\sin ^{2}(\varphi)}}
\end{aligned}
$$

# 3. Aussagen über Ableitungen von trigonometrischen Funktionen 

| Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch? | wahr | falsch |
| :-- | :-- | :--: |
| a) Es gilt $\cos ^{\prime}(0)=1$. | $\bigcirc$ | $\bigcirc$ |
| b) Die Gerade $y=x$ ist eine Tangente an die Graphen von $\sin (x)$ und $\tan (x)$. | $\bigcirc$ | $\bigcirc$ |
| c) Für alle $x \in \mathbb{R}$ gilt $\sin ^{\prime \prime}(x)=-\sin (x)$ und $\cos ^{\prime \prime}(x)=-\cos (x)$. | $\bigcirc$ | $\bigcirc$ |
| d) Die Cotangens-Ableitung kann aus der Sinus-Ableitung berechnet werden. | $\bigcirc$ | $\bigcirc$ |
| e) Für alle $x \in]-\pi / 2, \pi / 2\left[\right.$ gilt $\left.\tan ^{\prime}(x) \geq 1\right.$. | $\bigcirc$ | $\bigcirc$ |
| f) Für alle $x \in]-\pi / 2, \pi / 2\left[\right.$ gilt $\left.\tan ^{\prime}(x)=\sin ^{\prime}(x) / \cos ^{\prime}(x)\right.$. | $\bigcirc$ | $\bigcirc$ |