Variante 1: Mit Hilfe der Quotienten-Regel, der Sinus-Ableitung und der ExponentialAbleitung erhalten wir

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=\frac{\sin ^{\prime}(x) \cdot \mathrm{e}^{x}-\sin (x) \cdot\left(\mathrm{e}^{x}\right)^{\prime}}{\left(\mathrm{e}^{x}\right)^{2}}=\frac{\cos (x) \cdot \mathrm{e}^{x}-\sin (x) \cdot \mathrm{e}^{x}}{\left(\mathrm{e}^{x}\right)^{2}}=\underline{\underline{\cos (x)-\sin (x)} \mathrm{e}^{x}}
$$

Variante 2: Mit Hilfe der Produkt-Regel, der Sinus-Ableitung und der Exponential-Ableitung (mit Minuszeichen) erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =\sin ^{\prime}(x) \cdot \mathrm{e}^{-x}+\sin (x) \cdot\left(\mathrm{e}^{-x}\right)^{\prime}=\cos (x) \cdot \mathrm{e}^{-x}+\sin (x) \cdot\left(-\mathrm{e}^{-x}\right) \\
& =\cos (x) \cdot \mathrm{e}^{-x}-\sin (x) \cdot \mathrm{e}^{-x}=\underline{(\cos (x)-\sin (x)) \mathrm{e}^{-x}}
\end{aligned}
$$