b) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\cos ^{3}(x)
$$

Mit Hilfe der Ketten-Regel, der Monom-Ableitung und der Cosinus-Ableitung erhalten wir

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=\cos ^{\prime}(x) \cdot 3 \cdot \cos ^{3-1}(x)=\underline{\underline{-3 \sin (x) \cos ^{2}(x)}}
$$

c) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\sin \left(1+x^{5}\right)
$$

Mit Hilfe der Ketten-Regel, der Sinus-Ableitung und der Monom-Ableitung erhalten wir

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=\left(1+x^{5}\right)^{\prime} \cdot \sin ^{\prime}\left(1+x^{5}\right)=\left(0+5 x^{5-1}\right) \cdot \cos \left(1+x^{5}\right)=\underline{\underline{5 x^{4} \cos \left(1+x^{5}\right)}}
$$

d) Wir betrachten die Funktion

$$
f(t)=3^{z} \sin (z)
$$

Der Funktionsterm hängt nicht von der Argumentvariable $t$ ab. Unter der Annahme, dass auch $z$ von $t$ unabhängig ist, muss gelten

$$
\underline{\hat{f}(t)}=0
$$

Des weiteren betrachten wir die Funktion

$$
\tilde{f}(z)=3^{z} \sin (z)
$$

Mit Hilfe der Produkt-Regel, der Exponential-Ableitung und der Sinus-Ableitung erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\tilde{f}^{\prime}(z) & =\left(3^{z}\right)^{\prime} \cdot \sin (z)+3^{z} \cdot \sin ^{\prime}(z)=\ln (3) \cdot 3^{z} \cdot \sin (z)+3^{z} \cdot \cos (z) \\
& =3^{z} \cdot(\ln (3) \cdot \sin (z)+\cos (z))
\end{aligned}
$$

e) Wir betrachten die Funktion

$$
f(s)=\frac{1}{1+s^{2}+\mathrm{e}^{s}}
$$

Mit Hilfe der Reziproken-Regel, der Monom-Ableitung und der Exponential-Ableitung erhalten wir

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(s)}}=-\frac{\left(1+s^{2}+\mathrm{e}^{s}\right)^{\prime}}{\left(1+s^{2}+\mathrm{e}^{s}\right)^{2}}=-\frac{0+2 s^{2-1}+\mathrm{e}^{s}}{\left(1+s^{2}+\mathrm{e}^{s}\right)^{2}}=\underline{\underline{-\frac{2 s+\mathrm{e}^{s}}{\left(1+s^{2}+\mathrm{e}^{s}\right)^{2}}}}
$$

f) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\frac{\sin (x)}{\mathrm{e}^{x}}
$$

Wir zeigen mehrere Varianten, um die Ableitung von $f$ zu berechnen.