# 4. Ableitungen mit trigonometrischen Funktionen 

Wir berechnen jeweils die Ableitung der angegebenen Funktion.
a) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\sin (4 x+3)
$$

Mit Hilfe der Ketten-Regel erhalten wir

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=\sin ^{\prime}(4 x+3) \cdot(4 x+3)^{\prime}=\cos (4 x+3) \cdot(4+0)=\underline{\underline{4 \cos (4 x+3)}}
$$

b) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\cos (2-x)
$$

Mit Hilfe der Ketten-Regel erhalten wir

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=\cos ^{\prime}(2-x) \cdot(2-x)^{\prime}=-\sin (2-x) \cdot(0-1)=\underline{\underline{\sin (2-x)}}
$$

c) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\cos \left(x^{2}-1\right)
$$

Mit Hilfe der Ketten-Regel erhalten wir

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=\cos ^{\prime}\left(x^{2}-1\right) \cdot\left(x^{2}-1\right)^{\prime}=-\sin \left(x^{2}-1\right) \cdot(2 x-0)=\underline{\underline{-2 x \sin \left(x^{2}-1\right)}}
$$

d) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=2 \cot \left(x^{3}\right)
$$

Mit Hilfe der Ketten-Regel erhalten wir

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=2 \cdot \cot ^{\prime}\left(x^{3}\right) \cdot\left(x^{3}\right)^{\prime}=2 \cdot\left(-1-\cot ^{2}\left(x^{3}\right)\right) \cdot 3 x^{2}=\underline{\underline{-6 x^{2} \cdot\left(1+\cot ^{2}\left(x^{3}\right)\right)}}
$$

e) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=x \tan ^{2}(x)
$$

Mit Hilfe der Produkt-Regel und der Quadrat-Regel erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =x^{\prime} \cdot \tan ^{2}(x)+x \cdot\left(\tan ^{2}(x)\right)^{\prime}=1 \cdot \tan ^{2}(x)+x \cdot 2 \cdot \tan (x) \cdot \tan ^{\prime}(x) \\
& =\underline{\tan ^{2}(x)+2 x \tan (x) \cdot\left(1+\tan ^{2}(x)\right)}
\end{aligned}
$$

f) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\frac{1}{\tan (5-3 x)}=\cot (5-3 x)
$$

Mit Hilfe der Ketten-Regel erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =\cot ^{\prime}(5-3 x) \cdot(5-3 x)^{\prime}=\left(-1-\cot ^{2}(5-3 x)\right) \cdot(0-3) \\
& =\underline{\underline{3 \cdot\left(1+\cot ^{2}(5-3 x)\right)}}
\end{aligned}
$$