<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[28, 18, 555, 45]]<|/det|>
2. Möglichkeiten: Integration mit Grenzen 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[240, 48, 545, 84]]<|/det|>
\[ \int_{0}^{x} \frac{1}{n(y)} \, dy = x_0 \int_{0}^{x} g(x) \, dx \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[238, 93, 560, 118]]<|/det|>
\[ H(y) - H(y_0) = G(x) - G(x_0) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[238, 131, 816, 159]]<|/det|>
→ Auflösen nach y exjibt spezielle Lösung 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[287, 170, 625, 195]]<|/det|>
\[ y(x) = \text{Funktion } (x, x_0, y_0) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[20, 227, 469, 253]]<|/det|>
→ 2. Möglichkeiten oftmals einfacher 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[20, 280, 643, 313]]<|/det|>
Bsp.: \(y' = -\frac{x}{y}\) → keine statischen Lösungen 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 316, 250, 348]]<|/det|>
\[ \frac{dx}{dy} = -\frac{x}{y} \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 360, 300, 384]]<|/det|>
\[ y \, dy = -x \, dx \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[115, 397, 312, 422]]<|/det|>
\[ J_y \, dy = J - x \, dx \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[120, 430, 550, 462]]<|/det|>
\[ \frac{1}{2} y^2 = -\frac{1}{2} x^2 + C \quad C \in \mathbb{R} \quad | -2 | \neq 1 \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[160, 472, 411, 500]]<|/det|>
\[ y = \pm \sqrt{-x^2 + 2C} \quad 2C > x^2 > 0 \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[120, 530, 375, 555]]<|/det|>
mit AB: \(y(x_0) = y_0\) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[257, 567, 747, 597]]<|/det|>
\[ 1. Möglichkeit: y(x_0) = \sqrt{2C - x_0^2} = y_0 \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[560, 606, 761, 630]]<|/det|>
\[ 2C - x_0^2 = y_0^2 \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[640, 639, 864, 668]]<|/det|>
\[ C = \frac{1}{2}(x_0^2 + y_0^2) \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[297, 682, 562, 707]]<|/det|>
→ Lösungsfunktion: 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[384, 718, 685, 744]]<|/det|>
\[ y(x) = \pm \sqrt{-x^2 + x_0^2 + y_0^2} \]

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[280, 775, 730, 808]]<|/det|>
2. Möglichkeit: \(y' \int y \, dy = -x_0^2 \int x \, dx\) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[504, 816, 780, 847]]<|/det|>
\[ [\frac{1}{2} y^2]_{y_0} = -[\frac{1}{2} x^2]_{x_0} \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[504, 853, 920, 885]]<|/det|>
\[ \frac{1}{2} y^2 - \frac{1}{2} y_0^2 = -\frac{1}{2} x^2 + \frac{1}{2} x_0^2 \quad | -2 \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[510, 895, 737, 920]]<|/det|>
\[ y^2 = x_0^2 + y_0^2 - x^2 \]

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[510, 928, 770, 959]]<|/det|>
\[ y = \pm \sqrt{x_0^2 + y_0^2 - x^2} \]