<|ref|>table<|/ref|><|det|>[[0, 0, 999, 999]]<|/det|>
<table><tr><td></td><td>→ autonom : m(x) und q(x) sind Konstanten</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td></tr><tr><td></td><td>→ separierbar : q(x) = C · m(x)</td><td>C ∈ ℝ</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><tr><td></td><td>→ y' = m(x) · y + C · m(x)</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td></td></tr><tr><td></td><td>= m(x) (y + C)</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td><td></td></td></tr><tr><td></td><td>→ homogen : q(x) = 0</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><br/>homogen: q(x) = 0</tr><tr><td></td><td>→ konst. Koeffizienten : m(x) = konst.</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td colspan="2"></td></tr><tr><td></td><td>→ y' = m · y + q(x)</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td></tr><tr></tr><tr><td>Bsp :</td><td>• y' = 7y - 5</td><td>autonom, konst. Koeffizient</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td>&gt;</tr><tr><td></td><td>• y' = (x - 3) · y + e^x</td><td>nichls von oben</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td></tr><tr><tr><td>Def :</td><td>starkische / stationäre Lösung</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td>&lt;<td></td></tr><tr><td></td><td>Dösung einer DGL 1. Ordnung heisst starkisch / stationär, wenn sie</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td></table><table><tr><td></td><td>konstant ist :</td><td>y_s(x) = C = konst.</td><td>C ∈ ℝ</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td><td></td></td></tr><tr><tr><td></td><td>→ für y_s(x) gibt :</td><td>y_s'(x) = 0</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td></tr><tr><td></td></tr><tr><td></td><td>→ es kann keine / eine / mehrere starkische Lösung geben</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td>-<td></td></tr><tr><td>Bsp :</td><td>• y' = y³ - 27</td><td>autonom, separierbar, analytisch isolierbar</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td></tr><tr><td colspan="2">starkische Lösung :</td><td>y' = 0</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td><td></td></td><td></td></tr><tr><td></td><td></td><td>0 = y³ - 27</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td></tr><tr></td><td></td><td></td><td>y³ = 27</td><td>⇔ y = 3</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td></tr><tr><td></td><tr><td></td><td>• y' = h(y)</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td>h(y)</td><td></td></tr><tr><td></td><td>0 = h(y)</td><td>um starkische Lösung zu bestimmen</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td> h(y)</td></tr><tr><td></td><td></td><td>→ Nullstellen von h(y) sind folglich starkische Lösung</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td>h(x)</td></tr><tr><td></td><td>• y' = 4 + y²</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td>h(x)</td></tr><tr><td></td><td>0 = 4 + y²</td><td>⇔ y² = -4</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td>
h(x)</td></tr><tr><td></td><td>keine starkischen Lösung</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td><td>h(x)</td></td></tr></tr></tr></table>