b) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=x \cdot \mathrm{e}^{x}
$$

Mit Hilfe der Produkt-Regel erhalten wir

$$
\underline{f^{\prime}(x)}=x^{\prime} \cdot \mathrm{e}^{x}+x \cdot\left(\mathrm{e}^{x}\right)^{\prime}=1 \cdot \mathrm{e}^{x}+x \cdot \mathrm{e}^{x}=\underline{(1+x) \cdot \mathrm{e}^{x}}
$$

c) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=(x+2) \cdot \mathrm{e}^{x}
$$

Mit Hilfe der Produkt-Regel erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{f^{\prime}(x)} & =(x+2)^{\prime} \cdot \mathrm{e}^{x}+(x+2) \cdot\left(\mathrm{e}^{x}\right)^{\prime}=(1+0) \cdot \mathrm{e}^{x}+(x+2) \cdot \mathrm{e}^{x}=(1+(x+2)) \cdot \mathrm{e}^{x} \\
& =\underline{(x+3) \cdot \mathrm{e}^{x}}
\end{aligned}
$$

d) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\mathrm{e}^{-x^{2}}
$$

Mit Hilfe der Ketten-Regel erhalten wir

$$
\underline{f^{\prime}(x)}=\mathrm{e}^{-x^{2}} \cdot\left(-x^{2}\right)^{\prime}=\mathrm{e}^{-x^{2}} \cdot\left(-2 \cdot x^{2-1}\right)=\underline{-2 \cdot x \cdot \mathrm{e}^{-x^{2}}}
$$

e) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=(x+1) \cdot 2^{x}
$$

Mit Hilfe der Produkt-Regel erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{f^{\prime}(x)} & =(x+1)^{\prime} \cdot 2^{x}+(x+1) \cdot\left(2^{x}\right)^{\prime}=(1+0) \cdot 2^{x}+(x+1) \cdot \ln (2) \cdot 2^{x} \\
& =\underline{(1+\ln (2) \cdot(x+1)) \cdot 2^{x}}
\end{aligned}
$$

f) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=(x+1) \cdot 3^{-x^{2}}
$$

Mit Hilfe der Produkt-Regel und der Ketten-Regel erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{f^{\prime}(x)} & =(x+1)^{\prime} \cdot 3^{-x^{2}}+(x+1) \cdot\left(3^{-x^{2}}\right)^{\prime}=(1+0) \cdot 3^{-x^{2}}+(x+1) \cdot \ln (3) \cdot 3^{-x^{2}} \cdot\left(-x^{2}\right)^{\prime} \\
& =3^{-x^{2}}+(x+1) \cdot \ln (3) \cdot 3^{-x^{2}} \cdot\left(-2 \cdot x^{2-1}\right)=(1+(x+1) \cdot \ln (3) \cdot(-2 x)) \cdot 3^{-x^{2}} \\
& =\underline{(1-2 \cdot \ln (3) \cdot x \cdot(x+1)) \cdot 3^{-x^{2}}}
\end{aligned}
$$