# 5. Ableitung von Logarithmusfunktionen 

Wir berechnen jeweils die Ableitung der angegebenen Funktion.
a) Mit Hilfe der Faktor-Regel und der Logarithmus-Regel erhalten wir

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}=(2 \ln (x))^{\prime}=2 \cdot \ln ^{\prime}(x)=2 \cdot \frac{1}{x}=\frac{2}{\underline{x}}}
$$

b) Mit Hilfe der Faktor-Regel und der Logarithmus-Regel erhalten wir

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}=\left(6 \log _{7}(x)+1\right)^{\prime}=6 \cdot \frac{1}{x \cdot \ln (7)}+0=\frac{6}{\underline{x \cdot \ln (7)}}}
$$

c) Mit Hilfe der Ketten-Regel und der Logarithmus-Regel erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =\left(\log _{2}(2 x+1)\right)^{\prime}=(2 x+1)^{\prime} \cdot \log _{2}^{\prime}(2 x+1)=(2+0) \cdot \frac{1}{(2 x+1) \cdot \ln (2)} \\
& =\underline{\underline{(2 x+1) \cdot \ln (2)}}
\end{aligned}
$$

d) Mit Hilfe der Summen-Regel und der Logarithmus-Regel erhalten wir

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=\left(\log _{5}(x)+\log _{x}(5)\right)^{\prime}=\left(\log _{5}(x)\right)^{\prime}+\left(\log _{x}(5)\right)^{\prime}=\underline{\underline{x \ln (5)}-\frac{\log _{x}(5)}{x \ln (x)}}
$$

e) Mit Hilfe der Ketten-Regel und der Logarithmus-Regel erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}} & =\left(\log _{a}(b x+c)\right)^{\prime}=(b x+c)^{\prime} \cdot \log _{a}^{\prime}(b x+c)=(b+0) \cdot \frac{1}{(b x+c) \cdot \ln (a)} \\
& =\underline{\underline{b \over(b x+c) \cdot \ln (a)}}
\end{aligned}
$$

f) Mit Hilfe der Ketten-Regel der Logarithmus-Regel und der Betrags-Regel erhalten wir

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}=(\ln (|x|))^{\prime}=|x|^{\prime} \cdot \ln ^{\prime}(|x|)=\operatorname{sgn}(x) \cdot \frac{1}{|x|}=\frac{1}{\operatorname{sgn}(x) \cdot|x|}=\frac{1}{\underline{x}}}
$$

## 6. Diverse Ableitungen

Wir berechnen jeweils die Ableitung der angegebenen Funktion.
a) Wir betrachten die Funktion

$$
f(x)=\mathrm{e}^{-x}
$$

Mit Hilfe der Ketten-Regel erhalten wir

$$
\underline{\underline{f^{\prime}(x)}}=\mathrm{e}^{-x} \cdot(-x)^{\prime}=\mathrm{e}^{-x} \cdot(-1)=\underline{-\mathrm{e}^{-x}}
$$