Daraus erhalten wir die Wendestelle

$$
x_{1}=0
$$

Durch Einsetzen finden wir die Werte

$$
\begin{aligned}
e\left(x_{1}\right) & =e(0)=\frac{\mathrm{e}^{0}-\mathrm{e}^{-0}}{2}=\frac{1-1}{2}=0 \\
e^{\prime}\left(x_{1}\right) & =e^{\prime}(0)=\frac{\mathrm{e}^{0}+\mathrm{e}^{-0}}{2}=\frac{1+1}{2}=1 \\
e^{\prime \prime \prime}\left(x_{1}\right) & =e^{\prime \prime \prime}(0)=\frac{\mathrm{e}^{0}+\mathrm{e}^{-0}}{2}=\frac{1+1}{2}=1
\end{aligned}
$$

Wir stellen die Ergebnisse in der folgenden Tabelle zusammen.

| $k$ | $x_{k}$ | $e\left(x_{k}\right)$ | $e^{\prime}\left(x_{k}\right)$ | $e^{\prime \prime}\left(x_{k}\right)$ | $e^{\prime \prime \prime}\left(x_{k}\right)$ | Typ |
| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |
| 1 | 0 | 0 | 1 | 0 | $1>0$ | Wendepunkt |

f) Wir betrachten die Funktion
$f(x):=\mathrm{e}^{-\frac{x^{2}}{2}}$.
FÃ¼r die erste, zweite und dritte Ableitung von $d$ erhalten wir

$$
\begin{aligned}
f^{\prime}(x) & =-\frac{2 x}{2} \cdot \mathrm{e}^{-\frac{x^{2}}{2}}=-x \cdot \mathrm{e}^{-\frac{x^{2}}{2}} \\
f^{\prime \prime}(x) & =-1 \cdot \mathrm{e}^{-\frac{x^{2}}{2}}-x \cdot(-1) \cdot \frac{2 x}{2} \cdot \mathrm{e}^{-\frac{x^{2}}{2}}=\left(x^{2}-1\right) \cdot \mathrm{e}^{-\frac{x^{2}}{2}} \\
f^{\prime \prime \prime}(x) & =(2 x-0) \cdot \mathrm{e}^{-\frac{x^{2}}{2}}+\left(x^{2}-1\right) \cdot(-1) \cdot \frac{2 x}{2} \cdot \mathrm{e}^{-\frac{x^{2}}{2}}=\left(3 x-x^{3}\right) \cdot \mathrm{e}^{-\frac{x^{2}}{2}}
\end{aligned}
$$

An den Wendestellen von $f$ gilt

$$
\begin{aligned}
& 0=f^{\prime \prime}(x)=\left(x^{2}-1\right) \cdot \mathrm{e}^{-\frac{x^{2}}{2}} \\
& 0=\left(x^{2}-1\right)=(x+1) \cdot(x-1)
\end{aligned}
$$

Daraus erhalten wir die Wendestellen

$$
x_{1}=-1 \quad \text { und } \quad x_{2}=1
$$

Durch Einsetzen finden wir die Werte

$$
\begin{aligned}
f\left(x_{1}\right) & =f(-1)=\mathrm{e}^{-\frac{(-1)^{2}}{2}}=\mathrm{e}^{-\frac{1}{2}}=\frac{1}{\sqrt{\mathrm{e}}} \\
f^{\prime}\left(x_{1}\right) & =f^{\prime}(-1)=-(-1) \cdot \mathrm{e}^{-\frac{(-1)^{2}}{2}}=\mathrm{e}^{-\frac{1}{2}}=\frac{1}{\sqrt{\mathrm{e}}} \\
f^{\prime \prime \prime}\left(x_{1}\right) & =f^{\prime \prime \prime}(-1)=\left(3 \cdot(-1)-(-1)^{3}\right) \cdot \mathrm{e}^{-\frac{(-1)^{2}}{2}}=(-3+1) \cdot \mathrm{e}^{-\frac{1}{2}}=-\frac{2}{\sqrt{\mathrm{e}}}
\end{aligned}
$$