<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[27, 18, 460, 47]]<|/det|>
6) a) \(z_1^* = z_2^* \iff z_1 = z_2\) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[135, 58, 290, 81]]<|/det|>
\(z_1 = x_1 + iy_1\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[135, 88, 290, 111]]<|/det|>
\(z_2 = x_2 + iy_2\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[375, 74, 744, 100]]<|/det|>
\(z_1 = z_2 \iff x_1 = x_2 \land y_1 = y_2\)

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[52, 150, 430, 180]]<|/det|>
b) \(z^n = w\) n qeade 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[108, 188, 925, 410]]<|/det|>
dösungen liegen alle auf Kreis um Wspannung in Gauss-Ebene und haben Winkelabstand \(\varphi = \frac{2\pi}{n}\)
z und -z haben Winkelabstand \(\pi\), d.h. bei qeadern n kommen immer dösungen vor, die diesen Winkelabstand voneinander haben, d.h. es gibt immer 2 qeigenübeliegende dösungen in Gauss-Ebene 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[52, 435, 585, 500]]<|/det|>
c) Höhenlinien stehen senkrecht auf \(\nabla f\)
Gradient \(\nabla f\) ist tangential an f 

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[83, 528, 690, 560]]<|/det|>
d) \(\vec{u}, \vec{v}\) linear unabhängig: \(x_1 \cdot \vec{u} + x_2 \cdot \vec{v} = 0\) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[540, 567, 650, 590]]<|/det|>
\(x_1 = 0 = x_2\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[135, 602, 440, 626]]<|/det|>
\(x_1 \cdot (\vec{u} + \vec{v}) + x_2 (\vec{u} - \vec{v}) = 0\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[135, 640, 777, 666]]<|/det|>
\(x_1 \cdot \vec{u} + x_1 \cdot \vec{v} + x_2 \cdot \vec{u} - x_2 \cdot \vec{v} = (x_1 + x_2) \cdot \vec{u} + (x_1 - x_2) \cdot \vec{v} = 0\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[135, 680, 555, 704]]<|/det|>
\(\rightarrow x_1 + x_2 = 0 \quad \text{und} \quad x_1 - x_2 = 0\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[195, 718, 383, 741]]<|/det|>
\(\Rightarrow \vec{u} + \vec{v} \quad \text{und} \quad \vec{u} - \vec{v} \quad \text{sind linear unabhängig}\)

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[78, 815, 777, 844]]<|/det|>
e) linearer Abbildung: \(f(x_1 + bx_2) = a \cdot f(x_1) + b \cdot f(x_2)\) 

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[135, 855, 716, 880]]<|/det|>
\(f(x_1 + bx_2) = 3(x_1 + bx_1) + 1 = 3x_1 + 3bx_1 + 1\)

<|ref|>equation<|/ref|><|det|>[[135, 888, 870, 914]]<|/det|>
\(a \cdot f(x_1) + b \cdot f(x_2) = a(3x_1 + 1) + b(3x_2 + 1) = 3ax_1 + a + 3bx_2 + b\)

<|ref|>text<|/ref|><|det|>[[78, 944, 540, 977]]<|/det|>
f) \(5 \cdot \cos(\frac{\pi}{2}) = 5(\cos\frac{\pi}{2} + i \cdot \sin\frac{\pi}{2}) = 5i\)