ii) Wir erhalten

$$
\underline{G_{(2 ; 5)}(2)}=\sum_{k=2}^{5} 2^{k}=2^{2}+2^{3}+2^{4}+2^{5}=4+8+16+32=\underline{\underline{60}}
$$

iii) Wir erhalten

$$
\underline{G_{(12 ; 17)}(7)}=\sum_{k=12}^{17} 7^{k}=\underline{7^{12}+7^{13}+7^{14}+7^{15}+7^{16}+7^{17}}
$$

iv) Wir erhalten

$$
\underline{G_{(12 ; 17)}(x)}=\sum_{k=12}^{17} x^{k}=\underline{x^{12}+x^{13}+x^{14}+x^{15}+x^{16}+x^{17}}
$$

b) Wir berechnen die folgenden Produkte, indem wir jeweils die geometrische Summe ohne Summen-Zeichen ausschreiben und dann ausmultiplizieren
i) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{(1-x) \cdot G_{(5 ; 6)}(x)} & =(1-x) \cdot\left(x^{5}+x^{6}\right)=1 \cdot x^{5}-x \cdot x^{5}+1 \cdot x^{6}-x \cdot x^{6} \\
& =x^{5}-x^{6}+x^{6}-x^{7} \\
& =\underline{x^{5}-x^{7}}
\end{aligned}
$$

ii) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{(1-x) \cdot G_{(5 ; 8)}(x)} & =(1-x) \cdot\left(x^{5}+x^{6}+x^{7}+x^{8}\right) \\
& =x^{5}-x^{6}+x^{6}-x^{7}+x^{7}-x^{8}+x^{8}-x^{9} \\
& =\underline{x^{5}-x^{9}}
\end{aligned}
$$

iii) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{(1-x) \cdot G_{(2 ; 6)}(x)} & =(1-x) \cdot\left(x^{2}+x^{3}+x^{4}+x^{5}+x^{6}\right) \\
& =x^{2}-x^{3}+x^{3}-x^{4}+x^{4}-x^{5}+x^{5}-x^{6}+x^{6}-x^{7} \\
& =\underline{x^{2}-x^{7}}
\end{aligned}
$$

iv) Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{(1-x) \cdot G_{(2 ; 8)}(x)}= & (1-x) \cdot\left(x^{2}+x^{3}+x^{4}+x^{5}+x^{6}+x^{7}+x^{8}\right) \\
= & x^{2}-x^{3}+x^{3}-x^{4}+x^{4}-x^{5}+x^{5}-x^{6}+x^{6}-x^{7}+x^{7} \\
& -x^{8}+x^{8}-x^{9} \\
= & \underline{x^{2}-x^{9}}
\end{aligned}
$$