e) Wir erhalten

$$
\frac{1}{6}+\frac{1}{8}+\frac{1}{10}+\frac{1}{12}+\frac{1}{14}=\sum_{k=3}^{7} \frac{1}{2 k}
$$

f) Wir erhalten

$$
\frac{1}{25}+\frac{1}{36}+\frac{1}{49}+\frac{1}{64}+\frac{1}{81}=\sum_{k=5}^{9} \frac{1}{k^{2}}
$$

# 5. Aussagen über eine Summe 

Wir betrachten die Summe

$$
S=\sum_{k=a}^{N}\left(2 k^{2}-4 k\right)
$$

| Welche der folgenden Aussagen sind wahr und welche falsch? | wahr | falsch |
| :-- | :-- | :-- |
| a) Für $a=3$ und $N=6$ besteht die Summe aus sechs gleichartigen Sum- <br> manden. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| b) Sinnvollerweise könnte ein Faktor 2 vor das Summen-Zeichen gezogen <br> werden. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |
| c) Die Summe $S$ ist eine ungerade Zahl. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| d) Für $N=-a$ verschwindet die Summe $S$. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| e) Die Summe $S$ besteht aus $2 \cdot(N-k)$ Summanden. | $\bigcirc$ | $\bullet$ |
| f) Für $a=3$ und $N=6$ gilt $S=100$. | $\bullet$ | $\bigcirc$ |

## 6. Summen ausschreiben und berechnen

Wir berechnen, falls möglich, die folgenden Summen.
a) Wir zeigen mehrere Varianten, um diese Teilaufgabe zu bearbeiten.

Variante 1: Wir erhalten

$$
\begin{aligned}
\underline{\sum_{k=-3}^{1}\left(k^{2}+1\right)} & =\left((-3)^{2}+1\right)+\left((-2)^{2}+1\right)+\left((-1)^{2}+1\right)+\left(0^{2}+1\right)+\left(1^{2}+1\right) \\
& =9+1+4+1+1+1+0+1+1+1=\underline{20}
\end{aligned}
$$

Variante 2: Durch Aufteilen der Summanden erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\sum_{k=-3}^{1}\left(k^{2}+1\right)} & =\sum_{k=-3}^{1} k^{2}+\sum_{k=-3}^{1} 1 \\
& =(-3)^{2}+(-2)^{2}+(-1)^{2}+0^{2}+1^{2}+(1-(-3)+1) \cdot 1 \\
& =9+4+1+0+1+5=\underline{20}
\end{aligned}
$$