b) Wir erhalten

$$
\underline{\sum_{k=-3}^{1} k^{2}+1}=(-3)^{2}+(-2)^{2}+(-1)^{2}+0^{2}+1^{2}+1=9+4+1+0+1+1=\underline{\underline{16}}
$$

c) Wir erhalten

$$
\sum_{k=-3}^{3} \frac{1}{k}=\frac{1}{-3}+\frac{1}{-2}+\frac{1}{-1}+\frac{1}{0}+\frac{1}{1}+\frac{1}{2}+\frac{1}{3}=?
$$

Diese Summe enth√§lt formell eine Division durch 0 und ist daher nicht definiert.
d) Durch Ausklammern von $1 / l$ aus der inneren Summe erhalten wir

$$
\begin{aligned}
\underline{\sum_{l=1}^{3} \sum_{k=0}^{3} \frac{k}{l}} & =\sum_{l=1}^{3} \frac{1}{l} \sum_{k=0}^{3} k=\sum_{l=1}^{3} \frac{1}{l} \cdot(0+1+2+3)=\sum_{l=1}^{3} \frac{1}{l} \cdot 6=\frac{1}{1} \cdot 6+\frac{1}{2} \cdot 6+\frac{1}{3} \cdot 6 \\
& =6+3+2=\underline{\underline{11}}
\end{aligned}
$$

# 7. Summen mit dem Summen-Zeichen darstellen 

Wir schreiben die folgenden Summen mit Hilfe des Summen-Zeichens.
a) Wir erhalten

$$
\underline{\underline{S}}=\frac{1}{2}-\frac{1}{3}+\frac{1}{4}-\frac{1}{5}+\frac{1}{6}-\frac{1}{7}+\frac{1}{8}-\frac{1}{9}=\underline{\underline{\sum_{k=2}^{9} \frac{(-1)^{k}}{k}}}
$$

b) Wir erhalten

$$
\underline{\underline{S}}=1+2-3-4+5+6-7-8+9+10=\underline{\sum_{k=0}^{4}(-1)^{k} \sum_{l=1}^{2}(2 k+l)}
$$

## 8. Geometrische Summen-Formel

Es seien $m, n \in \mathbb{N}$ mit $m<n$ und $x \in \mathbb{R} \backslash\{0,1\}$. Eine geometrische Summe ist eine Summe der Form

$$
G_{(m ; n)}(x):=\sum_{k=m}^{n} x^{k}
$$

a) Wir schreiben die folgenden, geometrischen Summen ohne Summen-Zeichen aus.
i) Wir erhalten

$$
\underline{G_{(1 ; 4)}(3)}=\sum_{k=1}^{4} 3^{k}=3^{1}+3^{2}+3^{3}+3^{4}=3+9+27+81=\underline{\underline{120}}
$$